<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/tags&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108721&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;coronavirus&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwYWdlIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta name="app-context" content="search-page"><title>Koronavirüs | euronews -  Koronavirüs hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="Koronavir&amp;uuml;s | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="Koronavirüs"><meta name="news_keywords" content="Koronavirüs"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="fr" href="https://fr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="it" href="https://it.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="es" href="https://es.euronews.com/tag/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/tag/"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/tag/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="ar" href="https://arabic.euronews.com/tag/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="fa" href="https://per.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="el" href="https://gr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="hu" href="https://hu.euronews.com/hot-topic/koronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus" /><meta property="og:type" content="website" /><meta property="og:title" content="Koronavirüs | euronews -  Koronavirüs hakkında uluslararası haberler
" /><meta property="og:description" content="Koronavir&amp;uuml;s | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="fr-FR" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="it-IT" /><meta property="og:locale:alternate" content="es-ES" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="ar-AE" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta property="og:locale:alternate" content="fa-IR" /><meta property="og:locale:alternate" content="el-GR" /><meta property="og:locale:alternate" content="hu-HU" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="Koronavirüs | euronews -  Koronavirüs hakkında uluslararası haberler
" /><meta name="twitter:description" content="Koronavir&amp;uuml;s | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/c99f381907799aba89ac-11.css"><link rel="stylesheet" href="/build/ad0b2502aa594ee77d65-app_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/69d917eecc5bd779591b-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729085451,\"revision\":\"5.8.2\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.tags.multi.coronavirus\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/koronavirus?p=5\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"tags\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/koronavirus\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body  data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com/tag/coronavirus"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/tag/"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/tag/coronavirus"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/hot-topic/koronavirus"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com/tag/coronavirus"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main" id="enw-main-content"><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium "
        data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
                Öne çıkan konular
            </strong><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Koronavirüs
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article
        data-nid="1491882"
        data-cid="5612610"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/01/hindistan-da-covid-19-krizi-bilim-kurulu-uyard-hukumet-kulak-t-kad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/61/26/10/210x136_cmsv2_416eb7fc-cd53-5a7b-91da-ad27a3240583-5612610.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/61/26/10/210x136_cmsv2_416eb7fc-cd53-5a7b-91da-ad27a3240583-5612610.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/61/26/10/508x344_cmsv2_416eb7fc-cd53-5a7b-91da-ad27a3240583-5612610.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/61/26/10/630x420_cmsv2_416eb7fc-cd53-5a7b-91da-ad27a3240583-5612610.jpg 630w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Hindistan&#039;da Covid-19 salgını" alt="Hindistan&#039;da Covid-19 salgını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/hindistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Hindistan
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link m-object__title__link--big-title"
           href="/2021/05/01/hindistan-da-covid-19-krizi-bilim-kurulu-uyard-hukumet-kulak-t-kad"
           title="Hindistan&#039;da Covid-19 krizi: Bilim kurulu uyardı, hükümet kulak tıkadı"
           target="_self">
                      Hindistan&#039;da Covid-19 krizi: Bilim kurulu uyardı, hükümet kulak tıkadı
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article
        data-nid="1090574"
        data-cid="4661610"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/01/bu-y-l-meydanlarda-kutlanamayacak-1-may-s-n-yasaklarla-dolu-tarihi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/223016/210x136_223016.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/223016/210x136_223016.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/223016/508x344_223016.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/223016/508x344_223016.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="&#039;Emeğin bayramı 1 Mayıs&#039;ın yasaklarla dolu tarihi" alt="&#039;Emeğin bayramı 1 Mayıs&#039;ın yasaklarla dolu tarihi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/01/bu-y-l-meydanlarda-kutlanamayacak-1-may-s-n-yasaklarla-dolu-tarihi"
           title="&#039;Emeğin bayramı 1 Mayıs&#039;ın yasaklarla dolu tarihi"
           target="_self">
                      &#039;Emeğin bayramı 1 Mayıs&#039;ın yasaklarla dolu tarihi
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1489784"
        data-cid="5608650"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/29/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-339-kisi-daha-hayat-n-kaybetti-vaka-say-s-37-bin-674"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/86/50/210x136_cmsv2_a0622e23-9e98-5017-ab7c-0bbc6b57b4a9-5608650.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/86/50/210x136_cmsv2_a0622e23-9e98-5017-ab7c-0bbc6b57b4a9-5608650.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/86/50/508x344_cmsv2_a0622e23-9e98-5017-ab7c-0bbc6b57b4a9-5608650.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/86/50/508x344_cmsv2_a0622e23-9e98-5017-ab7c-0bbc6b57b4a9-5608650.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de son haftalarda Covid-19 vaka ve can kayıpları artınca 17 günlük taman kapanma ilan edildi." alt="Türkiye&#039;de son haftalarda Covid-19 vaka ve can kayıpları artınca 17 günlük taman kapanma ilan edildi."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/29/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-339-kisi-daha-hayat-n-kaybetti-vaka-say-s-37-bin-674"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19: Son 24 saatte 339 kişi daha hayatını kaybetti, vaka sayısı 37 bin 674"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19: Son 24 saatte 339 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1485900"
        data-cid="5598454"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/29/81-ile-genelge-sokaga-c-kma-yasag-sehirler-aras-seyahat-k-s-tlamalar-ve-istisnalar-neler"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/84/54/210x136_cmsv2_a090e032-bf07-5ad6-a840-520b00606de2-5598454.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/84/54/210x136_cmsv2_a090e032-bf07-5ad6-a840-520b00606de2-5598454.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/84/54/508x344_cmsv2_a090e032-bf07-5ad6-a840-520b00606de2-5598454.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/84/54/508x344_cmsv2_a090e032-bf07-5ad6-a840-520b00606de2-5598454.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de salgın nedeniyle tam kapanma kararı alındı" alt="Türkiye&#039;de salgın nedeniyle tam kapanma kararı alındı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/29/81-ile-genelge-sokaga-c-kma-yasag-sehirler-aras-seyahat-k-s-tlamalar-ve-istisnalar-neler"
           title="&#039;Tam kapanma&#039;: Sokağa çıkma yasağı, şehirler arası seyahat kısıtlamaları ve istisnalar neler?"
           target="_self">
                      Sokağa çıkma yasağı ve seyahat kısıtlamasının istisnaları neler?
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="c-section"
                 data-api-url="/api/tag/koronavirus"
                 data-api-search-url="/api/search/tag/koronavirus"
                 data-title="Koronavirüs"
                 data-allow-empty-query="1"
                 data-show-input="1"
                 data-total-result="3477"
                 data-pagination="1"
        ><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section
      class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:&quot;1488604&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5605424&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210429_NWSU_15785875&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&#039;da may\u0131s ay\u0131ndan itibaren \u00e7ocuk ba\u015f\u0131na 150 euro &#039;korona yard\u0131m\u0131&#039; yap\u0131lacak&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Almanya&#039;da \u00e7ocuk ba\u015f\u0131na 150 euro ek &#039;korona yard\u0131m\u0131&#039; yap\u0131lacak&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Almanya&#039;da \u00e7ocuk ba\u015f\u0131na 150 euro ek &#039;korona yard\u0131m\u0131&#039; yap\u0131lacak&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Almanya&#039;da salg\u0131n nedeniyle yap\u0131lacak yard\u0131mlar kapsam\u0131nda may\u0131s ay\u0131ndan itibaren ailelere \u00e7ocuk ba\u015f\u0131na 150 euro \u00f6denecek.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Almanya&#039;da salg\u0131n nedeniyle yap\u0131lacak yard\u0131mlar kapsam\u0131nda may\u0131s ay\u0131ndan itibaren ailelere \u00e7ocuk ba\u015f\u0131na 150 euro \u00f6denecek.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;almanya-da-may-s-ay-ndan-itibaren-cocuk-bas-na-150-euro-korona-yard-m-yap-lacak&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Almanya&#039;da salg\u0131n nedeniyle yap\u0131lacak yard\u0131mlar kapsam\u0131nda may\u0131s ay\u0131ndan itibaren ailelere \u00e7ocuk ba\u015f\u0131na 150 euro \u00f6denecek.\u00a0 \n\n2020 y\u0131l\u0131nda Almanya&#039;da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde ailelere 300 euroluk &#039;\u00e7ocuk bonusu&#039; yard\u0131m\u0131 \u00f6denmi\u015fti. 2021 y\u0131l\u0131 i\u00e7in planlanan 150 euroluk yard\u0131m\u0131n may\u0131s ay\u0131ndan itibaren ailelere \u00f6denmesine ba\u015flanacak. Ek olarak sonbahar aylar\u0131nda da 100 euroluk ikinci bir \u00f6demenin daha yap\u0131lmas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor. \n\nS\u00f6z konusu yard\u0131m, hali haz\u0131rda \u00e7ocuk yard\u0131m\u0131 almaya hakk\u0131 olan t\u00fcm \u00e7ocuklar i\u00e7in ailelerin hesab\u0131na otomatik olarak \u00f6denecek. Bunun i\u00e7in ayr\u0131 bir ba\u015fvuru yapmaya gerek olmayacak. Yap\u0131lacak olan ek yard\u0131m, \u00e7ocuk yard\u0131m\u0131 i\u00e7in yap\u0131lan \u00fccretle birlikte de\u011fil, birka\u00e7 g\u00fcn sonra farkl\u0131 bir \u00f6deme olarak hesaplara yans\u0131yacak. \n\nY\u00fcksek gelirli aileler yard\u0131m kapsam\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda tutuluyor. Anne ve baban\u0131n \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ve y\u0131ll\u0131k toplam geliri 67 bin euroya kadar olan aileler \u00e7ocuk yard\u0131m\u0131ndan yararlanabiliyor. Geliri bu miktar\u0131n \u00fczerine \u00e7\u0131kan ailelerde \u00e7ocuk yard\u0131m\u0131 kademeli olarak d\u00fc\u015f\u00fcyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Almanya&amp;#039;da salg\u0131n nedeniyle yap\u0131lacak yard\u0131mlar kapsam\u0131nda may\u0131s ay\u0131ndan itibaren ailelere \u00e7ocuk ba\u015f\u0131na 150 euro \u00f6denecek. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;2020 y\u0131l\u0131nda Almanya&amp;#039;da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde ailelere 300 euroluk &amp;#039;\u00e7ocuk bonusu&amp;#039; yard\u0131m\u0131 \u00f6denmi\u015fti. 2021 y\u0131l\u0131 i\u00e7in planlanan 150 euroluk yard\u0131m\u0131n may\u0131s ay\u0131ndan itibaren ailelere \u00f6denmesine ba\u015flanacak. Ek olarak sonbahar aylar\u0131nda da 100 euroluk ikinci bir \u00f6demenin daha yap\u0131lmas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f6z konusu yard\u0131m, hali haz\u0131rda \u00e7ocuk yard\u0131m\u0131 almaya hakk\u0131 olan t\u00fcm \u00e7ocuklar i\u00e7in ailelerin hesab\u0131na otomatik olarak \u00f6denecek. Bunun i\u00e7in ayr\u0131 bir ba\u015fvuru yapmaya gerek olmayacak. Yap\u0131lacak olan ek yard\u0131m, \u00e7ocuk yard\u0131m\u0131 i\u00e7in yap\u0131lan \u00fccretle birlikte de\u011fil, birka\u00e7 g\u00fcn sonra farkl\u0131 bir \u00f6deme olarak hesaplara yans\u0131yacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Y\u00fcksek gelirli aileler yard\u0131m kapsam\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda tutuluyor. Anne ve baban\u0131n \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ve y\u0131ll\u0131k toplam geliri 67 bin euroya kadar olan aileler \u00e7ocuk yard\u0131m\u0131ndan yararlanabiliyor. Geliri bu miktar\u0131n \u00fczerine \u00e7\u0131kan ailelerde \u00e7ocuk yard\u0131m\u0131 kademeli olarak d\u00fc\u015f\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5599564\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/27\/imf-turkiye-gsyih-oranla-salg-nla-mucadeleye-en-az-harcama-yapan-ulkelerden\&quot;&gt;IMF: T\u00fcrkiye GSY\u0130H oranla salg\u0131nla m\u00fccadeleye en az harcama yapan \u00fclkelerden&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1619674046,&quot;publishedAt&quot;:1619675839,&quot;updatedAt&quot;:1619675849,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/29\/almanya-da-may-s-ay-ndan-itibaren-cocuk-bas-na-150-euro-korona-yard-m-yap-lacak&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/54\/24\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_cbecc86c-4a95-5e1a-bf27-bfc6746ee263-5605424.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Merkel bir anaokulunu ziyaret ederken.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Merkel bir anaokulunu ziyaret ederken.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Ar\u015fiv\/AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;613&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22940&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;child-aid&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cocuk-yard-m-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7ocuk yard\u0131m\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7ocuk yard\u0131m\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9415&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;economic-crisis&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ekonomik-kriz&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ekonomik kriz&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ekonomik kriz&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1488600&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/29\/almanya-da-may-s-ay-ndan-itibaren-cocuk-bas-na-150-euro-korona-yard-m-yap-lacak&quot;,&quot;lastModified&quot;:1619675849},{&quot;id&quot;:&quot;1488116&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5604442&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210428_NWSU_15783668&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnyada Hindistan alarm\u0131: Uluslararas\u0131 yard\u0131m kampanyas\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131; seyahatlere k\u0131s\u0131tlama getirildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;D\u00fcnyada Hindistan alarm\u0131: Uluslararas\u0131 yard\u0131m kampanyas\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;D\u00fcnyada Hindistan alarm\u0131: Uluslararas\u0131 yard\u0131m kampanyas\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131; seyahatlere k\u0131s\u0131tlama getirildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda, ikinci dalgan\u0131n derin kriz yaratt\u0131\u011f\u0131 Hindistan&#039;da can kayb\u0131 204 bini ge\u00e7ti. Pandemi \u00f6ncesinde de \u00f6l\u00fcmlere ili\u015fkin kapsaml\u0131 kay\u0131t tutulmad\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7eken uzmanlar, salg\u0131nda \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok daha fazla oldu\u011fundan emin.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda, ikinci dalgan\u0131n derin kriz yaratt\u0131\u011f\u0131 Hindistan&#039;da can kayb\u0131 204 bini ge\u00e7ti. Pandemi \u00f6ncesinde de \u00f6l\u00fcmlere ili\u015fkin kapsaml\u0131 kay\u0131t tutulmad\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7eken uzmanlar, salg\u0131nda \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok daha fazla oldu\u011fundan emin.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;dunyada-hindistan-alarm-uluslararas-yard-m-kampanyas-baslat-ld-seyahatlere-k-s-tlama-getir&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda, ikinci dalgan\u0131n derin kriz yaratt\u0131\u011f\u0131 Hindistan&#039;da can kayb\u0131 204 bini ge\u00e7ti. Pandemi \u00f6ncesinde de \u00f6l\u00fcmlere ili\u015fkin kapsaml\u0131 kay\u0131t tutulmad\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7eken uzmanlar, salg\u0131nda \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok daha fazla oldu\u011fundan emin. \n\nSon 24 saatin verilerine g\u00f6re \u00fclke genelinde 345 bin 398 yeni vaka tespit edildi,  3 bin 130 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.   \n\nYerel medyada \u00e7\u0131kan haberlere g\u00f6re a\u00e7\u0131klanan resmi rakamlarla naa\u015flar\u0131n yak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 krematoryumlarda tutulan kay\u0131tlar aras\u0131nda u\u00e7urum oldu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. \u00dclkede \&quot;veri katliam\u0131\&quot; yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 savunan epidemiyologlar\u0131n modellemeleri de ger\u00e7ek can kayb\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanandan 2 ila 5 kat daha fazla oldu\u011funa i\u015faret ediyor. \n\nUluslararas\u0131 yard\u0131m kampanyalar\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131 \n\nCovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle sa\u011fl\u0131k sisteminin \u00e7\u00f6kme noktas\u0131na geldi\u011fi \u00fclkeye uluslararas\u0131 yard\u0131m kampanyalar\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131. Hindistan ile dostane ili\u015fkileri bulunmayan \u00c7in ve Pakistan, anla\u015fmazl\u0131klar\u0131 bir kenara b\u0131rak\u0131p kom\u015fu \u00fclkeye yard\u0131m etmeye haz\u0131r olduklar\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nHindistan&#039;a 10 milyon dolar ba\u011f\u0131\u015f yapaca\u011f\u0131n\u0131 bildiren Kanada y\u00f6netimi, ba\u015fta ki\u015fisel koruyucu ekipmanlarla solunum cihaz\u0131 gibi \u00f6ncelikli ihtiya\u00e7lar\u0131n da temin edilebilece\u011fini aktard\u0131. \n\n\u0130ngiltere&#039;de ya\u015fayan Hintler, \u00fclkelerindeki m\u00fccadeleye destek amac\u0131yla 140 bin dolar ba\u011f\u0131\u015f toplad\u0131. \u0130ngiliz h\u00fck\u00fcmeti, dakikada 500 litre oksijen \u00fcreten konteyner b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde 3 \u00fcnite yollayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Londra h\u00fck\u00fcmeti, Yeni Delhi&#039;nin talebini kar\u015f\u0131layarak \u00fclkeye 200 solunum cihaz\u0131 ve 95 oksijen konsantrat\u00f6r\u00fc g\u00f6ndermi\u015fti, buna ek olarak 400 konsantrat\u00f6r\u00fcn daha yollanaca\u011f\u0131 belirtildi. \n\nKabinden James Cleverly&#039;e, \u0130ngiliz halk\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131ndan, \u0130ngiltere&#039;nin a\u015f\u0131 sto\u011funu Hindistan ile payla\u015f\u0131p payla\u015famayaca\u011f\u0131 sorusu y\u00f6neltildi. Cleverly, h\u00fck\u00fcmetin  COVAX a\u015f\u0131 payla\u015f\u0131m program\u0131n\u0131n  en b\u00fcy\u00fck ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131s\u0131 oldu\u011funu ve Hindistan&#039;\u0131n \u00f6nceli\u011finin oksijen s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131 gidermek oldu\u011funu s\u00f6ylemekle yetindi. \n\nABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden da \&quot;Hindistan&#039;\u0131n ihtiyac\u0131 olan yard\u0131mlar\u0131 hemen g\u00f6nderece\u011fiz.\&quot; diyerek yard\u0131m elini uzatt\u0131. Salg\u0131n\u0131n gidi\u015fat\u0131n\u0131 yak\u0131ndan izlediklerini ve Hindistan Ba\u015fbakan\u0131 Narendra Modi ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlatan Biden, ellerinden geldi\u011fi \u00f6l\u00e7\u00fcde bu \u00fclkeye salg\u0131nla m\u00fccadele i\u00e7in destek olacaklar\u0131n\u0131 belirtti.   \n\nBiden, \&quot;Hindistan&#039;\u0131n ihtiyac\u0131 olan yard\u0131mlar\u0131 hemen g\u00f6nderece\u011fiz, buna Remdesivir ve hastal\u0131kla m\u00fccadelede kullan\u0131lan di\u011fer ila\u00e7lar dahil. Ayr\u0131ca a\u015f\u0131 yap\u0131m\u0131nda kullan\u0131lacak makinelerin par\u00e7alar\u0131n\u0131 da g\u00f6nderece\u011fiz.\&quot; de\u011ferlendirmesini yapt\u0131. \n\nHindistan&#039;a a\u015f\u0131 da g\u00f6ndereceklerini belirten Biden, isim vermeden Astra Zeneca a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili gerekli s\u00fcreci beklediklerini ve buna g\u00f6re bu \u00fclkeye \u00f6nemli miktarda a\u015f\u0131 g\u00f6ndermek istediklerini s\u00f6zlerine ekledi. \n\n Google CEO&#039;su Sundar Pichai da \u015firketin Hindistan&#039;a 18 milyon dolar destek olaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. \n\nSeyahat yasaklar\u0131   \n\nHindistan&#039;da h\u0131zla artan vakalardan dolay\u0131 bu \u00fclkeden yap\u0131lan uluslararas\u0131 seyahatlere k\u0131s\u0131tlamalar getirildi.  \n\n\u0130spanya, 1 May\u0131s&#039;tan itibaren ge\u00e7erli olacak \u015fekilde, Hindistan&#039;dan gelecek t\u00fcm yolculara 10 g\u00fcnl\u00fck zorunlu karantina uygulanmas\u0131 karar\u0131 ald\u0131. S\u00f6z konusu yolcular\u0131n karantinay\u0131 evlerinde ya da otel odalar\u0131nda ge\u00e7irecekleri, temel ihtiya\u00e7lar\u0131n al\u0131m\u0131 dahil, hi\u00e7bir \u015fekilde bulunduklar\u0131 yerden \u00e7\u0131kamayacaklar\u0131 kaydedildi.  Karantinan\u0131n 7. g\u00fcn\u00fcnde PCR testi yapt\u0131ranlar ve negatif sonu\u00e7 alanlar, 10 g\u00fcn\u00fc tamamlamadan karantinadan \u00e7\u0131kabilecek.   \n\nYemen h\u00fck\u00fcmeti de Covid-19 tedbirleri kapsam\u0131nda, Hindistan&#039;a u\u00e7ak seferlerini durdurma karar\u0131 ald\u0131. \n\nCovid-19&#039;la M\u00fccadele Ulusal Y\u00fcksek Komisyonu, ikinci bir emre kadar Hindistan&#039;a gidi\u015f ve geli\u015flerin durduruldu\u011funu duyurdu. Yemen&#039;deki sa\u011fl\u0131k kaynaklar\u0131ndan edinilen bilgiye g\u00f6re, s\u00f6z konusu kararda, Hindistan&#039;dan gelen bir u\u00e7aktaki 7 Yemen vatanda\u015f\u0131n\u0131n Covid-19 pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131 etkili oldu. \n\n\u0130ngiltere de Hindistan&#039;\u0131, gelen yolcular\u0131n zorunlu olarak bir otelde 10 g\u00fcn karantinada kalmas\u0131n\u0131 gerektiren k\u0131rm\u0131z\u0131 listesine alm\u0131\u015ft\u0131. K\u0131rm\u0131z\u0131 listedeki \u00fclkelerden \u0130ngiltere&#039;ye varan yolcular, karantinada kald\u0131klar\u0131 otelin \u00fccretini kendileri \u00f6demek zorunda.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda, ikinci dalgan\u0131n derin kriz yaratt\u0131\u011f\u0131 Hindistan&amp;#039;da can kayb\u0131 204 bini ge\u00e7ti. Pandemi \u00f6ncesinde de \u00f6l\u00fcmlere ili\u015fkin kapsaml\u0131 kay\u0131t tutulmad\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7eken uzmanlar, salg\u0131nda \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok daha fazla oldu\u011fundan emin.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son 24 saatin verilerine g\u00f6re \u00fclke genelinde 345 bin 398 yeni vaka tespit edildi, 3 bin 130 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yerel medyada \u00e7\u0131kan haberlere g\u00f6re a\u00e7\u0131klanan resmi rakamlarla naa\u015flar\u0131n yak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 krematoryumlarda tutulan kay\u0131tlar aras\u0131nda u\u00e7urum oldu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. \u00dclkede \&quot;veri katliam\u0131\&quot; yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 savunan epidemiyologlar\u0131n modellemeleri de ger\u00e7ek can kayb\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanandan 2 ila 5 kat daha fazla oldu\u011funa i\u015faret ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5602020\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/28\/hindistan-da-koronavirus-nedeniyle-olenlerin-say-s-200-bini-ast\&quot;&gt;Hindistan&#039;da koronavir\u00fcs nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 200 bini a\u015ft\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Uluslararas\u0131 yard\u0131m kampanyalar\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle sa\u011fl\u0131k sisteminin \u00e7\u00f6kme noktas\u0131na geldi\u011fi \u00fclkeye uluslararas\u0131 yard\u0131m kampanyalar\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131. Hindistan ile dostane ili\u015fkileri bulunmayan \u00c7in ve Pakistan, anla\u015fmazl\u0131klar\u0131 bir kenara b\u0131rak\u0131p kom\u015fu \u00fclkeye yard\u0131m etmeye haz\u0131r olduklar\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hindistan&amp;#039;a 10 milyon dolar ba\u011f\u0131\u015f yapaca\u011f\u0131n\u0131 bildiren Kanada y\u00f6netimi, ba\u015fta ki\u015fisel koruyucu ekipmanlarla solunum cihaz\u0131 gibi \u00f6ncelikli ihtiya\u00e7lar\u0131n da temin edilebilece\u011fini aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de ya\u015fayan Hintler, \u00fclkelerindeki m\u00fccadeleye destek amac\u0131yla 140 bin dolar ba\u011f\u0131\u015f toplad\u0131. \u0130ngiliz h\u00fck\u00fcmeti, dakikada 500 litre oksijen \u00fcreten konteyner b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde 3 \u00fcnite yollayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Londra h\u00fck\u00fcmeti, Yeni Delhi&amp;#039;nin talebini kar\u015f\u0131layarak \u00fclkeye 200 solunum cihaz\u0131 ve 95 oksijen konsantrat\u00f6r\u00fc g\u00f6ndermi\u015fti, buna ek olarak 400 konsantrat\u00f6r\u00fcn daha yollanaca\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kabinden James Cleverly&amp;#039;e, \u0130ngiliz halk\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131ndan, \u0130ngiltere&amp;#039;nin a\u015f\u0131 sto\u011funu Hindistan ile payla\u015f\u0131p payla\u015famayaca\u011f\u0131 sorusu y\u00f6neltildi. Cleverly, h\u00fck\u00fcmetin &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/28\/dso-zengin-ulkeleri-as-program-na-ikna-etmek-icin-yeni-secenek-sundu\&quot;&gt;COVAX a\u015f\u0131 payla\u015f\u0131m program\u0131n\u0131n&lt;\/a&gt; en b\u00fcy\u00fck ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131s\u0131 oldu\u011funu ve Hindistan&amp;#039;\u0131n \u00f6nceli\u011finin oksijen s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131 gidermek oldu\u011funu s\u00f6ylemekle yetindi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5601088,5599066\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/27\/hindistan-hukumetinin-sosyal-medyada-salg-nla-mucadele-politikas\&quot;&gt;Hindistan h\u00fck\u00fcmetinin &#039;sosyal medyada salg\u0131nla m\u00fccadele&#039; politikas\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/27\/vaka-say-s-n-n-rekor-seviyede-yukseldigi-hindistan-da-salg-n-nas-l-kontrolden-c-kt\&quot;&gt;Vaka say\u0131s\u0131n\u0131n rekor seviyede y\u00fckseldi\u011fi Hindistan&#039;da salg\u0131n nas\u0131l kontrolden \u00e7\u0131kt\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden da \&quot;Hindistan&amp;#039;\u0131n ihtiyac\u0131 olan yard\u0131mlar\u0131 hemen g\u00f6nderece\u011fiz.\&quot; diyerek yard\u0131m elini uzatt\u0131. Salg\u0131n\u0131n gidi\u015fat\u0131n\u0131 yak\u0131ndan izlediklerini ve Hindistan Ba\u015fbakan\u0131 Narendra Modi ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlatan Biden, ellerinden geldi\u011fi \u00f6l\u00e7\u00fcde bu \u00fclkeye salg\u0131nla m\u00fccadele i\u00e7in destek olacaklar\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Biden, \&quot;Hindistan&amp;#039;\u0131n ihtiyac\u0131 olan yard\u0131mlar\u0131 hemen g\u00f6nderece\u011fiz, buna Remdesivir ve hastal\u0131kla m\u00fccadelede kullan\u0131lan di\u011fer ila\u00e7lar dahil. Ayr\u0131ca a\u015f\u0131 yap\u0131m\u0131nda kullan\u0131lacak makinelerin par\u00e7alar\u0131n\u0131 da g\u00f6nderece\u011fiz.\&quot; de\u011ferlendirmesini yapt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hindistan&amp;#039;a a\u015f\u0131 da g\u00f6ndereceklerini belirten Biden, isim vermeden Astra Zeneca a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili gerekli s\u00fcreci beklediklerini ve buna g\u00f6re bu \u00fclkeye \u00f6nemli miktarda a\u015f\u0131 g\u00f6ndermek istediklerini s\u00f6zlerine ekledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Google CEO&amp;#039;su Sundar Pichai da \u015firketin Hindistan&amp;#039;a 18 milyon dolar destek olaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Seyahat yasaklar\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Hindistan&amp;#039;da h\u0131zla artan vakalardan dolay\u0131 bu \u00fclkeden yap\u0131lan uluslararas\u0131 seyahatlere k\u0131s\u0131tlamalar getirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130spanya, 1 May\u0131s&amp;#039;tan itibaren ge\u00e7erli olacak \u015fekilde, Hindistan&amp;#039;dan gelecek t\u00fcm yolculara 10 g\u00fcnl\u00fck zorunlu karantina uygulanmas\u0131 karar\u0131 ald\u0131. S\u00f6z konusu yolcular\u0131n karantinay\u0131 evlerinde ya da otel odalar\u0131nda ge\u00e7irecekleri, temel ihtiya\u00e7lar\u0131n al\u0131m\u0131 dahil, hi\u00e7bir \u015fekilde bulunduklar\u0131 yerden \u00e7\u0131kamayacaklar\u0131 kaydedildi. Karantinan\u0131n 7. g\u00fcn\u00fcnde PCR testi yapt\u0131ranlar ve negatif sonu\u00e7 alanlar, 10 g\u00fcn\u00fc tamamlamadan karantinadan \u00e7\u0131kabilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yemen h\u00fck\u00fcmeti de Covid-19 tedbirleri kapsam\u0131nda, Hindistan&amp;#039;a u\u00e7ak seferlerini durdurma karar\u0131 ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;la M\u00fccadele Ulusal Y\u00fcksek Komisyonu, ikinci bir emre kadar Hindistan&amp;#039;a gidi\u015f ve geli\u015flerin durduruldu\u011funu duyurdu. Yemen&amp;#039;deki sa\u011fl\u0131k kaynaklar\u0131ndan edinilen bilgiye g\u00f6re, s\u00f6z konusu kararda, Hindistan&amp;#039;dan gelen bir u\u00e7aktaki 7 Yemen vatanda\u015f\u0131n\u0131n Covid-19 pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131 etkili oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere de Hindistan&amp;#039;\u0131, gelen yolcular\u0131n zorunlu olarak bir otelde 10 g\u00fcn karantinada kalmas\u0131n\u0131 gerektiren k\u0131rm\u0131z\u0131 listesine alm\u0131\u015ft\u0131. K\u0131rm\u0131z\u0131 listedeki \u00fclkelerden \u0130ngiltere&amp;#039;ye varan yolcular, karantinada kald\u0131klar\u0131 otelin \u00fccretini kendileri \u00f6demek zorunda.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1619634470,&quot;publishedAt&quot;:1619643635,&quot;updatedAt&quot;:1619643649,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/28\/dunyada-hindistan-alarm-uluslararas-yard-m-kampanyas-baslat-ld-seyahatlere-k-s-tlama-getir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/44\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b75abbc1-efcc-5aec-8b60-7f7fd25f740f-5604442.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hindistan&#039;da salg\u0131n d\u00f6neminde sa\u011fl\u0131k sistemi hastalara yeti\u015femiyor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hindistan&#039;da salg\u0131n d\u00f6neminde sa\u011fl\u0131k sistemi hastalara yeti\u015femiyor&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1752&quot;,&quot;height&quot;:&quot;986&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17114&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mortality&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum-oran-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20952&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;crisis&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kriz&quot;,&quot;title&quot;:&quot;kriz&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;kriz&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1488016&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1487914&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1489022&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP, AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/hindistan&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/28\/dunyada-hindistan-alarm-uluslararas-yard-m-kampanyas-baslat-ld-seyahatlere-k-s-tlama-getir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1619643649},{&quot;id&quot;:&quot;1488016&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5603874&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;4&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210428_NWSU_15782872&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca: BioNTech koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n doz aral\u0131\u011f\u0131 6-8 hafta olacak&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koca: BioNTech koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n doz aral\u0131\u011f\u0131 6-8 hafta olacak&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca: BioNTech koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n doz aral\u0131\u011f\u0131 6-8 hafta olacak&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&#039;de kullan\u0131m\u0131na ba\u015flanan BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozunun aras\u0131ndaki s\u00fcrenin 6-8 hafta olmas\u0131na karar verildi\u011fini bildirdi. Koca, haziran ay\u0131nda BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n teslim al\u0131nan miktar\u0131n\u0131n 30 milyon dozu ge\u00e7ece\u011fini aktard\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&#039;de kullan\u0131m\u0131na ba\u015flanan BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozunun aras\u0131ndaki s\u00fcrenin 6-8 hafta olmas\u0131na karar verildi\u011fini bildirdi. Koca, haziran ay\u0131nda BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n teslim al\u0131nan miktar\u0131n\u0131n 30 milyon dozu ge\u00e7ece\u011fini aktard\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;sagl-k-bakan-fahrettin-koca-biontech-koronavirus-as-s-n-n-doz-aral-g-6-8-hafta-olacak&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&#039;de kullan\u0131m\u0131na ba\u015flanan BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozunun aras\u0131ndaki s\u00fcrenin 6-8 hafta olmas\u0131na karar verildi\u011fini bildirdi. \n\nBakan Koca, video konferans y\u00f6ntemiyle d\u00fczenlenen Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, t\u00fcm d\u00fcnya ile birlikte salg\u0131n boyunca a\u011f\u0131r bedeller \u00f6dediklerini, yeni bir d\u00fcnya d\u00fczenine sert ve haz\u0131rl\u0131ks\u0131z bir ge\u00e7i\u015f d\u00f6nemi ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti. \n\nKoca, \&quot;\u0130\u015f yapma usullerinden sevdiklerimize temas etme halimize kadar her alanda yeni bir d\u00fczene ge\u00e7i\u015f sanc\u0131s\u0131 ya\u015fad\u0131k. Sevdiklerimizi kaybettik. Sevdiklerimizi korumak i\u00e7in onlar\u0131 g\u00f6rmemeyi g\u00f6ze ald\u0131k.\&quot; dedi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131, a\u015f\u0131 program\u0131yla toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k elde edilmeden eski g\u00fcnlere d\u00f6n\u00fclmesinin kolay olmayaca\u011f\u0131n\u0131, bu s\u00fcrecin k\u0131salmas\u0131 i\u00e7in k\u0131s\u0131tlama ve tedbirlere uyulmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131. \n\nSputnik V a\u015f\u0131s\u0131ndan 50 milyon doz almak i\u00e7in anla\u015fma imzaland\u0131 \n\n\&quot;A\u015f\u0131 tedariki \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki 2 ay i\u00e7in g\u00fc\u00e7le\u015fiyor ancak sonras\u0131nda a\u015f\u0131 bollu\u011fu ya\u015fanmas\u0131 bekleniyor.\&quot; ifadesini kullanan Koca, \u015fu bilgileri payla\u015ft\u0131: \n\n\&quot;A\u015f\u0131 \u00fcreticisi say\u0131s\u0131 her ge\u00e7en g\u00fcn artmaktad\u0131r. \u00dcretilen a\u015f\u0131lar\u0131n \u00fcretim kapasiteleri de art\u0131yor. Bildi\u011finiz gibi \u00fclkemizde iki a\u015f\u0131 kullan\u0131ma girdi. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc olarak ise Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m onay\u0131 i\u00e7in son a\u015famaya gelindi ve a\u015f\u0131 tedariki i\u00e7in bir anla\u015fma da yap\u0131ld\u0131. T\u00fcrkiye, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131ndan 6 ay i\u00e7inde 50 milyon doz almak \u00fczere anla\u015fmay\u0131 imzalad\u0131. \u0130lk sevkiyat may\u0131s ay\u0131 i\u00e7inde ger\u00e7ekle\u015fecektir. Ayr\u0131ca bu a\u015f\u0131n\u0131n \u00fclkemizde \u00fcretilmesi i\u00e7in de teknoloji transferi yap\u0131lacakt\u0131r.\&quot; \n\n\&quot;\u0130ki dozun aras\u0131ndaki s\u00fcrenin 6-8 hafta olarak uygulanmas\u0131na karar verildi\&quot; \n\nHaziran ay\u0131 ile birlikte Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n teslim al\u0131nan miktar\u0131n\u0131n 30 milyon dozu ge\u00e7ece\u011fini bildiren Koca, \&quot;Bug\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131nda a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftiren Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin Hocam\u0131z\u0131n da g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc alarak BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozunun uygulanmas\u0131 aras\u0131ndaki s\u00fcrenin 6-8 hafta olarak uygulanmas\u0131na karar verilmi\u015ftir. Sinovac i\u00e7in ise zaman zaman sevkiyatta yava\u015flamalar ya\u015fansa da artan kapasite ile birlikte elimize ula\u015fan doz miktar\u0131 da artacak. Ayr\u0131ca di\u011fer a\u015f\u0131 \u00fcreticileri ile de anla\u015fma zemini ve erken teslimat konular\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015fmeler devam etmektedir.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\n5 ki\u015fide Hindistan varyant\u0131 tespit edildi \n\nMutasyonlar\u0131n, a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n etkinli\u011fini ve salg\u0131n\u0131n seyrini yak\u0131ndan ilgilendirdi\u011fine dikkati \u00e7eken Koca, bunun vir\u00fcsle m\u00fccadeleyi g\u00fc\u00e7le\u015ftirdi\u011fini belirtti. \n\nBakan Koca, bug\u00fcn d\u00fcnya genelinde kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan onlarca mutasyon\/varyant t\u00fcr\u00fc bulundu\u011funa dikkati \u00e7ekerek, \u015f\u00f6yle devam etti: \n\n\&quot;\u015eu an \u00fclkemizde en \u00e7ok g\u00f6r\u00fclen mutasyon t\u00fcr\u00fc \u0130ngiltere varyant\u0131d\u0131r. Bunun yan\u0131nda Brezilya ve G\u00fcney Afrika varyantlar\u0131 da g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc. Son olarak \u0130stanbul&#039;da 5 vatanda\u015f\u0131m\u0131zda Hindistan varyant\u0131 da g\u00f6zlendi. \u00dclkemizde bu varyant ilk kez g\u00f6r\u00fcld\u00fc ve vakalar izolasyon alt\u0131nda takip edilmektedir.\&quot; \n\nYerli a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 \n\nKoca, yerli a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na da devam edildi\u011fini vurgulayarak, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \n\n\&quot;Yerli inaktif a\u015f\u0131m\u0131z Faz 2 denemelerini tamamlad\u0131. Sonu\u00e7lar\u0131n de\u011ferlendirilmesini takip eden \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki birka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7inde Faz 3 denemelerinin haz\u0131rl\u0131klar\u0131 ba\u015flayacakt\u0131r. Bu yayg\u0131n kullan\u0131m \u00f6ncesi son a\u015famad\u0131r. \u0130kinci inaktif a\u015f\u0131m\u0131z ise Ankara \u015eehir Hastanesi Klinik Ara\u015ft\u0131rma Merkezi&#039;nde Faz 1 a\u015famas\u0131na ba\u015flam\u0131\u015f ve ilk g\u00f6n\u00fcll\u00fclerinin a\u015f\u0131lanmas\u0131n\u0131 tamamlam\u0131\u015ft\u0131r. \n\nFaz 1 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 devam eden bir di\u011fer a\u015f\u0131 aday\u0131m\u0131z olan vir\u00fcs benzeri par\u00e7ac\u0131k a\u015f\u0131s\u0131 ise ilk g\u00f6n\u00fcll\u00fclerinin tamam\u0131n\u0131 a\u015f\u0131lam\u0131\u015f durumdad\u0131r. May\u0131s ay\u0131 sonunda Faz 2 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ge\u00e7ilmesi hedeflenmektedir. Intranazal uygulanacak a\u015f\u0131 aday\u0131m\u0131z i\u00e7in ise Faz I \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 i\u00e7in ara\u015ft\u0131rma \u00fcr\u00fcn\u00fc \u00fcretilmi\u015ftir. Gerekli testler tamamland\u0131ktan sonra Faz I \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ba\u015flanacak. Aden\u00f6vir\u00fcs temelli vekt\u00f6r a\u015f\u0131 aday\u0131m\u0131z ise \u00fcretilmi\u015f ve Faz I a\u015famas\u0131na ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r.\&quot; \n\n\u0130\u00e7inde bulunulan d\u00f6nemin, salg\u0131n\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nmas\u0131 ve yayg\u0131n a\u015f\u0131lamadan \u00f6nceki son k\u0131s\u0131tlama olmas\u0131n\u0131 dileyen Koca, \u015funlar\u0131 kaydetti: \n\n\&quot;Bu temennimin ger\u00e7ekle\u015fmesi i\u00e7in bu d\u00f6nemi iyi de\u011ferlendirmeli ve sorumlu davranarak k\u0131s\u0131tlama ve tedbirlere uyumlu hareket etmeliyiz. S\u00f6z\u00fcn g\u00fcc\u00fcn\u00fcn azald\u0131\u011f\u0131n\u0131n fark\u0131nday\u0131m ama sizin g\u00fcc\u00fcn\u00fczden hi\u00e7 endi\u015fem yok. \u00c7ok direndiniz, \u00e7ok m\u00fccadele ettiniz ve yoruldunuz. Sizlerden ricam bir seferberlik haliyle m\u00fccadeleye kat\u0131lman\u0131zd\u0131r. Bu m\u00fccadelenin galibi bizler olaca\u011f\u0131z. Ramazan Bayram\u0131&#039;n\u0131 huzurla kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in birlikte m\u00fccadele edelim.\&quot;&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&amp;#039;de kullan\u0131m\u0131na ba\u015flanan BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozunun aras\u0131ndaki s\u00fcrenin 6-8 hafta olmas\u0131na karar verildi\u011fini bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Koca, video konferans y\u00f6ntemiyle d\u00fczenlenen Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, t\u00fcm d\u00fcnya ile birlikte salg\u0131n boyunca a\u011f\u0131r bedeller \u00f6dediklerini, yeni bir d\u00fcnya d\u00fczenine sert ve haz\u0131rl\u0131ks\u0131z bir ge\u00e7i\u015f d\u00f6nemi ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koca, \&quot;\u0130\u015f yapma usullerinden sevdiklerimize temas etme halimize kadar her alanda yeni bir d\u00fczene ge\u00e7i\u015f sanc\u0131s\u0131 ya\u015fad\u0131k. Sevdiklerimizi kaybettik. Sevdiklerimizi korumak i\u00e7in onlar\u0131 g\u00f6rmemeyi g\u00f6ze ald\u0131k.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131, a\u015f\u0131 program\u0131yla toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k elde edilmeden eski g\u00fcnlere d\u00f6n\u00fclmesinin kolay olmayaca\u011f\u0131n\u0131, bu s\u00fcrecin k\u0131salmas\u0131 i\u00e7in k\u0131s\u0131tlama ve tedbirlere uyulmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131ndan 50 milyon doz almak i\u00e7in anla\u015fma imzaland\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\&quot;A\u015f\u0131 tedariki \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki 2 ay i\u00e7in g\u00fc\u00e7le\u015fiyor ancak sonras\u0131nda a\u015f\u0131 bollu\u011fu ya\u015fanmas\u0131 bekleniyor.\&quot; ifadesini kullanan Koca, \u015fu bilgileri payla\u015ft\u0131:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;A\u015f\u0131 \u00fcreticisi say\u0131s\u0131 her ge\u00e7en g\u00fcn artmaktad\u0131r. \u00dcretilen a\u015f\u0131lar\u0131n \u00fcretim kapasiteleri de art\u0131yor. Bildi\u011finiz gibi \u00fclkemizde iki a\u015f\u0131 kullan\u0131ma girdi. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc olarak ise Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m onay\u0131 i\u00e7in son a\u015famaya gelindi ve a\u015f\u0131 tedariki i\u00e7in bir anla\u015fma da yap\u0131ld\u0131. T\u00fcrkiye, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131ndan 6 ay i\u00e7inde 50 milyon doz almak \u00fczere anla\u015fmay\u0131 imzalad\u0131. \u0130lk sevkiyat may\u0131s ay\u0131 i\u00e7inde ger\u00e7ekle\u015fecektir. Ayr\u0131ca bu a\u015f\u0131n\u0131n \u00fclkemizde \u00fcretilmesi i\u00e7in de teknoloji transferi yap\u0131lacakt\u0131r.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5596250,5598468\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/26\/rusya-n-n-sputnik-v-as-s-n-n-turkiye-de-uretilmesi-icin-anlasmaya-var-ld\&quot;&gt;Rusya&#039;n\u0131n Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye&#039;de \u00fcretilmesi i\u00e7in anla\u015fmaya var\u0131ld\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/27\/brezilya-dan-rusya-n-n-sputnik-v-as-s-na-onay-c-kmad\&quot;&gt;Brezilya&#039;dan Rusya&#039;n\u0131n Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131na onay \u00e7\u0131kmad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;\u0130ki dozun aras\u0131ndaki s\u00fcrenin 6-8 hafta olarak uygulanmas\u0131na karar verildi\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Haziran ay\u0131 ile birlikte Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n teslim al\u0131nan miktar\u0131n\u0131n 30 milyon dozu ge\u00e7ece\u011fini bildiren Koca, \&quot;Bug\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131nda a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftiren Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin Hocam\u0131z\u0131n da g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc alarak BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozunun uygulanmas\u0131 aras\u0131ndaki s\u00fcrenin 6-8 hafta olarak uygulanmas\u0131na karar verilmi\u015ftir. Sinovac i\u00e7in ise zaman zaman sevkiyatta yava\u015flamalar ya\u015fansa da artan kapasite ile birlikte elimize ula\u015fan doz miktar\u0131 da artacak. Ayr\u0131ca di\u011fer a\u015f\u0131 \u00fcreticileri ile de anla\u015fma zemini ve erken teslimat konular\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015fmeler devam etmektedir.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;5 ki\u015fide Hindistan varyant\u0131 tespit edildi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Mutasyonlar\u0131n, a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n etkinli\u011fini ve salg\u0131n\u0131n seyrini yak\u0131ndan ilgilendirdi\u011fine dikkati \u00e7eken Koca, bunun vir\u00fcsle m\u00fccadeleyi g\u00fc\u00e7le\u015ftirdi\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Koca, bug\u00fcn d\u00fcnya genelinde kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan onlarca mutasyon\/varyant t\u00fcr\u00fc bulundu\u011funa dikkati \u00e7ekerek, \u015f\u00f6yle devam etti:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;\u015eu an \u00fclkemizde en \u00e7ok g\u00f6r\u00fclen mutasyon t\u00fcr\u00fc \u0130ngiltere varyant\u0131d\u0131r. Bunun yan\u0131nda Brezilya ve G\u00fcney Afrika varyantlar\u0131 da g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc. Son olarak \u0130stanbul&amp;#039;da 5 vatanda\u015f\u0131m\u0131zda Hindistan varyant\u0131 da g\u00f6zlendi. \u00dclkemizde bu varyant ilk kez g\u00f6r\u00fcld\u00fc ve vakalar izolasyon alt\u0131nda takip edilmektedir.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5601444\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/28\/dunya-sagl-k-orgutu-cifte-mutasyonlu-hint-varyant-en-az-17-ulkeye-yay-ld\&quot;&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc: \u00c7ifte mutasyonlu &#039;Hint varyant\u0131&#039; en az 17 \u00fclkeye yay\u0131ld\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Yerli a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Koca, yerli a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na da devam edildi\u011fini vurgulayarak, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Yerli inaktif a\u015f\u0131m\u0131z Faz 2 denemelerini tamamlad\u0131. Sonu\u00e7lar\u0131n de\u011ferlendirilmesini takip eden \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki birka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7inde Faz 3 denemelerinin haz\u0131rl\u0131klar\u0131 ba\u015flayacakt\u0131r. Bu yayg\u0131n kullan\u0131m \u00f6ncesi son a\u015famad\u0131r. \u0130kinci inaktif a\u015f\u0131m\u0131z ise Ankara \u015eehir Hastanesi Klinik Ara\u015ft\u0131rma Merkezi&amp;#039;nde Faz 1 a\u015famas\u0131na ba\u015flam\u0131\u015f ve ilk g\u00f6n\u00fcll\u00fclerinin a\u015f\u0131lanmas\u0131n\u0131 tamamlam\u0131\u015ft\u0131r.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Faz 1 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 devam eden bir di\u011fer a\u015f\u0131 aday\u0131m\u0131z olan vir\u00fcs benzeri par\u00e7ac\u0131k a\u015f\u0131s\u0131 ise ilk g\u00f6n\u00fcll\u00fclerinin tamam\u0131n\u0131 a\u015f\u0131lam\u0131\u015f durumdad\u0131r. May\u0131s ay\u0131 sonunda Faz 2 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ge\u00e7ilmesi hedeflenmektedir. Intranazal uygulanacak a\u015f\u0131 aday\u0131m\u0131z i\u00e7in ise Faz I \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 i\u00e7in ara\u015ft\u0131rma \u00fcr\u00fcn\u00fc \u00fcretilmi\u015ftir. Gerekli testler tamamland\u0131ktan sonra Faz I \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ba\u015flanacak. Aden\u00f6vir\u00fcs temelli vekt\u00f6r a\u015f\u0131 aday\u0131m\u0131z ise \u00fcretilmi\u015f ve Faz I a\u015famas\u0131na ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130\u00e7inde bulunulan d\u00f6nemin, salg\u0131n\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nmas\u0131 ve yayg\u0131n a\u015f\u0131lamadan \u00f6nceki son k\u0131s\u0131tlama olmas\u0131n\u0131 dileyen Koca, \u015funlar\u0131 kaydetti:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Bu temennimin ger\u00e7ekle\u015fmesi i\u00e7in bu d\u00f6nemi iyi de\u011ferlendirmeli ve sorumlu davranarak k\u0131s\u0131tlama ve tedbirlere uyumlu hareket etmeliyiz. S\u00f6z\u00fcn g\u00fcc\u00fcn\u00fcn azald\u0131\u011f\u0131n\u0131n fark\u0131nday\u0131m ama sizin g\u00fcc\u00fcn\u00fczden hi\u00e7 endi\u015fem yok. \u00c7ok direndiniz, \u00e7ok m\u00fccadele ettiniz ve yoruldunuz. Sizlerden ricam bir seferberlik haliyle m\u00fccadeleye kat\u0131lman\u0131zd\u0131r. Bu m\u00fccadelenin galibi bizler olaca\u011f\u0131z. Ramazan Bayram\u0131&amp;#039;n\u0131 huzurla kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in birlikte m\u00fccadele edelim.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1619629043,&quot;publishedAt&quot;:1619631345,&quot;updatedAt&quot;:1619642400,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/28\/sagl-k-bakan-fahrettin-koca-biontech-koronavirus-as-s-n-n-doz-aral-g-6-8-hafta-olacak&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/38\/74\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_eb60eede-e93f-5c78-91a0-f9e09675cff9-5603874.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1595&quot;,&quot;height&quot;:&quot;897&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24584&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;science-board&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bilim-kurulu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bilim Kurulu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bilim Kurulu&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23110&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1488116&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1489536&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1489786&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/28\/sagl-k-bakan-fahrettin-koca-biontech-koronavirus-as-s-n-n-doz-aral-g-6-8-hafta-olacak&quot;,&quot;lastModified&quot;:1619642400},{&quot;id&quot;:&quot;1487854&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5602824&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;4&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210428_NWSU_15780714&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma: Bebek patlamas\u0131na neden olaca\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen Covid-19, tam tersi etkiye yol a\u00e7t\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma: Covid-19 sonras\u0131 bebek do\u011fumlar\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fand\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma: Bebek patlamas\u0131na neden olaca\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen Covid-19, tam tersi etkiye yol a\u00e7t\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;ABD&#039;de pek \u00e7ok uzman, bir y\u0131l \u00f6nce Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131yla 2021 y\u0131l\u0131nda do\u011fum oranlar\u0131nda ciddi bir art\u0131\u015f ya\u015fanaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6rd\u00fc. Ne var ki istatistikler bunun tersinin ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini g\u00f6steriyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;ABD&#039;de pek \u00e7ok uzman, bir y\u0131l \u00f6nce Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131yla 2021 y\u0131l\u0131nda do\u011fum oranlar\u0131nda ciddi bir art\u0131\u015f ya\u015fanaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6rd\u00fc. Ne var ki istatistikler bunun tersinin ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini g\u00f6steriyor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;arast-rma-bebek-patlamas-na-yol-acacag-dusunulen-covid-19-tam-tersi-etkiye-yol-act&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;ABD&#039;de pek \u00e7ok uzman, bir y\u0131l \u00f6nce Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131yla 2021 y\u0131l\u0131nda do\u011fum oranlar\u0131nda ciddi bir art\u0131\u015f ya\u015fanaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6rd\u00fc. Ne var ki istatistikler bunun tersinin ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini g\u00f6steriyor. \n\n\u00dclkenin yar\u0131s\u0131ndan al\u0131nan \u00f6n verilere g\u00f6re koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 s\u0131ras\u0131nda bir\u00e7ok eyalette do\u011fumlar \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor. \n\n\u00d6ng\u00f6r\u00fclebilirli\u011fin azald\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemde, insanlar i\u015flerini kaybederken ve d\u00fcnyan\u0131n nas\u0131l bir yere gitti\u011fine dair endi\u015feler artarken yeni bebekler d\u00fcnyaya getirmek konusunda endi\u015felerin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor. \n\nAP&#039;nin yapt\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rmada, yar\u0131m milyon Amerikal\u0131n\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi 25 eyaletten gelen verilere g\u00f6re, 2020&#039;de ger\u00e7ekle\u015fen do\u011fum oranlar\u0131na k\u0131yasla 2021&#039;de sert bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6zlemlendi. Bu eyaletlerde hali haz\u0131rda salg\u0131ndan \u00f6nce de bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fanmaktayd\u0131 ancak bu oran 2019&#039;a g\u00f6re 2020&#039;de y\u00fczde 4,3&#039;t\u00fc. 2020&#039;ye k\u0131yasla 2021&#039;de ise \u015fimdi y\u00fczde 10&#039;a yakla\u015fm\u0131\u015f durumda. \n\n2021&#039;in ilk \u00fc\u00e7 ay\u0131nda bir \u00f6nceki y\u0131la k\u0131yasla 41 bin adet daha az do\u011fum ger\u00e7ekle\u015fti. Bu y\u00fczde 8 oran\u0131nda azalma demek. Bu rakamlara eyaletlerde ya\u015famay\u0131p ge\u00e7ici olarak buralarda bulunan insanlar da dahil. \n\nHastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi&#039;nin (CDC) bu y\u0131l i\u00e7inde ulusal bir rapor sunmas\u0131 bekleniyor. Ancak 25 eyalete ili\u015fkin verilerin b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde de\u011fi\u015fmesi beklenmiyor; Uzmanlar, erken do\u011fum say\u0131lar\u0131n\u0131n genellikle son say\u0131lara olduk\u00e7a yak\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. \n\nCovid-19 a\u015f\u0131s\u0131 do\u011fum oran\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcnde etkili \n\nDo\u011furganl\u0131k ve sa\u011fl\u0131k \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fan Pennsylvania \u00dcniversitesi ara\u015ft\u0131rmac\u0131s\u0131 Hans-Peter Kohler, \&quot;Do\u011fumlarda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn devam edece\u011fi art\u0131k yayg\u0131n fikir birli\u011fi\&quot; diyor. \n\nBunun \u00f6nemli nedenlerinden biri de hamile kad\u0131nlar\u0131n vir\u00fcsten daha \u015fiddetli \u015fekilde etkilendiklerinin ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131 ve medikal tavisyeler gere\u011fi a\u015f\u0131lar\u0131n hamilelerde kullan\u0131m oran\u0131n\u0131n son derece d\u00fc\u015f\u00fck olmas\u0131. \n\nDolay\u0131s\u0131yla pek \u00e7ok \u00e7iftin en az\u0131ndan a\u015f\u0131 olana kadar bekleyece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;ABD&amp;#039;de pek \u00e7ok uzman, bir y\u0131l \u00f6nce Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131yla 2021 y\u0131l\u0131nda do\u011fum oranlar\u0131nda ciddi bir art\u0131\u015f ya\u015fanaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6rd\u00fc. Ne var ki istatistikler bunun tersinin ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini g\u00f6steriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkenin yar\u0131s\u0131ndan al\u0131nan \u00f6n verilere g\u00f6re koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 s\u0131ras\u0131nda bir\u00e7ok eyalette do\u011fumlar \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6ng\u00f6r\u00fclebilirli\u011fin azald\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemde, insanlar i\u015flerini kaybederken ve d\u00fcnyan\u0131n nas\u0131l bir yere gitti\u011fine dair endi\u015feler artarken yeni bebekler d\u00fcnyaya getirmek konusunda endi\u015felerin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5601322\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/28\/icisleri-bakanl-g-ndan-yeni-ac-klama-tam-kapanmadan-kimler-muaf-olacak\&quot;&gt;T\u00fcrkiye, Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 tekrar &#039;tam kapan\u0131yor&#039;: Kimler muaf olacak?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;AP&amp;#039;nin yapt\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rmada, yar\u0131m milyon Amerikal\u0131n\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi 25 eyaletten gelen verilere g\u00f6re, 2020&amp;#039;de ger\u00e7ekle\u015fen do\u011fum oranlar\u0131na k\u0131yasla 2021&amp;#039;de sert bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6zlemlendi. Bu eyaletlerde hali haz\u0131rda salg\u0131ndan \u00f6nce de bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fanmaktayd\u0131 ancak bu oran 2019&amp;#039;a g\u00f6re 2020&amp;#039;de y\u00fczde 4,3&amp;#039;t\u00fc. 2020&amp;#039;ye k\u0131yasla 2021&amp;#039;de ise \u015fimdi y\u00fczde 10&amp;#039;a yakla\u015fm\u0131\u015f durumda.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;2021&amp;#039;in ilk \u00fc\u00e7 ay\u0131nda bir \u00f6nceki y\u0131la k\u0131yasla 41 bin adet daha az do\u011fum ger\u00e7ekle\u015fti. Bu y\u00fczde 8 oran\u0131nda azalma demek. Bu rakamlara eyaletlerde ya\u015famay\u0131p ge\u00e7ici olarak buralarda bulunan insanlar da dahil.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi&amp;#039;nin (CDC) bu y\u0131l i\u00e7inde ulusal bir rapor sunmas\u0131 bekleniyor. Ancak 25 eyalete ili\u015fkin verilerin b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde de\u011fi\u015fmesi beklenmiyor; Uzmanlar, erken do\u011fum say\u0131lar\u0131n\u0131n genellikle son say\u0131lara olduk\u00e7a yak\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 do\u011fum oran\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcnde etkili&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Do\u011furganl\u0131k ve sa\u011fl\u0131k \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fan Pennsylvania \u00dcniversitesi ara\u015ft\u0131rmac\u0131s\u0131 Hans-Peter Kohler, \&quot;Do\u011fumlarda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn devam edece\u011fi art\u0131k yayg\u0131n fikir birli\u011fi\&quot; diyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bunun \u00f6nemli nedenlerinden biri de hamile kad\u0131nlar\u0131n vir\u00fcsten daha \u015fiddetli \u015fekilde etkilendiklerinin ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131 ve medikal tavisyeler gere\u011fi a\u015f\u0131lar\u0131n hamilelerde kullan\u0131m oran\u0131n\u0131n son derece d\u00fc\u015f\u00fck olmas\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dolay\u0131s\u0131yla pek \u00e7ok \u00e7iftin en az\u0131ndan a\u015f\u0131 olana kadar bekleyece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1619620593,&quot;publishedAt&quot;:1619626523,&quot;updatedAt&quot;:1619628128,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/28\/arast-rma-bebek-patlamas-na-yol-acacag-dusunulen-covid-19-tam-tersi-etkiye-yol-act&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/28\/24\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5838de72-7312-5559-92f2-098133a9aab6-5602824.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;El ele y\u00fcr\u00fcyen bir \u00e7ift&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;El ele y\u00fcr\u00fcyen bir \u00e7ift&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Charlie Riedel\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4643&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3095&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;aktan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Serta\u00e7  Aktan&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@sertac_aktan&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;13328&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;baby&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bebek&quot;,&quot;title&quot;:&quot;bebek&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;bebek&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9605&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;maternity&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gebelik-ve-dogum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Gebelik ve do\u011fum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Gebelik ve do\u011fum&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1487810&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1487504&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1502384&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/28\/arast-rma-bebek-patlamas-na-yol-acacag-dusunulen-covid-19-tam-tersi-etkiye-yol-act&quot;,&quot;lastModified&quot;:1619628128},{&quot;id&quot;:&quot;1487694&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5602412&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210428_NWSU_15778642&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: Vaka say\u0131s\u0131 en \u00e7ok artan ve azalan iller&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: Vaka say\u0131s\u0131 en \u00e7ok artan ve azalan iller&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: Vaka say\u0131s\u0131 en \u00e7ok artan ve azalan iller&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, ge\u00e7en haftaya g\u00f6re 100 bin n\u00fcfusa kar\u015f\u0131l\u0131k gelen haftal\u0131k vaka say\u0131s\u0131 en \u00e7ok artan ve en \u00e7ok azalan illeri a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, ge\u00e7en haftaya g\u00f6re 100 bin n\u00fcfusa kar\u015f\u0131l\u0131k gelen haftal\u0131k vaka say\u0131s\u0131 en \u00e7ok artan ve en \u00e7ok azalan illeri a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-covid-19-vaka-say-s-en-cok-artan-ve-azalan-iller&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, ge\u00e7en haftaya g\u00f6re 100 bin n\u00fcfusa kar\u015f\u0131l\u0131k gelen haftal\u0131k vaka say\u0131s\u0131 en \u00e7ok artan ve en \u00e7ok azalan illeri a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nBuna g\u00f6re ge\u00e7en haftaya g\u00f6re 100 binde vaka say\u0131s\u0131 en \u00e7ok artan iller: Zonguldak, G\u00fcm\u00fc\u015fhane, K\u0131r\u015fehir, A\u011fr\u0131, Giresun, Karaman, Erzurum, Bolu, Kars ve Hakkari oldu.   \n\nY\u00fczde 122,4 ile bir haftada en \u00e7ok Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 il Zonguldak oldu. Onu y\u00fczde 91 ile G\u00fcm\u00fc\u015fhane, ve y\u00fczde 83,5 ile K\u0131r\u015fehir takip etti. \n\nKoca&#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re haftal\u0131k vakalar\u0131n en \u00e7ok azald\u0131\u011f\u0131 iller ise; Yalova, Kastamonu, \u00c7anakkale, Samsun, Yozgat K\u0131rklareli, Kilis, Bal\u0131kesir, Eski\u015fehir ve I\u011fd\u0131r olarak a\u00e7\u0131kland\u0131.  \n\nT\u00fcrkiye genelinde y\u00fczde 199 ile en \u00e7ok Yalova azalma oldu.  \n\nSalg\u0131nda son durum \n\nT\u00fcrkiye&#039;de 27 Nisan&#039;da salg\u0131ndan dolay\u0131 346 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 2 bin 703&#039;\u00fc hasta olmak \u00fczere toplam 43 bin 301 yeni vaka tespit edildi. \n\nA\u011f\u0131r hasta 3 bin 549 oldu, 45 bin 592 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin\/karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 4 milyon 167 bin 263&#039;e y\u00fckseldi. \n\nSalg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana 4 milyondan fazla ki\u015fi Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131 atlatt\u0131. \n\nT\u00fcrkiye genelinde, 21 milyon 902 bin 930 doz koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. 13 milyon 446 bin 389 ki\u015fi a\u015f\u0131n\u0131n ilk dozunu al\u0131rken, iki doz a\u015f\u0131 yapt\u0131r\u0131p tam a\u015f\u0131lananlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 8 milyon 456 bin 541 oldu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, ge\u00e7en haftaya g\u00f6re 100 bin n\u00fcfusa kar\u015f\u0131l\u0131k gelen haftal\u0131k vaka say\u0131s\u0131 en \u00e7ok artan ve en \u00e7ok azalan illeri a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re ge\u00e7en haftaya g\u00f6re 100 binde vaka say\u0131s\u0131 en \u00e7ok artan iller: Zonguldak, G\u00fcm\u00fc\u015fhane, K\u0131r\u015fehir, A\u011fr\u0131, Giresun, Karaman, Erzurum, Bolu, Kars ve Hakkari oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.56640625\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/24\/12\/808x456_cmsv2_6612c826-2bd8-5192-95e7-9f1cccea9e35-5602412.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/24\/12\/202x114_cmsv2_6612c826-2bd8-5192-95e7-9f1cccea9e35-5602412.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/24\/12\/266x150_cmsv2_6612c826-2bd8-5192-95e7-9f1cccea9e35-5602412.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/24\/12\/404x228_cmsv2_6612c826-2bd8-5192-95e7-9f1cccea9e35-5602412.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/24\/12\/534x302_cmsv2_6612c826-2bd8-5192-95e7-9f1cccea9e35-5602412.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/24\/12\/606x342_cmsv2_6612c826-2bd8-5192-95e7-9f1cccea9e35-5602412.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/24\/12\/808x456_cmsv2_6612c826-2bd8-5192-95e7-9f1cccea9e35-5602412.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;vaka say\u0131s\u0131 en \u00e7ok artan iller&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Y\u00fczde 122,4 ile bir haftada en \u00e7ok Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 il Zonguldak oldu. Onu y\u00fczde 91 ile G\u00fcm\u00fc\u015fhane, ve y\u00fczde 83,5 ile K\u0131r\u015fehir takip etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koca&amp;#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re haftal\u0131k vakalar\u0131n en \u00e7ok azald\u0131\u011f\u0131 iller ise; Yalova, Kastamonu, \u00c7anakkale, Samsun, Yozgat K\u0131rklareli, Kilis, Bal\u0131kesir, Eski\u015fehir ve I\u011fd\u0131r olarak a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye genelinde y\u00fczde 199 ile en \u00e7ok Yalova azalma oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.5673828125\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/24\/12\/808x459_cmsv2_678817c4-abd3-55d6-885e-4586af0034e6-5602412.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/24\/12\/202x115_cmsv2_678817c4-abd3-55d6-885e-4586af0034e6-5602412.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/24\/12\/266x151_cmsv2_678817c4-abd3-55d6-885e-4586af0034e6-5602412.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/24\/12\/404x230_cmsv2_678817c4-abd3-55d6-885e-4586af0034e6-5602412.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/24\/12\/534x303_cmsv2_678817c4-abd3-55d6-885e-4586af0034e6-5602412.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/24\/12\/606x344_cmsv2_678817c4-abd3-55d6-885e-4586af0034e6-5602412.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/24\/12\/808x459_cmsv2_678817c4-abd3-55d6-885e-4586af0034e6-5602412.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;vakalar\u0131n en \u00e7ok azald\u0131\u011f\u0131 iller&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5600660,5599688\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/27\/covid-19-tablosu-346-can-kayb-43-bin-301-yeni-vaka-tespit-edildi\&quot;&gt;Covid-19 tablosu: 346 can kayb\u0131, 43 bin 301 yeni vaka tespit edildi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/27\/barcelona-da-yap-lan-covid-19-da-5-bin-kisilik-konser-deneyi-sonucland-bulas-belirtisi-yok\&quot;&gt;Barcelona&#039;da yap\u0131lan 5 bin ki\u015filik konser deneyi sonu\u00e7land\u0131: Covid-19 bula\u015fma belirtisi yok&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Salg\u0131nda son durum&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de 27 Nisan&amp;#039;da salg\u0131ndan dolay\u0131 346 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 2 bin 703&amp;#039;\u00fc hasta olmak \u00fczere toplam 43 bin 301 yeni vaka tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u011f\u0131r hasta 3 bin 549 oldu, 45 bin 592 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin\/karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 4 milyon 167 bin 263&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana 4 milyondan fazla ki\u015fi Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131 atlatt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye genelinde, 21 milyon 902 bin 930 doz koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. 13 milyon 446 bin 389 ki\u015fi a\u015f\u0131n\u0131n ilk dozunu al\u0131rken, iki doz a\u015f\u0131 yapt\u0131r\u0131p tam a\u015f\u0131lananlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 8 milyon 456 bin 541 oldu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1619613234,&quot;publishedAt&quot;:1619617096,&quot;updatedAt&quot;:1619617099,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/28\/turkiye-de-covid-19-vaka-say-s-en-cok-artan-ve-azalan-iller&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/24\/12\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_93a95cd6-d234-5de0-9702-73384ebc43a7-5602412.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130\u00e7 anadolu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130\u00e7 anadolu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4364&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2909&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/24\/12\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_678817c4-abd3-55d6-885e-4586af0034e6-5602412.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;vakalar\u0131n en \u00e7ok azald\u0131\u011f\u0131 iller&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;vakalar\u0131n en \u00e7ok azald\u0131\u011f\u0131 iller&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2048&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1162&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/24\/12\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6612c826-2bd8-5192-95e7-9f1cccea9e35-5602412.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2048&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1160&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23112&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-cases-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;en-cok-hangi-illerde-koronavirus-var&quot;,&quot;title&quot;:&quot;en \u00e7ok hangi illerde koronavir\u00fcs var&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;en \u00e7ok hangi illerde koronavir\u00fcs var&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1487780&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/28\/turkiye-de-covid-19-vaka-say-s-en-cok-artan-ve-azalan-iller&quot;,&quot;lastModified&quot;:1619617099},{&quot;id&quot;:&quot;1487144&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5601444&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210428_NWSU_15773834&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc: \u00c7ifte mutasyonlu &#039;Hint varyant\u0131&#039; en az 17 \u00fclkeye yay\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc: En az 17 \u00fclkede &#039;Hint varyant\u0131&#039; tespit edildi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc: \u00c7ifte mutasyonlu &#039;Hint varyant\u0131&#039; en az 17 \u00fclkede tespit edildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, Hindistan&#039;\u0131n sa\u011fl\u0131k sistemini \u00e7\u00f6kme noktas\u0131na getiren \&quot;Hint varyant\u0131n\u0131n\&quot; en az 17 \u00fclkede tespit edildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, Hindistan&#039;\u0131n sa\u011fl\u0131k sistemini \u00e7\u00f6kme noktas\u0131na getiren \&quot;Hint varyant\u0131n\u0131n\&quot; en az 17 \u00fclkede tespit edildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;dunya-sagl-k-orgutu-cifte-mutasyonlu-hint-varyant-en-az-17-ulkeye-yay-ld&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, Hindistan&#039;\u0131n sa\u011fl\u0131k sistemini \u00e7\u00f6kme noktas\u0131na getiren \&quot;Hint varyant\u0131n\u0131n\&quot; en az 17 \u00fclkede tespit edildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n\u0130lk kez Hindistan&#039;da ortaya \u00e7\u0131kan \u00e7ifte mutasyona u\u011fram\u0131\u015f \&quot;B.1.617 varyant\u0131\&quot; Hindistan&#039;da g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131n\u0131n rekor seviyelere y\u00fckselmesine sebep oldu. \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (WHO)  haftal\u0131k salg\u0131n bildiriminde  yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, bin 200&#039;den fazla gen diziliminde tespit edilen &#039;Hint varyant\u0131n\u0131n&#039; d\u00fcnyada en az 17 \u00fclkede ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. \n\nA\u00e7\u0131klamada, varyant\u0131n bulundu\u011fu \u00f6rneklerin \u00e7o\u011funun, \&quot;Hindistan, \u0130ngiltere, ABD ve Singapur&#039;dan geldi\u011fi belirtildi. B\u00fct\u00fcn \u00fclkelerin ad\u0131 verilmese de Bel\u00e7ika, \u0130svi\u00e7re ve Yunanistan gibi bir\u00e7ok Avrupa \u00fclkesinde Hint varyant\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 biliniyor.  \n\nGISAID veritaban\u0131na sunulan sekanslara dayanan ilk DS\u00d6 modellemelerine g\u00f6re, \&quot;B.1.617&#039;nin Hindistan&#039;da dola\u015fan di\u011fer varyantlardan daha y\u00fcksek bir b\u00fcy\u00fcme oran\u0131na sahip oldu\u011funu ve daha fazla bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011funu g\u00f6steriyor.   \n\nHint varyant\u0131 DS\u00d6 taraf\u0131ndan \&quot;dikkat gerektiren varyant\&quot; olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131ld\u0131.  \n\nHen\u00fcz Brezilya ve G\u00fcney Afrika varyantlar\u0131 gibi \&quot;endi\u015fe verici varyantlar\&quot; olarak g\u00f6r\u00fclm\u00fcyor. S\u00f6z konusu kategoriye giren varyantlar\u0131n daha bula\u015f\u0131c\u0131, daha \u00f6l\u00fcmc\u00fcl ve a\u015f\u0131lara kar\u015f\u0131 daha korunakl\u0131 olduklar\u0131 biliniyor.  \n\nHindistan&#039;da sa\u011fl\u0131k sistemi \u00e7\u00f6kme noktas\u0131na geldi \n\nYeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan en fazla etkilenen \u00fclkelerden biri olan Hindistan&#039;da g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 rekor seviyede y\u00fckseli\u015fini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. \n\nPazartesi g\u00fcn\u00fc \u00fclkede 323 bin 144 vaka tespit edilirken 2 bin 771 ki\u015finin Covid-19 nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. \u00dclkede, g\u00fcnl\u00fck can kayb\u0131 say\u0131s\u0131 da salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek noktaya ula\u015ft\u0131. \n\nBir\u00e7ok hastanenin t\u0131bbi oksijen s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 nedeniyle acil yard\u0131m \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu\u011fu Delhi&#039;de Eyalet Ba\u015fbakan\u0131 Arvind Kejriwal, di\u011fer eyaletlerin ba\u015fbakanlar\u0131ndan yard\u0131m istemi\u015fti.   \n\nUzmanlar, \u00fclke \u00e7ap\u0131nda vakalar\u0131n artmas\u0131yla hastanelerdeki doluluk oranlar\u0131n\u0131n en y\u00fcksek seviyeleri g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcne i\u015faret ederek, sa\u011fl\u0131k sisteminin \&quot;\u00e7\u00f6kme noktas\u0131nda\&quot; oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Harsh Vardhan, vakalar\u0131n en \u00e7ok artt\u0131\u011f\u0131 11 eyalette dini festivallerin, se\u00e7im mitinglerinin d\u00fczenlendi\u011fine, insanlar\u0131n toplu ekinliklerde mesafe kurallar\u0131n\u0131 ihmal etti\u011fine dikkati \u00e7ekmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, Hindistan&amp;#039;\u0131n sa\u011fl\u0131k sistemini \u00e7\u00f6kme noktas\u0131na getiren \&quot;Hint varyant\u0131n\u0131n\&quot; en az 17 \u00fclkede tespit edildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk kez Hindistan&amp;#039;da ortaya \u00e7\u0131kan \u00e7ifte mutasyona u\u011fram\u0131\u015f \&quot;B.1.617 varyant\u0131\&quot; Hindistan&amp;#039;da g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131n\u0131n rekor seviyelere y\u00fckselmesine sebep oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (WHO) &lt;a href=\&quot;file:\/\/\/C:\/Users\/husey\/Downloads\/20210427_Weekly_Epi_Update_37.pdf\&quot;&gt;haftal\u0131k salg\u0131n bildiriminde&lt;\/a&gt; yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, bin 200&amp;#039;den fazla gen diziliminde tespit edilen &amp;#039;Hint varyant\u0131n\u0131n&amp;#039; d\u00fcnyada en az 17 \u00fclkede ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, varyant\u0131n bulundu\u011fu \u00f6rneklerin \u00e7o\u011funun, \&quot;Hindistan, \u0130ngiltere, ABD ve Singapur&amp;#039;dan geldi\u011fi belirtildi. B\u00fct\u00fcn \u00fclkelerin ad\u0131 verilmese de Bel\u00e7ika, \u0130svi\u00e7re ve Yunanistan gibi bir\u00e7ok Avrupa \u00fclkesinde Hint varyant\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 biliniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;GISAID veritaban\u0131na sunulan sekanslara dayanan ilk DS\u00d6 modellemelerine g\u00f6re, \&quot;B.1.617&amp;#039;nin Hindistan&amp;#039;da dola\u015fan di\u011fer varyantlardan daha y\u00fcksek bir b\u00fcy\u00fcme oran\u0131na sahip oldu\u011funu ve daha fazla bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011funu g\u00f6steriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hint varyant\u0131 DS\u00d6 taraf\u0131ndan \&quot;dikkat gerektiren varyant\&quot; olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hen\u00fcz Brezilya ve G\u00fcney Afrika varyantlar\u0131 gibi \&quot;endi\u015fe verici varyantlar\&quot; olarak g\u00f6r\u00fclm\u00fcyor. S\u00f6z konusu kategoriye giren varyantlar\u0131n daha bula\u015f\u0131c\u0131, daha \u00f6l\u00fcmc\u00fcl ve a\u015f\u0131lara kar\u015f\u0131 daha korunakl\u0131 olduklar\u0131 biliniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5599066,4670928\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/10\/koronavirus-neden-ve-nas-l-mutasyona-ugruyor\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs neden ve nas\u0131l mutasyona u\u011fruyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/27\/vaka-say-s-n-n-rekor-seviyede-yukseldigi-hindistan-da-salg-n-nas-l-kontrolden-c-kt\&quot;&gt;Vaka say\u0131s\u0131n\u0131n rekor seviyede y\u00fckseldi\u011fi Hindistan&#039;da salg\u0131n nas\u0131l kontrolden \u00e7\u0131kt\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Hindistan&#039;da sa\u011fl\u0131k sistemi \u00e7\u00f6kme noktas\u0131na geldi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan en fazla etkilenen \u00fclkelerden biri olan Hindistan&amp;#039;da g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 rekor seviyede y\u00fckseli\u015fini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pazartesi g\u00fcn\u00fc \u00fclkede 323 bin 144 vaka tespit edilirken 2 bin 771 ki\u015finin Covid-19 nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. \u00dclkede, g\u00fcnl\u00fck can kayb\u0131 say\u0131s\u0131 da salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek noktaya ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir\u00e7ok hastanenin t\u0131bbi oksijen s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 nedeniyle acil yard\u0131m \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu\u011fu Delhi&amp;#039;de Eyalet Ba\u015fbakan\u0131 Arvind Kejriwal, di\u011fer eyaletlerin ba\u015fbakanlar\u0131ndan yard\u0131m istemi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uzmanlar, \u00fclke \u00e7ap\u0131nda vakalar\u0131n artmas\u0131yla hastanelerdeki doluluk oranlar\u0131n\u0131n en y\u00fcksek seviyeleri g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcne i\u015faret ederek, sa\u011fl\u0131k sisteminin \&quot;\u00e7\u00f6kme noktas\u0131nda\&quot; oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Harsh Vardhan, vakalar\u0131n en \u00e7ok artt\u0131\u011f\u0131 11 eyalette dini festivallerin, se\u00e7im mitinglerinin d\u00fczenlendi\u011fine, insanlar\u0131n toplu ekinliklerde mesafe kurallar\u0131n\u0131 ihmal etti\u011fine dikkati \u00e7ekmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1619587672,&quot;publishedAt&quot;:1619592600,&quot;updatedAt&quot;:1619592612,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/28\/dunya-sagl-k-orgutu-cifte-mutasyonlu-hint-varyant-en-az-17-ulkeye-yay-ld&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/14\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_44613584-dad3-5fbf-b080-810acd14af61-5601444.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hindistan&#039;da Covid-19 testi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hindistan&#039;da Covid-19 testi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koyuncu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@Huseyin_Kyc&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;india&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hindistan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23286&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mutation&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;mutasyon&quot;,&quot;title&quot;:&quot;mutasyon&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;mutasyon&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1487488&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1487810&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/hindistan&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/28\/dunya-sagl-k-orgutu-cifte-mutasyonlu-hint-varyant-en-az-17-ulkeye-yay-ld&quot;,&quot;lastModified&quot;:1619592612},{&quot;id&quot;:&quot;1486958&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5601088&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210427_NWSU_15771590&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan h\u00fck\u00fcmetinin &#039;sosyal medyada salg\u0131nla m\u00fccadele&#039; politikas\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hindistan h\u00fck\u00fcmetinin &#039;sosyal medyada salg\u0131nla m\u00fccadele&#039; politikas\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Hindistan h\u00fck\u00fcmetinin &#039;sosyal medyada salg\u0131nla m\u00fccadele&#039; politikas\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 \u00f6l\u00fcmlerinin 3 bini ge\u00e7ti\u011fi Hindistan&#039;da, halk sosyal medya \u00fczerinden yard\u0131m \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yap\u0131yor, devletin yetersiz kalmas\u0131yla ilgili tepkilerini duyurmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 \u00f6l\u00fcmlerinin 3 bini ge\u00e7ti\u011fi Hindistan&#039;da, halk sosyal medya \u00fczerinden yard\u0131m \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yap\u0131yor, devletin yetersiz kalmas\u0131yla ilgili tepkilerini duyurmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;hindistan-hukumetinin-sosyal-medyada-salg-nla-mucadele-politikas&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 \u00f6l\u00fcmlerinin 3 bini ge\u00e7ti\u011fi Hindistan&#039;da, halk sosyal medya \u00fczerinden yard\u0131m  \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yap\u0131yor, devletin yetersiz kalmas\u0131yla ilgili tepkilerini duyurmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Ancak bu durumdan rahats\u0131z olan h\u00fck\u00fcmet, sosyal medyadaki tepkileri durdurmak i\u00e7in giri\u015fimde bulundu. Narendra Modi ba\u015fbakanl\u0131\u011f\u0131ndaki iktidar, Twitter gibi platformlardan \u00fclkedeki salg\u0131nla ilgili \&quot;olumsuz\&quot; payla\u015f\u0131mlar\u0131 silmesini istedi. \n\n\u0130ngiltere&#039;deki Oxford \u00dcniversitesi&#039;nde y\u00fcksek lisans \u00f6\u011frencisi Mirza Saaib Beg, Twitter&#039;dan, Hindistan&#039;\u0131 ilgilendiren bir payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in 21 Nisan&#039;da Hint h\u00fck\u00fcmetinin talepte bulundu\u011funu yazan bir mesaj ald\u0131. \n\nSosyal medya a\u011f\u0131, bu iste\u011fin yerine getiremeyece\u011fini, sadece \u015feffafl\u0131k ilkesi ad\u0131na Beg&#039;i haberdar ettiklerini aktard\u0131. \n\nFrance 24&#039;e konu\u015fan Beg, \&quot;Bu kadar derin bir kriz ya\u015fan\u0131rken h\u00fck\u00fcmetin benim payla\u015f\u0131mlar\u0131m\u0131 takip edecek birilerini g\u00f6revlendirmesine \u015fa\u015f\u0131r\u0131yorum\&quot; dedi. \n\nMuhalif payla\u015f\u0131mlar \u00fclke i\u00e7inde yay\u0131nlanm\u0131yor \n\nSalg\u0131n\u0131n kontrolden \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 1,3 milyar n\u00fcfuslu \u00fclkede g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131 350 bini, toplam can kayb\u0131 ise 200 bini ge\u00e7ti. Sa\u011fl\u0131k sistemi \u00e7\u00f6km\u00fc\u015f, kaynaklar t\u00fckenmi\u015f durumda. Yabanc\u0131 \u00fclkelerden g\u00f6nderilen t\u0131bbi yard\u0131mlar\u0131n ne kadar ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kurtarmaya yetece\u011fi bilinmiyor. \n\nHint h\u00fck\u00fcmetin Beg&#039;in payla\u015f\u0131mlar\u0131n\u0131n pe\u015fini b\u0131rakmamas\u0131, sosyal medyay\u0131 yak\u0131n mercek alt\u0131na ald\u0131\u011f\u0131n\u0131n bir g\u00f6stergesi. \u00dcniversite \u00f6\u011frencisinin aktard\u0131klar\u0131na g\u00f6re, Hint yetkililer Beg&#039;in iletilerini silmeyen Twitter&#039;dan bu kez s\u00f6z konusu payla\u015f\u0131mlar\u0131 yasalar\u0131 dayanak g\u00f6stererek Hindistan i\u00e7inde gizlemesini istedi. Sosyal medya \u015firketi bu kez bu talebe yan\u0131t verdi. \n\n\nBeg, aralar\u0131nda siyasilerin, medyac\u0131lar\u0131n, yazarlar\u0131n ve aktivistlerin de bulundu\u011fu, payla\u015f\u0131mlar\u0131 h\u00fck\u00fcmet taraf\u0131ndan sans\u00fcrlenen kullan\u0131c\u0131lardan sadece biri. \n\nModi iktidar\u0131n\u0131n medya \u00fczerindeki bask\u0131s\u0131, \u00fclkenin 2021 D\u00fcnya Bas\u0131n \u00d6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Endeksi&#039;ndeki yerine de yans\u0131d\u0131. Hindistan, son s\u0131ralamada 180 \u00fclke aras\u0131ndan 142&#039;ci s\u0131raya yerle\u015fti. Muhalif sesleri susturma su\u00e7lamalar\u0131n\u0131 reddeden h\u00fck\u00fcmet, yaln\u0131zca yalan haber yay\u0131p pani\u011fe ve spek\u00fclasyonlara yol a\u00e7an payla\u015f\u0131mlar\u0131n silindi\u011fini savunuyor. \n\nTwitter, kendi kullan\u0131c\u0131 kurallar\u0131n\u0131 ihlal etmeyen hi\u00e7bir payla\u015f\u0131m\u0131 silinmedi\u011fini, ancak yerel yasalar\u0131n gerektirdi\u011fi do\u011frultuda kald\u0131r\u0131lmas\u0131 istenen iletilerin mevzubahis \u00fclke i\u00e7inde g\u00f6r\u00fclmesini engelliyor.   \n\n\&quot;Veri katliam\u0131 yap\u0131l\u0131yor: Ger\u00e7ek rakamlar \u00e7ok daha fazla\&quot; \n\nD\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok yerinde salg\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na almak i\u00e7in kapanmaya gidilirken, ilk dalgada vir\u00fcse kar\u015f\u0131 zafer ilan edilen Hindistan&#039;da kalabal\u0131k dini t\u00f6renlerin ve festivallerin yap\u0131lmas\u0131na izin verilmi\u015f, siyasiler de se\u00e7im mitinglerini s\u00fcrd\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fc. \n\nHalk\u0131n h\u0131nca h\u0131n\u00e7 doldurdu\u011fu etkinliklerin g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri, ikinci dalgan\u0131n b\u00fcy\u00fck bir felaket olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulunan \u00e7evrelerce endi\u015feyle izlendi. \n\nModi h\u00fck\u00fcmeti, yalan haberlerle m\u00fccadele etti\u011fini a\u00e7\u0131klasa da baz\u0131 uzmanlar resmi a\u00e7\u0131klamalara da \u015f\u00fcpheyle yakla\u015f\u0131yor. Kimilerine g\u00f6re g\u00fcnl\u00fck 2 bin civar\u0131ndaki can kayb\u0131, \u00e7ok daha y\u00fcksek oldu\u011fu tahmin edilen ger\u00e7ek rakamlar\u0131 yans\u0131tm\u0131yor. \n\nNew York Times&#039;da yer alan bir habere  g\u00f6re \u00f6l\u00fclerin yak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir krematoryum g\u00f6revlisi, ald\u0131\u011f\u0131 talimat do\u011frultusunda resmi belgelerde \u00f6l\u00fcm nedeni hanesine sadece \&quot;hastal\u0131k\&quot; yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Veri katliam\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 savunan epidemiyologlar\u0131n modellemeleri, ger\u00e7ek can kayb\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanandan 2 ila 5 kat daha fazla oldu\u011funa i\u015faret ediyor. \n\nSalg\u0131nda dini ayr\u0131mc\u0131l\u0131k \n\nYeni Delhi Merkezli Politika Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Merkezi&#039;nden Sushant Singh, France 24&#039;e verdi\u011fi m\u00fclakatta, uluslararas\u0131 bas\u0131nda \u00e7\u0131kan haberlerle yerel medyadaki haberler aras\u0131nda u\u00e7urum oldu\u011funu, Hint medyas\u0131n\u0131n krizin nedeni olarak y\u00f6netimi de\u011fil,  sa\u011fl\u0131k sisteminin yetersizli\u011fini  g\u00f6sterdi\u011fini s\u00f6yledi. \n\n\u0130lk dalgada, vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131ndan dini bir etkinlikte bir araya gelen M\u00fcsl\u00fcmanlar sorumlu tutulurken, ikinci dalgada Hindu festivallerinden ya da se\u00e7im mitinglerinden bahsedilmemesi muhalefetin ele\u015ftirdi\u011fi noktalardan biri oldu. \n\nGe\u00e7en y\u0131l mart ay\u0131nda, \u00fclke genelinde soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasaklar\u0131 ba\u015flamadan birka\u00e7 hafta \u00f6nce d\u00fczenlenen ve M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir etkinli\u011fe, sosyal medyada #KoronaCihad\u0131 ve #Koronater\u00f6r\u00fc etiketleriyle tepki ya\u011fm\u0131\u015ft\u0131. \n\n\u0130ngiliz  The Guardian&#039;\u0131n bir haberinde , vir\u00fcs\u00fc kapan M\u00fcsl\u00fcman bir erke\u011fin d\u00f6v\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc, hastane yerine bir tap\u0131na\u011fa g\u00f6t\u00fcr\u00fclerek tedavi olmas\u0131 i\u00e7in Hindu dinine ge\u00e7meye zorland\u0131\u011f\u0131 rapor edilmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 \u00f6l\u00fcmlerinin 3 bini ge\u00e7ti\u011fi Hindistan&amp;#039;da, halk sosyal medya \u00fczerinden yard\u0131m \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yap\u0131yor, devletin yetersiz kalmas\u0131yla ilgili tepkilerini duyurmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Ancak bu durumdan rahats\u0131z olan h\u00fck\u00fcmet, sosyal medyadaki tepkileri durdurmak i\u00e7in giri\u015fimde bulundu. Narendra Modi ba\u015fbakanl\u0131\u011f\u0131ndaki iktidar, Twitter gibi platformlardan \u00fclkedeki salg\u0131nla ilgili \&quot;olumsuz\&quot; payla\u015f\u0131mlar\u0131 silmesini istedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;deki Oxford \u00dcniversitesi&amp;#039;nde y\u00fcksek lisans \u00f6\u011frencisi Mirza Saaib Beg, Twitter&amp;#039;dan, Hindistan&amp;#039;\u0131 ilgilendiren bir payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in 21 Nisan&amp;#039;da Hint h\u00fck\u00fcmetinin talepte bulundu\u011funu yazan bir mesaj ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sosyal medya a\u011f\u0131, bu iste\u011fin yerine getiremeyece\u011fini, sadece \u015feffafl\u0131k ilkesi ad\u0131na Beg&amp;#039;i haberdar ettiklerini aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;France 24&amp;#039;e konu\u015fan Beg, \&quot;Bu kadar derin bir kriz ya\u015fan\u0131rken h\u00fck\u00fcmetin benim payla\u015f\u0131mlar\u0131m\u0131 takip edecek birilerini g\u00f6revlendirmesine \u015fa\u015f\u0131r\u0131yorum\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1386002158135414787\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Muhalif payla\u015f\u0131mlar \u00fclke i\u00e7inde yay\u0131nlanm\u0131yor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n kontrolden \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 1,3 milyar n\u00fcfuslu \u00fclkede g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131 350 bini, toplam can kayb\u0131 ise 200 bini ge\u00e7ti. Sa\u011fl\u0131k sistemi \u00e7\u00f6km\u00fc\u015f, kaynaklar t\u00fckenmi\u015f durumda. Yabanc\u0131 \u00fclkelerden g\u00f6nderilen t\u0131bbi yard\u0131mlar\u0131n ne kadar ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kurtarmaya yetece\u011fi bilinmiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hint h\u00fck\u00fcmetin Beg&amp;#039;in payla\u015f\u0131mlar\u0131n\u0131n pe\u015fini b\u0131rakmamas\u0131, sosyal medyay\u0131 yak\u0131n mercek alt\u0131na ald\u0131\u011f\u0131n\u0131n bir g\u00f6stergesi. \u00dcniversite \u00f6\u011frencisinin aktard\u0131klar\u0131na g\u00f6re, Hint yetkililer Beg&amp;#039;in iletilerini silmeyen Twitter&amp;#039;dan bu kez s\u00f6z konusu payla\u015f\u0131mlar\u0131 yasalar\u0131 dayanak g\u00f6stererek Hindistan i\u00e7inde gizlemesini istedi. Sosyal medya \u015firketi bu kez bu talebe yan\u0131t verdi.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Beg, aralar\u0131nda siyasilerin, medyac\u0131lar\u0131n, yazarlar\u0131n ve aktivistlerin de bulundu\u011fu, payla\u015f\u0131mlar\u0131 h\u00fck\u00fcmet taraf\u0131ndan sans\u00fcrlenen kullan\u0131c\u0131lardan sadece biri.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Modi iktidar\u0131n\u0131n medya \u00fczerindeki bask\u0131s\u0131, \u00fclkenin 2021 D\u00fcnya Bas\u0131n \u00d6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Endeksi&amp;#039;ndeki yerine de yans\u0131d\u0131. Hindistan, son s\u0131ralamada 180 \u00fclke aras\u0131ndan 142&amp;#039;ci s\u0131raya yerle\u015fti. Muhalif sesleri susturma su\u00e7lamalar\u0131n\u0131 reddeden h\u00fck\u00fcmet, yaln\u0131zca yalan haber yay\u0131p pani\u011fe ve spek\u00fclasyonlara yol a\u00e7an payla\u015f\u0131mlar\u0131n silindi\u011fini savunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Twitter, kendi kullan\u0131c\u0131 kurallar\u0131n\u0131 ihlal etmeyen hi\u00e7bir payla\u015f\u0131m\u0131 silinmedi\u011fini, ancak yerel yasalar\u0131n gerektirdi\u011fi do\u011frultuda kald\u0131r\u0131lmas\u0131 istenen iletilerin mevzubahis \u00fclke i\u00e7inde g\u00f6r\u00fclmesini engelliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Veri katliam\u0131 yap\u0131l\u0131yor: Ger\u00e7ek rakamlar \u00e7ok daha fazla\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;D\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok yerinde salg\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na almak i\u00e7in kapanmaya gidilirken, ilk dalgada vir\u00fcse kar\u015f\u0131 zafer ilan edilen Hindistan&amp;#039;da kalabal\u0131k dini t\u00f6renlerin ve festivallerin yap\u0131lmas\u0131na izin verilmi\u015f, siyasiler de se\u00e7im mitinglerini s\u00fcrd\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-youtube-embed\nwidget--size-fullwidth\nwidget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;auto widget__ratio widget__ratio--16x9\&quot;&gt;\n        &lt;iframe class=\&quot;lazyload\&quot; type=\&quot;text\/html\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/www.youtube.com\/embed\/oD7XDfXMowk\&quot; width=\&quot;100%\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot;  frameborder=\&quot;0\&quot; webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen seamless&gt;\n        &lt;\/iframe&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Halk\u0131n h\u0131nca h\u0131n\u00e7 doldurdu\u011fu etkinliklerin g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri, ikinci dalgan\u0131n b\u00fcy\u00fck bir felaket olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulunan \u00e7evrelerce endi\u015feyle izlendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Modi h\u00fck\u00fcmeti, yalan haberlerle m\u00fccadele etti\u011fini a\u00e7\u0131klasa da baz\u0131 uzmanlar resmi a\u00e7\u0131klamalara da \u015f\u00fcpheyle yakla\u015f\u0131yor. Kimilerine g\u00f6re g\u00fcnl\u00fck 2 bin civar\u0131ndaki can kayb\u0131, \u00e7ok daha y\u00fcksek oldu\u011fu tahmin edilen ger\u00e7ek rakamlar\u0131 yans\u0131tm\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;a href=\&quot;https:\/\/www.nytimes.com\/2021\/04\/24\/world\/asia\/india-coronavirus-deaths.html?action=click%26module=RelatedLinks%26pgtype=Article\&quot;&gt;New York Times&amp;#039;da yer alan bir habere&lt;\/a&gt; g\u00f6re \u00f6l\u00fclerin yak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir krematoryum g\u00f6revlisi, ald\u0131\u011f\u0131 talimat do\u011frultusunda resmi belgelerde \u00f6l\u00fcm nedeni hanesine sadece \&quot;hastal\u0131k\&quot; yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Veri katliam\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 savunan epidemiyologlar\u0131n modellemeleri, ger\u00e7ek can kayb\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanandan 2 ila 5 kat daha fazla oldu\u011funa i\u015faret ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5599066\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/27\/vaka-say-s-n-n-rekor-seviyede-yukseldigi-hindistan-da-salg-n-nas-l-kontrolden-c-kt\&quot;&gt;Vaka say\u0131s\u0131n\u0131n rekor seviyede y\u00fckseldi\u011fi Hindistan&#039;da salg\u0131n nas\u0131l kontrolden \u00e7\u0131kt\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Salg\u0131nda dini ayr\u0131mc\u0131l\u0131k&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Yeni Delhi Merkezli Politika Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Merkezi&amp;#039;nden Sushant Singh, France 24&amp;#039;e verdi\u011fi m\u00fclakatta, uluslararas\u0131 bas\u0131nda \u00e7\u0131kan haberlerle yerel medyadaki haberler aras\u0131nda u\u00e7urum oldu\u011funu, Hint medyas\u0131n\u0131n krizin nedeni olarak y\u00f6netimi de\u011fil, &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/24\/hindistan-da-covid-19-olumlerinde-en-yuksek-rakam-goruldu-sagl-k-sistemi-cokme-noktas-nda\&quot;&gt;sa\u011fl\u0131k sisteminin yetersizli\u011fini&lt;\/a&gt; g\u00f6sterdi\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk dalgada, vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131ndan dini bir etkinlikte bir araya gelen M\u00fcsl\u00fcmanlar sorumlu tutulurken, ikinci dalgada Hindu festivallerinden ya da se\u00e7im mitinglerinden bahsedilmemesi muhalefetin ele\u015ftirdi\u011fi noktalardan biri oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7en y\u0131l mart ay\u0131nda, \u00fclke genelinde soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasaklar\u0131 ba\u015flamadan birka\u00e7 hafta \u00f6nce d\u00fczenlenen ve M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir etkinli\u011fe, sosyal medyada #KoronaCihad\u0131 ve #Koronater\u00f6r\u00fc etiketleriyle tepki ya\u011fm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiliz &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.theguardian.com\/world\/2020\/apr\/13\/coronavirus-conspiracy-theories-targeting-muslims-spread-in-india\&quot;&gt;The Guardian&amp;#039;\u0131n bir haberinde&lt;\/a&gt;, vir\u00fcs\u00fc kapan M\u00fcsl\u00fcman bir erke\u011fin d\u00f6v\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc, hastane yerine bir tap\u0131na\u011fa g\u00f6t\u00fcr\u00fclerek tedavi olmas\u0131 i\u00e7in Hindu dinine ge\u00e7meye zorland\u0131\u011f\u0131 rapor edilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1619548028,&quot;publishedAt&quot;:1619555400,&quot;updatedAt&quot;:1619555459,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/27\/hindistan-hukumetinin-sosyal-medyada-salg-nla-mucadele-politikas&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/60\/10\/88\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6e285e1b-bfff-58d0-8a10-96dcd683dbb2-5601088.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Yeni Delhi&#039;de sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, Hindistan \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Yeni Delhi&#039;de sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, Hindistan \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1796&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1010&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;india&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hindistan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7555&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Twitter&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Twitter&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12052&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;social-media&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sosyal-medya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;sosyal medya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;sosyal medya&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1486462&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1487488&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1512684&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;youtube&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/hindistan&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/27\/hindistan-hukumetinin-sosyal-medyada-salg-nla-mucadele-politikas&quot;,&quot;lastModified&quot;:1619555459},{&quot;id&quot;:&quot;1486556&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5599688&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210427_NWSU_15767696&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Barcelona&#039;da yap\u0131lan 5 bin ki\u015filik konser deneyi sonu\u00e7land\u0131: Covid-19 bula\u015fma belirtisi yok&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Barcelona&#039;da yap\u0131lan 5 bin ki\u015filik konserde Covid-19 bula\u015fmad\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Barcelona&#039;da kapal\u0131 alanda yap\u0131lan 5 bin ki\u015filik konser deneyi sonu\u00e7land\u0131. Covid-19 bula\u015fma belirtisi g\u00f6r\u00fclmedi. Seyirciler maske takt\u0131 ancak sosyal mesafe kural\u0131 uygulanmad\u0131.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Barcelona&#039;da kapal\u0131 alanda yap\u0131lan 5 bin ki\u015filik konser deneyi sonu\u00e7land\u0131. Covid-19 bula\u015fma belirtisi g\u00f6r\u00fclmedi. Seyirciler maske takt\u0131 ancak sosyal mesafe kural\u0131 uygulanmad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Barcelona&#039;da kapal\u0131 alanda yap\u0131lan 5 bin ki\u015filik konser deneyi sonu\u00e7land\u0131. Covid-19 bula\u015fma belirtisi g\u00f6r\u00fclmedi. Seyirciler maske takt\u0131 ancak sosyal mesafe kural\u0131 uygulanmad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;barcelona-da-yap-lan-covid-19-da-5-bin-kisilik-konser-deneyi-sonucland-bulas-belirtisi-yok&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;n\u0131n Barcelona kentinde d\u00fczenlenen ve Covid-19 salg\u0131n\u0131na ra\u011fmen sosyal mesafenin korunmad\u0131\u011f\u0131 5 bin ki\u015filik bir rock konseriyle ilgili sonu\u00e7lar g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nYetkililer yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamada 27 Mart tarihinde ger\u00e7ekle\u015ftirilen etkinlik sonras\u0131 koronavir\u00fcs\u00fcn bula\u015ft\u0131\u011f\u0131na dair bir belirtiye rastlanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nPalau Sant Jordi kapal\u0131 spor salonunda d\u00fczenlenen konser \u00f6ncesi t\u00fcm seyirciler Covid-19 testinden ge\u00e7irildi. \u00d6zel bir havaland\u0131rma sisteminin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mekanda t\u00fcm seyirciler FFP2 tarz\u0131 maskeler takt\u0131 tuvalet ve barlar\u0131n kullan\u0131m\u0131nda ise baz\u0131 \u00f6zel kurallara dikkat edilmesi istendi. Ancak seyirciler aras\u0131 sosyal mesafe kural\u0131na uyulmad\u0131. \n\nGermans Trias i Pujol Hastanesi doktorlar\u0131ndan Josep Maria Llibre yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, bu konserle birlikte b\u00fcy\u00fck bir Covid-19 deneyi yapt\u0131klar\u0131n\u0131 ve do\u011fru \u00f6nlemler al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 taktirde bu tarz organizasyonlar\u0131n g\u00fcvenli oldu\u011funu ispatlad\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nLlibre, \&quot;Konser esnas\u0131nda Covid-19&#039;un bula\u015ft\u0131\u011f\u0131na dair hi\u00e7bir belirtiye rastlamad\u0131k. Bu da zaten ara\u015ft\u0131rmam\u0131z\u0131n hedefiydi.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nLlibre ayr\u0131ca maske kullan\u0131m\u0131, iyi havaland\u0131rma ve Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 taktirde buna benzer kalabal\u0131k etkinliklerin d\u00fczenlenmesinde bir sak\u0131nca olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekledi. \n\nRock grubu Love of Lesbians Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada konsere kat\u0131lan ve konserde eme\u011fi ge\u00e7en herkese te\u015fekk\u00fcr ederken, Katalonya \u00d6zerk B\u00f6lgesi K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Angels Ponsa, \&quot;T\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n g\u00f6zleri \u00fczerimizdeydi. Herkes bize bunu nas\u0131l ba\u015fard\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 soruyor.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nKonser kaynakl\u0131 olmayan 6 Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi \n\nYap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada konserden 15 g\u00fcn sonra etkinli\u011fe kat\u0131lan 6 ki\u015fide Covid-19 vir\u00fcs\u00fc tespit edildi\u011fi, bunlardan 4&#039;\u00fcne vir\u00fcs\u00fcn konserde bula\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n kesinle\u015fti\u011fi, di\u011fer 2 vakan\u0131n kayna\u011f\u0131n\u0131n ise belirsizli\u011fini korudu\u011fu kaydedildi. \n\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar ge\u00e7ti\u011fimiz aral\u0131k ay\u0131nda kapal\u0131 bir mekanda 500 ki\u015finin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir konser d\u00fczenlemi\u015f, ve t\u00fcm seyirciler organizasyon \u00f6ncesi Covid-19 testine sabit tutulmu\u015ftu. Yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalarda hi\u00e7bir seyircide koronavir\u00fcs izine ratlanmam\u0131\u015ft\u0131. \n\nD\u00fcnya \u00fczerinde Hollanda, Almanya, Rusya ve Yeni Zelanda gibi \u00fclkelerde de Covid-19&#039;un yay\u0131lma g\u00fcc\u00fcn\u00fc test etmek amac\u0131yla ge\u00e7ti\u011fimiz ay ve haftalarda benzer konserler d\u00fczenlenmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130spanya&amp;#039;n\u0131n Barcelona kentinde d\u00fczenlenen ve Covid-19 salg\u0131n\u0131na ra\u011fmen sosyal mesafenin korunmad\u0131\u011f\u0131 5 bin ki\u015filik bir rock konseriyle ilgili sonu\u00e7lar g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yetkililer yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamada 27 Mart tarihinde ger\u00e7ekle\u015ftirilen etkinlik sonras\u0131 koronavir\u00fcs\u00fcn bula\u015ft\u0131\u011f\u0131na dair bir belirtiye rastlanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Palau Sant Jordi kapal\u0131 spor salonunda d\u00fczenlenen konser \u00f6ncesi t\u00fcm seyirciler Covid-19 testinden ge\u00e7irildi. \u00d6zel bir havaland\u0131rma sisteminin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mekanda t\u00fcm seyirciler FFP2 tarz\u0131 maskeler takt\u0131 tuvalet ve barlar\u0131n kullan\u0131m\u0131nda ise baz\u0131 \u00f6zel kurallara dikkat edilmesi istendi. Ancak seyirciler aras\u0131 sosyal mesafe kural\u0131na uyulmad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Germans Trias i Pujol Hastanesi doktorlar\u0131ndan Josep Maria Llibre yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, bu konserle birlikte b\u00fcy\u00fck bir Covid-19 deneyi yapt\u0131klar\u0131n\u0131 ve do\u011fru \u00f6nlemler al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 taktirde bu tarz organizasyonlar\u0131n g\u00fcvenli oldu\u011funu ispatlad\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5593990,5597804\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/27\/italya-da-restoranlar-covid-19-onlemlerinin-gevsetilmesiyle-birlikte-teraslar-n-acmaya-bas\&quot;&gt;\u0130talya&#039;da restoranlar Covid-19 \u00f6nlemlerinin gev\u015fetilmesiyle birlikte teraslar\u0131n\u0131 a\u00e7maya ba\u015flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/25\/ispanya-da-22-kisiye-koronavirus-bulast-ran-kisi-tutukland\&quot;&gt;\u0130spanya&#039;da 22 ki\u015fiye koronavir\u00fcs bula\u015ft\u0131ran ki\u015fi tutukland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6669921875\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/96\/88\/808x539_cmsv2_feb97a6c-08b8-5ce1-b86f-9c052eb356de-5599688.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/96\/88\/202x135_cmsv2_feb97a6c-08b8-5ce1-b86f-9c052eb356de-5599688.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/96\/88\/266x177_cmsv2_feb97a6c-08b8-5ce1-b86f-9c052eb356de-5599688.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/96\/88\/404x269_cmsv2_feb97a6c-08b8-5ce1-b86f-9c052eb356de-5599688.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/96\/88\/534x356_cmsv2_feb97a6c-08b8-5ce1-b86f-9c052eb356de-5599688.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/96\/88\/606x404_cmsv2_feb97a6c-08b8-5ce1-b86f-9c052eb356de-5599688.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/96\/88\/808x539_cmsv2_feb97a6c-08b8-5ce1-b86f-9c052eb356de-5599688.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Emilio Morenatti&amp;#47;Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Konserde sosyal mesafeye uyulmad\u0131 ancak t\u00fcm seyirciler maske takt\u0131.&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Emilio Morenatti&amp;#47;Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Llibre, \&quot;Konser esnas\u0131nda Covid-19&amp;#039;un bula\u015ft\u0131\u011f\u0131na dair hi\u00e7bir belirtiye rastlamad\u0131k. Bu da zaten ara\u015ft\u0131rmam\u0131z\u0131n hedefiydi.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Llibre ayr\u0131ca maske kullan\u0131m\u0131, iyi havaland\u0131rma ve Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 taktirde buna benzer kalabal\u0131k etkinliklerin d\u00fczenlenmesinde bir sak\u0131nca olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1387001877095661571\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Rock grubu Love of Lesbians Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada konsere kat\u0131lan ve konserde eme\u011fi ge\u00e7en herkese te\u015fekk\u00fcr ederken, Katalonya \u00d6zerk B\u00f6lgesi K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Angels Ponsa, \&quot;T\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n g\u00f6zleri \u00fczerimizdeydi. Herkes bize bunu nas\u0131l ba\u015fard\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 soruyor.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5562180,5597848\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/26\/dunya-covid-19-sonras-nas-l-bir-yer-olacak\&quot;&gt;D\u00fcnya, Covid-19 sonras\u0131 nas\u0131l bir yer olacak?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/26\/abd-elindeki-60-milyon-doz-astrazeneca-covid-19-as-lar-n-dunyayla-paylasacak\&quot;&gt;ABD elindeki 60 milyon doz AstraZeneca Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 d\u00fcnyayla payla\u015facak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Konser kaynakl\u0131 olmayan 6 Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada konserden 15 g\u00fcn sonra etkinli\u011fe kat\u0131lan 6 ki\u015fide Covid-19 vir\u00fcs\u00fc tespit edildi\u011fi, bunlardan 4&amp;#039;\u00fcne vir\u00fcs\u00fcn konserde bula\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n kesinle\u015fti\u011fi, di\u011fer 2 vakan\u0131n kayna\u011f\u0131n\u0131n ise belirsizli\u011fini korudu\u011fu kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar ge\u00e7ti\u011fimiz aral\u0131k ay\u0131nda kapal\u0131 bir mekanda 500 ki\u015finin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir konser d\u00fczenlemi\u015f, ve t\u00fcm seyirciler organizasyon \u00f6ncesi Covid-19 testine sabit tutulmu\u015ftu. Yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalarda hi\u00e7bir seyircide koronavir\u00fcs izine ratlanmam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya \u00fczerinde Hollanda, Almanya, Rusya ve Yeni Zelanda gibi \u00fclkelerde de Covid-19&amp;#039;un yay\u0131lma g\u00fcc\u00fcn\u00fc test etmek amac\u0131yla ge\u00e7ti\u011fimiz ay ve haftalarda benzer konserler d\u00fczenlenmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1619529636,&quot;publishedAt&quot;:1619535816,&quot;updatedAt&quot;:1619544268,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/27\/barcelona-da-yap-lan-covid-19-da-5-bin-kisilik-konser-deneyi-sonucland-bulas-belirtisi-yok&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/96\/88\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6541d124-018f-5bef-a0ad-f3bc3bc0582b-5599688.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Barcelona&#039;daki konseden bir kare.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Barcelona&#039;daki konseden bir kare.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Emilio Morenatti\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;541&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/96\/88\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_feb97a6c-08b8-5ce1-b86f-9c052eb356de-5599688.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Konserde sosyal mesafeye uyulmad\u0131 ancak t\u00fcm seyirciler maske takt\u0131.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Konserde sosyal mesafeye uyulmad\u0131 ancak t\u00fcm seyirciler maske takt\u0131.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Emilio Morenatti\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7809&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;spain&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ispanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9871&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;concert&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;konser&quot;,&quot;title&quot;:&quot;konser&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;konser&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;380&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;research&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;arastirma&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1486798&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;435&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ispanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/ispanya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/27\/barcelona-da-yap-lan-covid-19-da-5-bin-kisilik-konser-deneyi-sonucland-bulas-belirtisi-yok&quot;,&quot;lastModified&quot;:1619544268},{&quot;id&quot;:&quot;1486450&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5599434&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210427_NWSU_15766165&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de uygulanacak 17 g\u00fcnl\u00fck tam kapanma ekonomiyi nas\u0131l etkiler, esnaf ne diyor?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 17 g\u00fcnl\u00fck kapanma ekonomiyi nas\u0131l etkiler? Esnaf ne diyor?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de uygulacak 17 g\u00fcnl\u00fck kapanma ekonomiyi nas\u0131l etkiler? Esnaf bu konuda ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de uygulacak 17 g\u00fcnl\u00fck kapanma ekonomiyi nas\u0131l etkiler? Esnaf bu konuda ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de uygulacak 17 g\u00fcnl\u00fck kapanma ekonomiyi nas\u0131l etkiler? Esnaf bu konuda ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor?&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-uygulanacak-17-gunluk-tam-kapanma-ekonomiyi-nas-l-etkiler-esnaf-ne-diyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 vaka ve can kay\u0131plar\u0131n\u0131n artmas\u0131 sonras\u0131 pandeminin ba\u015flamas\u0131ndan yakla\u015f\u0131k 15 ay sonra \&quot;17 g\u00fcn s\u00fcrecek\&quot; tam kapanma karar\u0131 al\u0131nd\u0131. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n verilerine g\u00f6re son haftalarda T\u00fcrkiye&#039;de g\u00fcnl\u00fck can kayb\u0131 300&#039;\u00fcn \u00fczerine \u00e7\u0131karken, vaka say\u0131s\u0131 da g\u00fcnl\u00fck 30 binin \u00fczerinde seyretti. \n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, t\u00fcm \u00fclkede ge\u00e7erli olmak kayd\u0131yla, 29 Nisan saat 19.00&#039;dan, 17 May\u0131s 05.00&#039;a kadar s\u00fcrecek tam kapanman\u0131n uygulayaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \n\nEkonomik nedenlerle aylarca ertelenen tam kapanma ve T\u00fcrkiye ekonomisinin zor g\u00fcnler ge\u00e7irdi\u011fi d\u00f6nemde esnaf al\u0131nan karar hakk\u0131nda ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor? \n\nAnkara&#039;da gazete bayii i\u015fleten bir esnaf olan G\u00f6zde Aslan, tam kapanma d\u00f6neminde bir\u00e7ok ki\u015finin kiras\u0131n\u0131 \u00f6demekte ya da yiyecek almakta zorlanaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde. Esnaf Aslan ile birlikte \u00e7al\u0131\u015fan e\u015fi Bar\u0131\u015f Aslan s\u00f6z konusu karar\u0131n bir\u00e7ok ki\u015fiyi ekonomik olarak zora sokabilece\u011fini ancak bunun al\u0131nmas\u0131 gereken bir karar oldu\u011funu belirtiyor ve ekliyor: \n\n\&quot;Esnaf ve \u00e7al\u0131\u015fanlar i\u00e7in zor bir durum. Bu sebeple devletin bu ki\u015filere destek olmas\u0131 gerekiyor.\&quot; \n\nG\u00f6zde Aslan \u00f6demeleri gereken vergi, kira ve di\u011fer giderler oldu\u011funu ifade ederek, \&quot;\u00c7ocuklar\u0131m\u0131z okula gidiyor. \u015eu anda hayat pahal\u0131l\u0131\u011f\u0131 var. Eve yemek g\u00f6t\u00fcrmek zorunday\u0131z. Zor bir d\u00f6neme giriyoruz. Allah herkesin yard\u0131mc\u0131s\u0131 olsun.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\n\&quot;Son 3 ayda tan\u0131d\u0131\u011f\u0131m 7-8 esnaf d\u00fckkan kapatt\u0131\&quot; \n\nAyakkab\u0131 d\u00fckkan\u0131 i\u015fleten Bur\u00e7in Y\u0131lmaz ise pandemi d\u00f6neminde bir\u00e7ok esnaf\u0131n kepenk kapatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Bekleyip g\u00f6rece\u011fi, bakal\u0131m sonunda ne olacak. Biz T\u00fcrkiye&#039;nin ilk al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinden birinde d\u00fckkan i\u015fletiyoruz. Burada son 3 ay i\u00e7erisinde 7-8 d\u00fckkan kepenk kapatt\u0131. Bu ma\u011fazalar\u0131 i\u015fleten insanlar \u00e7ok eski esnaflard\u0131.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nS\u00fcpermarketler pazar g\u00fcnleri kapal\u0131 olacak \n\nT\u00fcrkiye&#039;de uygulanacak 17 g\u00fcnl\u00fck tam kapanma s\u00fcrecinde tar\u0131msal \u00fcretim yapan firmalar, eczane, benzinlik ve kasap ve s\u00fcpermarket gibi yerler a\u00e7\u0131k kalacak. S\u00fcpermarketler, pazar g\u00fcnleri mesai yapamayacak. \n\nOkullar internet \u00fczerinden e\u011fitime devam ederken, \u015fehirler aras\u0131 ula\u015f\u0131m da \u00f6zel izin gerektirecek. \n\n\u00d6te yandan, Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 ise pandeminin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7en seneden itibaren uygulamaya koydu\u011fu Gelir Kayb\u0131 Deste\u011fi, Kira Deste\u011fi ve Ciro Kayb\u0131 Deste\u011fi&#039;nin devam edece\u011fini belirtiyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 vaka ve can kay\u0131plar\u0131n\u0131n artmas\u0131 sonras\u0131 pandeminin ba\u015flamas\u0131ndan yakla\u015f\u0131k 15 ay sonra \&quot;17 g\u00fcn s\u00fcrecek\&quot; tam kapanma karar\u0131 al\u0131nd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n verilerine g\u00f6re son haftalarda T\u00fcrkiye&amp;#039;de g\u00fcnl\u00fck can kayb\u0131 300&amp;#039;\u00fcn \u00fczerine \u00e7\u0131karken, vaka say\u0131s\u0131 da g\u00fcnl\u00fck 30 binin \u00fczerinde seyretti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, t\u00fcm \u00fclkede ge\u00e7erli olmak kayd\u0131yla, 29 Nisan saat 19.00&amp;#039;dan, 17 May\u0131s 05.00&amp;#039;a kadar s\u00fcrecek tam kapanman\u0131n uygulayaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ekonomik nedenlerle aylarca ertelenen tam kapanma ve T\u00fcrkiye ekonomisinin zor g\u00fcnler ge\u00e7irdi\u011fi d\u00f6nemde esnaf al\u0131nan karar hakk\u0131nda ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor?&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ankara&amp;#039;da gazete bayii i\u015fleten bir esnaf olan G\u00f6zde Aslan, tam kapanma d\u00f6neminde bir\u00e7ok ki\u015finin kiras\u0131n\u0131 \u00f6demekte ya da yiyecek almakta zorlanaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde. Esnaf Aslan ile birlikte \u00e7al\u0131\u015fan e\u015fi Bar\u0131\u015f Aslan s\u00f6z konusu karar\u0131n bir\u00e7ok ki\u015fiyi ekonomik olarak zora sokabilece\u011fini ancak bunun al\u0131nmas\u0131 gereken bir karar oldu\u011funu belirtiyor ve ekliyor:&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-large widget--animation-fade-in widget--align-left\&quot; data-ratio=\&quot;0.6669921875\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/94\/34\/534x356_cmsv2_32150fc0-00f6-5000-9398-f149b5da12b7-5599434.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/94\/34\/202x135_cmsv2_32150fc0-00f6-5000-9398-f149b5da12b7-5599434.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/94\/34\/266x177_cmsv2_32150fc0-00f6-5000-9398-f149b5da12b7-5599434.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/94\/34\/404x269_cmsv2_32150fc0-00f6-5000-9398-f149b5da12b7-5599434.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/94\/34\/534x356_cmsv2_32150fc0-00f6-5000-9398-f149b5da12b7-5599434.jpg 534w\&quot; alt=\&quot;Burhan Ozbilici&amp;#47;Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Ankara sokaklar\u0131ndan bir kare.&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Burhan Ozbilici&amp;#47;Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\&quot;Esnaf ve \u00e7al\u0131\u015fanlar i\u00e7in zor bir durum. Bu sebeple devletin bu ki\u015filere destek olmas\u0131 gerekiyor.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u00f6zde Aslan \u00f6demeleri gereken vergi, kira ve di\u011fer giderler oldu\u011funu ifade ederek, \&quot;\u00c7ocuklar\u0131m\u0131z okula gidiyor. \u015eu anda hayat pahal\u0131l\u0131\u011f\u0131 var. Eve yemek g\u00f6t\u00fcrmek zorunday\u0131z. Zor bir d\u00f6neme giriyoruz. Allah herkesin yard\u0131mc\u0131s\u0131 olsun.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5562180,5599228\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/26\/dunya-covid-19-sonras-nas-l-bir-yer-olacak\&quot;&gt;D\u00fcnya, Covid-19 sonras\u0131 nas\u0131l bir yer olacak?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/27\/dunya-bankas-turkiye-de-yoksulluk-oran-yuzde-12-2-ye-yukseldi\&quot;&gt;D\u00fcnya Bankas\u0131: T\u00fcrkiye&#039;de yoksulluk oran\u0131 y\u00fczde 12,2&#039;ye y\u00fckseldi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Son 3 ayda tan\u0131d\u0131\u011f\u0131m 7-8 esnaf d\u00fckkan kapatt\u0131\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ayakkab\u0131 d\u00fckkan\u0131 i\u015fleten Bur\u00e7in Y\u0131lmaz ise pandemi d\u00f6neminde bir\u00e7ok esnaf\u0131n kepenk kapatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Bekleyip g\u00f6rece\u011fi, bakal\u0131m sonunda ne olacak. Biz T\u00fcrkiye&amp;#039;nin ilk al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinden birinde d\u00fckkan i\u015fletiyoruz. Burada son 3 ay i\u00e7erisinde 7-8 d\u00fckkan kepenk kapatt\u0131. Bu ma\u011fazalar\u0131 i\u015fleten insanlar \u00e7ok eski esnaflard\u0131.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.7099609375\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/94\/34\/808x573_cmsv2_390ccc70-68ed-517f-bbc2-6682e76dfc02-5599434.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/94\/34\/202x143_cmsv2_390ccc70-68ed-517f-bbc2-6682e76dfc02-5599434.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/94\/34\/266x189_cmsv2_390ccc70-68ed-517f-bbc2-6682e76dfc02-5599434.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/94\/34\/404x287_cmsv2_390ccc70-68ed-517f-bbc2-6682e76dfc02-5599434.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/94\/34\/534x379_cmsv2_390ccc70-68ed-517f-bbc2-6682e76dfc02-5599434.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/94\/34\/606x430_cmsv2_390ccc70-68ed-517f-bbc2-6682e76dfc02-5599434.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/94\/34\/808x573_cmsv2_390ccc70-68ed-517f-bbc2-6682e76dfc02-5599434.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Burhan Ozbilici&amp;#47;Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Ankara&amp;apos;da sokakta simit satan bir esnaf.&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Burhan Ozbilici&amp;#47;Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;S\u00fcpermarketler pazar g\u00fcnleri kapal\u0131 olacak&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de uygulanacak 17 g\u00fcnl\u00fck tam kapanma s\u00fcrecinde tar\u0131msal \u00fcretim yapan firmalar, eczane, benzinlik ve kasap ve s\u00fcpermarket gibi yerler a\u00e7\u0131k kalacak. S\u00fcpermarketler, pazar g\u00fcnleri mesai yapamayacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Okullar internet \u00fczerinden e\u011fitime devam ederken, \u015fehirler aras\u0131 ula\u015f\u0131m da \u00f6zel izin gerektirecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan, Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 ise pandeminin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7en seneden itibaren uygulamaya koydu\u011fu Gelir Kayb\u0131 Deste\u011fi, Kira Deste\u011fi ve Ciro Kayb\u0131 Deste\u011fi&amp;#039;nin devam edece\u011fini belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1619525182,&quot;publishedAt&quot;:1619530208,&quot;updatedAt&quot;:1619530350,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/27\/turkiye-de-uygulanacak-17-gunluk-tam-kapanma-ekonomiyi-nas-l-etkiler-esnaf-ne-diyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/94\/34\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b1de8158-826b-50d7-91c5-09e4829b22d7-5599434.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Pandemi d\u00f6nemine Ankara esnaf\u0131ndan bir kare.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Pandemi d\u00f6nemine Ankara esnaf\u0131ndan bir kare.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Burhan Ozbilici\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/94\/34\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_390ccc70-68ed-517f-bbc2-6682e76dfc02-5599434.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ankara&#039;da sokakta simit satan bir esnaf.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ankara&#039;da sokakta simit satan bir esnaf.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Burhan Ozbilici\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;727&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/94\/34\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_32150fc0-00f6-5000-9398-f149b5da12b7-5599434.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ankara sokaklar\u0131ndan bir kare.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ankara sokaklar\u0131ndan bir kare.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Burhan Ozbilici\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22662&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;quarantine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;title&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;karantina&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22970&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1486792&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1486820&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/27\/turkiye-de-uygulanacak-17-gunluk-tam-kapanma-ekonomiyi-nas-l-etkiler-esnaf-ne-diyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1619530350},{&quot;id&quot;:&quot;1485236&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5596788&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210426_NWSU_15751732&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;AB&#039;nin &#039;a\u015f\u0131 pasaportu&#039; ne a\u015famada? Yaz mevsiminde turistler seyahat edebilecek mi?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;AB &#039;a\u015f\u0131 pasaportu&#039; s\u00fcrecinde ne a\u015famada? Yaz mevsimine yeti\u015fecek mi?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;AB, &#039;a\u015f\u0131 pasaportu&#039; s\u00fcrecinde ne a\u015famada? Yaz mevsiminde tatilciler rahat\u00e7a seyahat edebilecek mi? AB siyasileri a\u015f\u0131 pasaportu hakk\u0131nda ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor? \u00dclkelerdeki uygulamalar neler?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;AB, &#039;a\u015f\u0131 pasaportu&#039; s\u00fcrecinde ne a\u015famada? Yaz mevsiminde tatilciler rahat\u00e7a seyahat edebilecek mi? AB siyasileri a\u015f\u0131 pasaportu hakk\u0131nda ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor? \u00dclkelerdeki uygulamalar neler?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;AB, &#039;a\u015f\u0131 pasaportu&#039; s\u00fcrecinde ne a\u015famada? Yaz mevsiminde tatilciler rahat\u00e7a seyahat edebilecek mi? AB siyasileri a\u015f\u0131 pasaportu hakk\u0131nda ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor? \u00dclkelerdeki uygulamalar neler?&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ab-as-pasaportu-surecinde-ne-asamada-yaz-mevsiminde-tatilciler-rahatca-seyahat-edebilecek-&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Yaz mevsiminin yakla\u015fmas\u0131yla birlikte Avrupa Birli\u011fi (AB) s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde uygulanmas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen \&quot;a\u015f\u0131 pasaportu\&quot; (Ye\u015fil Ge\u00e7i\u015f Sertifikas\u0131) ile ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar h\u0131zland\u0131.  \n\nAB Komisyonu s\u00f6z konusu a\u015f\u0131 pasaportlar\u0131 konusunda 2021 ba\u015flar\u0131ndan itibaren \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. \n\nAB&#039;ye \u00fcye t\u00fcm \u00fclkeler uygulaman\u0131n hayata ge\u00e7mesine ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yaksa da baz\u0131 teknik ve b\u00fcrokratik engeller, bunun yan\u0131nda baz\u0131 devletlerin farkl\u0131 prosed\u00fcrler izlemesi ve AB&#039;nin onaylamad\u0131\u011f\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 sat\u0131n almas\u0131, a\u015f\u0131 pasaportunun tatil sezonuna yeti\u015fmesini zorla\u015ft\u0131racak etmenlerin ba\u015f\u0131nda geliyor. \n\n\u0130spanya, Portekiz ve Yunanistan gibi gelirlerinin b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131n\u0131 turizmden elde eden \u00fclkeler, a\u015f\u0131 pasaportunun bir an \u00f6nce uygulamaya ge\u00e7mesini istiyor. Zira bu \u00fclkeler 2020&#039;de oldu\u011fu gibi yaz sezonunu bo\u015f ge\u00e7irirlerse ekonomilerinin ayakta kalamayaca\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor. \n\nAB Komisyonu bu \u00e7er\u00e7evede \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rarak nisan sonu itibariyle ak\u0131ll\u0131 telefonlarda saklanabilen QR kodlu \&quot;dijital ge\u00e7i\u015f\&quot; uygulamas\u0131n\u0131 merkezi bir sisteme ba\u011flayacak. Bu uygulama, \u00fcye devletlere konuyla ilgili benzer aplikasyonlar \u00fcretebilmesi i\u00e7in de \u015fablon sa\u011flam\u0131\u015f olacak. \n\nS\u00f6z konusu uygulaman\u0131n may\u0131s ay\u0131nda test edilmesi ve haziran ay\u0131nda da uygulamaya girmesi hedefleniyor. Ancak Avrupa&#039;n\u0131n kuzey b\u00f6lgelerindeki \u00fclkeler a\u015f\u0131 pasaportu konusunda h\u0131zl\u0131 hareket edildi\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde. \n\nAvrupal\u0131 siyasiler a\u015f\u0131 pasaportu hakk\u0131nda ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor? \n\nKonu hakk\u0131nda a\u00e7\u0131klama yapan \u0130sve\u00e7 Dijital A\u015f\u0131 Pasaportu Giri\u015fimi Ba\u015fkan\u0131 Mats Snall, \&quot;\u00c7ok k\u0131sa bir zaman diliminde bu uygulamaya ge\u00e7mek bence riskli. Bunun i\u00e7in i\u015f birli\u011fi yapmak \u015fart.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nAvrupa Birli\u011fi Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Margaritis Schinas , euronews&#039;e verdi\u011fi r\u00f6portaj\u0131nda  a\u015f\u0131 pasaportuyla seyahat etmenin hi\u00e7bir sak\u0131ncas\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, hatta bu \u015fekilde seyahat etmenin koronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lma h\u0131z\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcrece\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti. \n\nMargaritis Schinas, AB s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde \u00f6zg\u00fcrce seyahat etmek i\u00e7in a\u015f\u0131 pasaportuna gerek duyulmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Ye\u015fil ge\u00e7i\u015f kart\u0131n\u0131 almak, sadece a\u015f\u0131 yapt\u0131rmaya ba\u011fl\u0131 bir \u015fey de\u011fil. PRC dedi\u011fimiz Covid-19 testlerini yapt\u0131ranlar da bu sertifikay\u0131 alabilirler. Bunun yan\u0131nda koronavir\u00fcse yakalan\u0131p iyile\u015fenlerin durumu da ye\u015fil kartta belirtilecek. Bu sebeple seyahat edebilmek i\u00e7in bahsetti\u011fimiz bu 3 \u015feyden birinin olmas\u0131 yeterli.\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu. \n\n\u00d6te yandan AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula Von Der Leyen ge\u00e7ti\u011fimiz pazar g\u00fcn\u00fc New York Times&#039;a verdi\u011fi demecinde a\u015f\u0131 yapt\u0131ran Amerikan vatanda\u015flar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki yaz mevsiminde AB \u00fclkelerine seyahat edebilece\u011fini beyan etmi\u015fti. Von Der Leyen a\u015f\u0131 pasaportu uygulamas\u0131n\u0131 yaz mevsimine yeti\u015ftirmeye gayret ettiklerini belirtiyor. \n\nAlmanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel  de, a\u015f\u0131 pasaportuna destek veren di\u011fer Avrupal\u0131 siyasilerden. \n\nA\u015f\u0131 pasaportunda \&quot;ki\u015fisel bilgilerin gizlili\u011fi ilkesine\&quot; uyulacak m\u0131? \n\nBaz\u0131 AB \u00fclkeleri ki\u015fisel bilgilerin gizlili\u011fi ilkesi konusunda a\u015f\u0131 pasaportu uygulamas\u0131na \u015f\u00fcpheyle yakla\u015f\u0131yor. AB Komisyonu s\u00f6z konusu a\u015f\u0131 pasaportu yasa seyahat sertifikalar\u0131n\u0131n asgari d\u00fczeyde ki\u015fisel bilgi i\u00e7erdi\u011fini ve sadece isim, do\u011fum tarihi, sa\u011fl\u0131k durumu, belgenin ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihi ve barkod verilerinin olaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nA\u015f\u0131 pasaportlar\u0131nda yer alacak en \u00f6nemli bilgiler, seyahat eden ki\u015fiye hangi doktor ya da hastane taraf\u0131ndan ilgili belgenin verildi\u011fi, ne zaman ve nerede a\u015f\u0131 oldu\u011fu ve Covid-19 ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131na dair PRC test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 hangi kurumdan hangi tarihte ald\u0131\u011f\u0131 veriler olacak. \n\nAB Komisyonu ayr\u0131ca a\u015f\u0131 pasaportunun ya da seyahat belgesinin \u00f6rne\u011fin Almanya&#039;da al\u0131nmas\u0131 durumunda, Portekiz&#039;e gidildi\u011fi taktirde de yerel yetkililer taraf\u0131ndan kendi ana dillerinde okunacak \u015fekilde tasarland\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor. \n\nAB \u00fclkeleri aras\u0131nda en iyi \&quot;dijital sertifika sistemini\&quot; kuran \u00fclke Estonya \n\nA\u015f\u0131 pasaportu konusunda en geli\u015fmi\u015f uygulamay\u0131 ba\u015flatan \u00fclke Estonya oldu. Estonya bu uygulamaya 2020 y\u0131l\u0131nda ba\u015flad\u0131 ve vatanda\u015flar\u0131n\u0131n Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k durumunu ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bir \u015fekilde g\u00f6steren bir sistemi devreye soktu. Ancak di\u011fer AB \u00fclkeleri bu sistemin bir hayli gerisinde. \n\nFransa ise Covid-19 aplikasyonuyla, vatanda\u015flar\u0131na a\u015f\u0131 olduklar\u0131n\u0131 ya da PRC testinden negatif sonu\u00e7 ald\u0131klar\u0131n\u0131 dijital ortama y\u00fckleyebilecekleri bir platform haz\u0131rlad\u0131. \n\nAlmanya&#039;da ise Fransa&#039;dakine benzer bir dijital uygulamay\u0131 yine 2020 y\u0131l\u0131nda devreye soktu. Corona-Warn-App adl\u0131 uygulamada a\u015f\u0131 oldu\u011funuzu kan\u0131tlayabiliyor ya da negatif PRC testinizi bu sisteme y\u00fckleyebiliyorsunuz. \n\n\u0130spanya a\u015f\u0131 pasaportunun en b\u00fcy\u00fck savunucular\u0131ndan biri. Zira Madrid h\u00fck\u00fcmeti 2020 y\u0131l\u0131nda turizm gelirlerinin y\u00fczde 80&#039;ini kaybetmi\u015fti. Bu oran son 51 y\u0131l\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesi. \u0130spanya Turizm Bakan\u0131 Reyes Maroto, daha \u015fimdiden havaalan\u0131 ve limanlarda yabanc\u0131 turistler i\u00e7in dijital ge\u00e7i\u015f sertifikalar\u0131n\u0131 onaylayabilecek sistemlerle donatt\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Bu yaz turizm gelirlerimiz ge\u00e7en seneki gibi olursa, \u0130spanya&#039;n\u0131n ekonomisi b\u00fcy\u00fck bir zarar g\u00f6r\u00fcr. Belki de ekonomimiz bu durumu kald\u0131ramayabilir.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu. \n\n\u00c7in a\u015f\u0131 pasaportuna ge\u00e7ti, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc konuya mesafeli \n\nAB d\u0131\u015f\u0131nda koronavir\u00fcs\u00fcn \u00e7\u0131k\u0131\u015f noktas\u0131 olan \u00c7in,  a\u015f\u0131 pasaportu uygulamas\u0131na mart ay\u0131nda ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu . S\u00f6z konusu pasaport, bir ki\u015finin a\u015f\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, koronavir\u00fcs ta\u015f\u0131y\u0131p ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131n\u0131, en son ne zaman test oldu\u011fu gibi bilgiler yer al\u0131yor. \n\nPekin h\u00fck\u00fcmeti bu uygulaman\u0131n, halk\u0131n daha g\u00fcvenli hareket etmesini sa\u011flayarak ekonomiyi canland\u0131rman\u0131n bir yolu olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. \n\nNisan ay\u0131 ba\u015f\u0131nda D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Margaret Harris, Covid-19 a\u015f\u0131lamalar\u0131n\u0131n vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fmas\u0131n\u0131 engelleyip engellemedi\u011fi konusundaki belirsizlik ve d\u00fcnyadaki a\u015f\u0131 adaletsizli\u011fi nedeniyle kurum olarak \u015fimdilik  \&quot;a\u015f\u0131 pasaportuna\&quot; s\u0131cak bakmad\u0131klar\u0131n\u0131 belirtmi\u015f , \&quot;Bu (a\u015f\u0131 pasaportu) gelecekte \u00e7ok \u00f6nemli olabilecek bir \u015feydir.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulunmu\u015ftu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Yaz mevsiminin yakla\u015fmas\u0131yla birlikte Avrupa Birli\u011fi (AB) s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde uygulanmas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen \&quot;a\u015f\u0131 pasaportu\&quot; (Ye\u015fil Ge\u00e7i\u015f Sertifikas\u0131) ile ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar h\u0131zland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB Komisyonu s\u00f6z konusu a\u015f\u0131 pasaportlar\u0131 konusunda 2021 ba\u015flar\u0131ndan itibaren \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB&amp;#039;ye \u00fcye t\u00fcm \u00fclkeler uygulaman\u0131n hayata ge\u00e7mesine ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yaksa da baz\u0131 teknik ve b\u00fcrokratik engeller, bunun yan\u0131nda baz\u0131 devletlerin farkl\u0131 prosed\u00fcrler izlemesi ve AB&amp;#039;nin onaylamad\u0131\u011f\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 sat\u0131n almas\u0131, a\u015f\u0131 pasaportunun tatil sezonuna yeti\u015fmesini zorla\u015ft\u0131racak etmenlerin ba\u015f\u0131nda geliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130spanya, Portekiz ve Yunanistan gibi gelirlerinin b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131n\u0131 turizmden elde eden \u00fclkeler, a\u015f\u0131 pasaportunun bir an \u00f6nce uygulamaya ge\u00e7mesini istiyor. Zira bu \u00fclkeler 2020&amp;#039;de oldu\u011fu gibi yaz sezonunu bo\u015f ge\u00e7irirlerse ekonomilerinin ayakta kalamayaca\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB Komisyonu bu \u00e7er\u00e7evede \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rarak nisan sonu itibariyle ak\u0131ll\u0131 telefonlarda saklanabilen QR kodlu \&quot;dijital ge\u00e7i\u015f\&quot; uygulamas\u0131n\u0131 merkezi bir sisteme ba\u011flayacak. Bu uygulama, \u00fcye devletlere konuyla ilgili benzer aplikasyonlar \u00fcretebilmesi i\u00e7in de \u015fablon sa\u011flam\u0131\u015f olacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-xlarge widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6675\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/67\/88\/606x404_cmsv2_0ea63687-a4a9-5309-a4da-930ca4d562cd-5596788.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/67\/88\/202x135_cmsv2_0ea63687-a4a9-5309-a4da-930ca4d562cd-5596788.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/67\/88\/266x177_cmsv2_0ea63687-a4a9-5309-a4da-930ca4d562cd-5596788.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/67\/88\/404x269_cmsv2_0ea63687-a4a9-5309-a4da-930ca4d562cd-5596788.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/67\/88\/534x356_cmsv2_0ea63687-a4a9-5309-a4da-930ca4d562cd-5596788.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/67\/88\/606x404_cmsv2_0ea63687-a4a9-5309-a4da-930ca4d562cd-5596788.jpg 606w\&quot; alt=\&quot;AP Photo\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Skyflow COVID adl\u0131 dijital a\u015f\u0131 pasaportu aplikasyonu.&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;AP Photo&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;S\u00f6z konusu uygulaman\u0131n may\u0131s ay\u0131nda test edilmesi ve haziran ay\u0131nda da uygulamaya girmesi hedefleniyor. Ancak Avrupa&amp;#039;n\u0131n kuzey b\u00f6lgelerindeki \u00fclkeler a\u015f\u0131 pasaportu konusunda h\u0131zl\u0131 hareket edildi\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Avrupal\u0131 siyasiler a\u015f\u0131 pasaportu hakk\u0131nda ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Konu hakk\u0131nda a\u00e7\u0131klama yapan \u0130sve\u00e7 Dijital A\u015f\u0131 Pasaportu Giri\u015fimi Ba\u015fkan\u0131 Mats Snall, \&quot;\u00c7ok k\u0131sa bir zaman diliminde bu uygulamaya ge\u00e7mek bence riskli. Bunun i\u00e7in i\u015f birli\u011fi yapmak \u015fart.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Margaritis Schinas&lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/18\/tatil-sezonu-oncesi-ab-nin-asi-pasaportu-dijital-yesil-gecis-karti-hazir-olacak-mi\&quot;&gt;, euronews&amp;#039;e verdi\u011fi r\u00f6portaj\u0131nda&lt;\/a&gt; a\u015f\u0131 pasaportuyla seyahat etmenin hi\u00e7bir sak\u0131ncas\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, hatta bu \u015fekilde seyahat etmenin koronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lma h\u0131z\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcrece\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.64453125\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/67\/88\/808x521_cmsv2_c01a4f15-d017-553b-b481-12af97ff7645-5596788.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/67\/88\/202x130_cmsv2_c01a4f15-d017-553b-b481-12af97ff7645-5596788.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/67\/88\/266x172_cmsv2_c01a4f15-d017-553b-b481-12af97ff7645-5596788.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/67\/88\/404x261_cmsv2_c01a4f15-d017-553b-b481-12af97ff7645-5596788.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/67\/88\/534x345_cmsv2_c01a4f15-d017-553b-b481-12af97ff7645-5596788.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/67\/88\/606x391_cmsv2_c01a4f15-d017-553b-b481-12af97ff7645-5596788.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/67\/88\/808x521_cmsv2_c01a4f15-d017-553b-b481-12af97ff7645-5596788.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;John Thys&amp;#47;AP\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula Von Der Leyen a\u015f\u0131 sertifikas\u0131n\u0131 yaz mevsimine yeti\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirtiyor.&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;John Thys&amp;#47;AP&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Margaritis Schinas, AB s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde \u00f6zg\u00fcrce seyahat etmek i\u00e7in a\u015f\u0131 pasaportuna gerek duyulmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Ye\u015fil ge\u00e7i\u015f kart\u0131n\u0131 almak, sadece a\u015f\u0131 yapt\u0131rmaya ba\u011fl\u0131 bir \u015fey de\u011fil. PRC dedi\u011fimiz Covid-19 testlerini yapt\u0131ranlar da bu sertifikay\u0131 alabilirler. Bunun yan\u0131nda koronavir\u00fcse yakalan\u0131p iyile\u015fenlerin durumu da ye\u015fil kartta belirtilecek. Bu sebeple seyahat edebilmek i\u00e7in bahsetti\u011fimiz bu 3 \u015feyden birinin olmas\u0131 yeterli.\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula Von Der Leyen ge\u00e7ti\u011fimiz pazar g\u00fcn\u00fc New York Times&amp;#039;a verdi\u011fi demecinde a\u015f\u0131 yapt\u0131ran Amerikan vatanda\u015flar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki yaz mevsiminde AB \u00fclkelerine seyahat edebilece\u011fini beyan etmi\u015fti. Von Der Leyen a\u015f\u0131 pasaportu uygulamas\u0131n\u0131 yaz mevsimine yeti\u015ftirmeye gayret ettiklerini belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/26\/almanya-basbakan-merkel-den-as-pasaportuna-destek\&quot;&gt;Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel&lt;\/a&gt; de, a\u015f\u0131 pasaportuna destek veren di\u011fer Avrupal\u0131 siyasilerden.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5463202,5458490\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/gezi\/2021\/03\/19\/ab-icinde-yesil-pasaport-sahipleri-icin-en-iyi-seyahat-rotalar\&quot;&gt;AB i\u00e7inde &#039;a\u015f\u0131 pasaportu&#039; sahipleri i\u00e7in en iyi seyahat rotalar\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/18\/tatil-sezonu-oncesi-ab-nin-asi-pasaportu-dijital-yesil-gecis-karti-hazir-olacak-mi\&quot;&gt;Tatil sezonu \u00f6ncesi AB&#039;nin a\u015f\u0131 pasaportu \&quot;Dijital Ye\u015fil Ge\u00e7i\u015f Kart\u0131\&quot; haz\u0131r olacak m\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131 pasaportunda \&quot;ki\u015fisel bilgilerin gizlili\u011fi ilkesine\&quot; uyulacak m\u0131?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Baz\u0131 AB \u00fclkeleri ki\u015fisel bilgilerin gizlili\u011fi ilkesi konusunda a\u015f\u0131 pasaportu uygulamas\u0131na \u015f\u00fcpheyle yakla\u015f\u0131yor. AB Komisyonu s\u00f6z konusu a\u015f\u0131 pasaportu yasa seyahat sertifikalar\u0131n\u0131n asgari d\u00fczeyde ki\u015fisel bilgi i\u00e7erdi\u011fini ve sadece isim, do\u011fum tarihi, sa\u011fl\u0131k durumu, belgenin ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihi ve barkod verilerinin olaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 pasaportlar\u0131nda yer alacak en \u00f6nemli bilgiler, seyahat eden ki\u015fiye hangi doktor ya da hastane taraf\u0131ndan ilgili belgenin verildi\u011fi, ne zaman ve nerede a\u015f\u0131 oldu\u011fu ve Covid-19 ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131na dair PRC test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 hangi kurumdan hangi tarihte ald\u0131\u011f\u0131 veriler olacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB Komisyonu ayr\u0131ca a\u015f\u0131 pasaportunun ya da seyahat belgesinin \u00f6rne\u011fin Almanya&amp;#039;da al\u0131nmas\u0131 durumunda, Portekiz&amp;#039;e gidildi\u011fi taktirde de yerel yetkililer taraf\u0131ndan kendi ana dillerinde okunacak \u015fekilde tasarland\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5428298,5421700\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/05\/ab-de-seyahat-yaz-aylar-nda-basl-yor-mu-as-pasaportunun-onundeki-engeller-neler\&quot;&gt;AB&#039;de seyahat yaz aylar\u0131nda ba\u015fl\u0131yor mu, \u2018A\u015f\u0131 pasaportunun&#039; \u00f6n\u00fcndeki engeller neler?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/01\/ab-komisyonu-covid-19-as-pasaportu-icin-yasa-teklifi-veriyor\&quot;&gt;AB Komisyonu &#039;Covid-19 a\u015f\u0131 pasaportu&#039; i\u00e7in yasa teklifi veriyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;AB \u00fclkeleri aras\u0131nda en iyi \&quot;dijital sertifika sistemini\&quot; kuran \u00fclke Estonya&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u015f\u0131 pasaportu konusunda en geli\u015fmi\u015f uygulamay\u0131 ba\u015flatan \u00fclke Estonya oldu. Estonya bu uygulamaya 2020 y\u0131l\u0131nda ba\u015flad\u0131 ve vatanda\u015flar\u0131n\u0131n Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k durumunu ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bir \u015fekilde g\u00f6steren bir sistemi devreye soktu. Ancak di\u011fer AB \u00fclkeleri bu sistemin bir hayli gerisinde.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa ise Covid-19 aplikasyonuyla, vatanda\u015flar\u0131na a\u015f\u0131 olduklar\u0131n\u0131 ya da PRC testinden negatif sonu\u00e7 ald\u0131klar\u0131n\u0131 dijital ortama y\u00fckleyebilecekleri bir platform haz\u0131rlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Almanya&amp;#039;da ise Fransa&amp;#039;dakine benzer bir dijital uygulamay\u0131 yine 2020 y\u0131l\u0131nda devreye soktu. Corona-Warn-App adl\u0131 uygulamada a\u015f\u0131 oldu\u011funuzu kan\u0131tlayabiliyor ya da negatif PRC testinizi bu sisteme y\u00fckleyebiliyorsunuz.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130spanya a\u015f\u0131 pasaportunun en b\u00fcy\u00fck savunucular\u0131ndan biri. Zira Madrid h\u00fck\u00fcmeti 2020 y\u0131l\u0131nda turizm gelirlerinin y\u00fczde 80&amp;#039;ini kaybetmi\u015fti. Bu oran son 51 y\u0131l\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesi. \u0130spanya Turizm Bakan\u0131 Reyes Maroto, daha \u015fimdiden havaalan\u0131 ve limanlarda yabanc\u0131 turistler i\u00e7in dijital ge\u00e7i\u015f sertifikalar\u0131n\u0131 onaylayabilecek sistemlerle donatt\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Bu yaz turizm gelirlerimiz ge\u00e7en seneki gibi olursa, \u0130spanya&amp;#039;n\u0131n ekonomisi b\u00fcy\u00fck bir zarar g\u00f6r\u00fcr. Belki de ekonomimiz bu durumu kald\u0131ramayabilir.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5423680,5413710\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/26\/almanya-basbakan-merkel-den-as-pasaportuna-destek\&quot;&gt;Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Merkel&#039;den a\u015f\u0131 pasaportuna destek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/02\/ab-nin-uzerinde-cal-st-g-covid-19-as-pasaportuna-kars-c-kanlar-n-gerekceleri-neler\&quot;&gt;AB&#039;nin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131 pasaportuna kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kanlar\u0131n gerek\u00e7eleri neler?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u00c7in a\u015f\u0131 pasaportuna ge\u00e7ti, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc konuya mesafeli&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;AB d\u0131\u015f\u0131nda koronavir\u00fcs\u00fcn \u00e7\u0131k\u0131\u015f noktas\u0131 olan \u00c7in, &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/09\/covid-19-cin-de-dijital-as-pasaportu-uygulamas-baslad\&quot;&gt;a\u015f\u0131 pasaportu uygulamas\u0131na mart ay\u0131nda ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu&lt;\/a&gt;. S\u00f6z konusu pasaport, bir ki\u015finin a\u015f\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, koronavir\u00fcs ta\u015f\u0131y\u0131p ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131n\u0131, en son ne zaman test oldu\u011fu gibi bilgiler yer al\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pekin h\u00fck\u00fcmeti bu uygulaman\u0131n, halk\u0131n daha g\u00fcvenli hareket etmesini sa\u011flayarak ekonomiyi canland\u0131rman\u0131n bir yolu olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Nisan ay\u0131 ba\u015f\u0131nda D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Margaret Harris, Covid-19 a\u015f\u0131lamalar\u0131n\u0131n vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fmas\u0131n\u0131 engelleyip engellemedi\u011fi konusundaki belirsizlik ve d\u00fcnyadaki a\u015f\u0131 adaletsizli\u011fi nedeniyle kurum olarak \u015fimdilik &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/06\/dunya-sagl-k-orgutu-as-pasaportuna-mesafeli-yaklast\&quot;&gt;\&quot;a\u015f\u0131 pasaportuna\&quot; s\u0131cak bakmad\u0131klar\u0131n\u0131 belirtmi\u015f&lt;\/a&gt;, \&quot;Bu (a\u015f\u0131 pasaportu) gelecekte \u00e7ok \u00f6nemli olabilecek bir \u015feydir.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulunmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1619441203,&quot;publishedAt&quot;:1619497246,&quot;updatedAt&quot;:1619497261,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/27\/ab-as-pasaportu-surecinde-ne-asamada-yaz-mevsiminde-tatilciler-rahatca-seyahat-edebilecek-&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/67\/88\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_03a0b37e-7872-586c-ac4f-fce48c55ac93-5596788.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;n\u0131n turistik adas\u0131 Mallorca&#039;dan bir kare.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;n\u0131n turistik adas\u0131 Mallorca&#039;dan bir kare.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Joan Mateu\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/67\/88\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_0ea63687-a4a9-5309-a4da-930ca4d562cd-5596788.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Skyflow COVID adl\u0131 dijital a\u015f\u0131 pasaportu aplikasyonu.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Skyflow COVID adl\u0131 dijital a\u015f\u0131 pasaportu aplikasyonu.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;801&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/67\/88\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c01a4f15-d017-553b-b481-12af97ff7645-5596788.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;AB sfg&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;AB sfg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;John Thys\/AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;660&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;9239&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;europe&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12362&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;travel-ban&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;seyahat-yasagi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;seyahat yasa\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;seyahat yasa\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24890&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine-certification&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;as-pasaportu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;a\u015f\u0131 pasaportu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;a\u015f\u0131 pasaportu&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;15740&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;holiday&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tatil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;tatil&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;tatil&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1485306&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/27\/ab-as-pasaportu-surecinde-ne-asamada-yaz-mevsiminde-tatilciler-rahatca-seyahat-edebilecek-&quot;,&quot;lastModified&quot;:1619497261},{&quot;id&quot;:&quot;1485600&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5597662&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;15&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210426_NWSU_15754512&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye 29 Nisan-17 May\u0131s aras\u0131 tam kapanmaya gidiyor: \u00d6nlemler neler?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye 29 Nisan-17 May\u0131s aras\u0131 tam kapanmaya gidiyor: \u00d6nlemler neler?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye 29 Nisan-17 May\u0131s aras\u0131 tam kapanmaya gidiyor: \u00d6nlemler neler?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda \u00fclke genelinde 29 Nisan-17 May\u0131s aras\u0131 tam kapanmaya gidilece\u011fi ve soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda \u00fclke genelinde 29 Nisan-17 May\u0131s aras\u0131 tam kapanmaya gidilece\u011fi ve soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-29-nisan-17-may-s-aras-tam-kapanmaya-gidiyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda \u00fclke genelinde 29 Nisan-17 May\u0131s aras\u0131 tam kapanmaya gidilece\u011fini ve soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nErdo\u011fan, Kabine Toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \u00fclke genelinde al\u0131nan yeni tedbirleri a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nBuna g\u00f6re; \n\nT\u00fcrkiye \u00e7ap\u0131nda 29 Nisan ak\u015fam 19.00&#039;dan 17 May\u0131s saat 05.00&#039;e kadar kesintisiz soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanacak \n\n\n\u00dcretim, g\u0131da, temizlik ve sa\u011fl\u0131k gibi alanlarda istisna tutulan t\u00fcm i\u015fletmeler faaliyetlerine ara verecek \n\n\nZincir marketler pazar g\u00fcnleri kapal\u0131 olacak, di\u011fer g\u00fcnlerde belirlenen saatlerde hizmet vermeyi s\u00fcrd\u00fcrecek \n\n\nYeme i\u00e7me sekt\u00f6r\u00fcnde sadece paket servisle hizmet verilecek \n\n\n\u015eehirler aras\u0131 seyahatlerin tamam\u0131 izne tabi olacak, \u015fehirler aras\u0131 toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131 y\u00fczde 50 kapasite ile \u00e7al\u0131\u015facak \n\n\nKonaklama tesislerindeki rezervasyonlar istisna te\u015fkil etmeyecek \n\n\nUzaktan \u00e7al\u0131\u015fan kamu personeli de soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131na tabi olacak \n\n\nAna okulu, kre\u015f 8&#039;inci ve 12&#039;inci s\u0131n\u0131flar dahil t\u00fcm e\u011fitim kurumlar\u0131nda y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitime ara verilecek \n\n\nT\u00fcm s\u0131navlar ertelenecek \n\n\n\nCumhurba\u015fkan\u0131, \&quot;Avrupa&#039;n\u0131n a\u00e7\u0131lma s\u00fcrecine girdi\u011fi bir d\u00f6nemde, bizim geride kalmamak i\u00e7in vaka say\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131 s\u00fcratle 5 binin alt\u0131na indirmeliyiz\&quot; diye konu\u015ftu. \n\n\&quot;Aksi takdirde, turizmden ticarete ve e\u011fitime kadar her alanda a\u011f\u0131r bir faturayla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya gelmemiz ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz olacakt\u0131r.\&quot; diyen Erdo\u011fan, 29 Nisan 17 May\u0131s aras\u0131 uygulanacak tedbirleri s\u0131ralad\u0131. \n\nCumhurba\u015fkan\u0131 ayr\u0131ca, \&quot;Salg\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131ndan beri filyasyon ekipleriyle yo\u011fun mesai sarf eden muhtarlar\u0131m\u0131z\u0131n a\u015f\u0131lar\u0131na ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131n m\u00fcjdesini vermek istiyorum.\&quot; dedi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda \u00fclke genelinde 29 Nisan-17 May\u0131s aras\u0131 tam kapanmaya gidilece\u011fini ve soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Erdo\u011fan, Kabine Toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \u00fclke genelinde al\u0131nan yeni tedbirleri a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re;&lt;\/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye \u00e7ap\u0131nda 29 Nisan ak\u015fam 19.00&amp;#039;dan 17 May\u0131s saat 05.00&amp;#039;e kadar kesintisiz soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u00dcretim, g\u0131da, temizlik ve sa\u011fl\u0131k gibi alanlarda istisna tutulan t\u00fcm i\u015fletmeler faaliyetlerine ara verecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Zincir marketler pazar g\u00fcnleri kapal\u0131 olacak, di\u011fer g\u00fcnlerde belirlenen saatlerde hizmet vermeyi s\u00fcrd\u00fcrecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Yeme i\u00e7me sekt\u00f6r\u00fcnde sadece paket servisle hizmet verilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u015eehirler aras\u0131 seyahatlerin tamam\u0131 izne tabi olacak, \u015fehirler aras\u0131 toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131 y\u00fczde 50 kapasite ile \u00e7al\u0131\u015facak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Konaklama tesislerindeki rezervasyonlar istisna te\u015fkil etmeyecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Uzaktan \u00e7al\u0131\u015fan kamu personeli de soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131na tabi olacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ana okulu, kre\u015f 8&amp;#039;inci ve 12&amp;#039;inci s\u0131n\u0131flar dahil t\u00fcm e\u011fitim kurumlar\u0131nda y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitime ara verilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;T\u00fcm s\u0131navlar ertelenecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131, \&quot;Avrupa&amp;#039;n\u0131n a\u00e7\u0131lma s\u00fcrecine girdi\u011fi bir d\u00f6nemde, bizim geride kalmamak i\u00e7in vaka say\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131 s\u00fcratle 5 binin alt\u0131na indirmeliyiz\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Aksi takdirde, turizmden ticarete ve e\u011fitime kadar her alanda a\u011f\u0131r bir faturayla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya gelmemiz ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz olacakt\u0131r.\&quot; diyen Erdo\u011fan, 29 Nisan 17 May\u0131s aras\u0131 uygulanacak tedbirleri s\u0131ralad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 ayr\u0131ca, \&quot;Salg\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131ndan beri filyasyon ekipleriyle yo\u011fun mesai sarf eden muhtarlar\u0131m\u0131z\u0131n a\u015f\u0131lar\u0131na ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131n m\u00fcjdesini vermek istiyorum.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1619454953,&quot;publishedAt&quot;:1619455670,&quot;updatedAt&quot;:1619460861,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/26\/turkiye-29-nisan-17-may-s-aras-tam-kapanmaya-gidiyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/76\/62\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_baf89484-1ede-5495-b297-648743a5ec0e-5597662.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 \u00f6nlemleri&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 \u00f6nlemleri&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8397&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;15924&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;virus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;vir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;vir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1485664&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1485766&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/26\/turkiye-29-nisan-17-may-s-aras-tam-kapanmaya-gidiyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1619460861},{&quot;id&quot;:&quot;1484016&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5594618&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210425_NWSU_15742772&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;AB&#039;den Covid-19 vaka art\u0131\u015f\u0131n\u0131n durdurulamad\u0131\u011f\u0131 Hindistan&#039;a yard\u0131m&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;AB&#039;den Covid-19 vaka art\u0131\u015f\u0131n\u0131n durdurulamad\u0131\u011f\u0131 Hindistan&#039;a yard\u0131m&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k \u00fclkelerinden Hindistan&#039;da son g\u00fcnlerde Covid-19 sebebiyle vaka ve can kayb\u0131n\u0131n artmas\u0131 sonras\u0131 Avrupa Birli\u011fi (AB) Yeni Delhi y\u00f6netimine salg\u0131nla m\u00fccadelede yard\u0131m yapmaya haz\u0131rlan\u0131yor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k \u00fclkelerinden Hindistan&#039;da son g\u00fcnlerde Covid-19 sebebiyle vaka ve can kayb\u0131n\u0131n artmas\u0131 sonras\u0131 Avrupa Birli\u011fi (AB) Yeni Delhi y\u00f6netimine salg\u0131nla m\u00fccadelede yard\u0131m yapmaya haz\u0131rlan\u0131yor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k \u00fclkelerinden Hindistan&#039;da son g\u00fcnlerde Covid-19 sebebiyle vaka ve can kayb\u0131n\u0131n artmas\u0131 sonras\u0131 Avrupa Birli\u011fi (AB) Yeni Delhi y\u00f6netimine salg\u0131nla m\u00fccadelede yard\u0131m yapmaya haz\u0131rlan\u0131yor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ab-den-covid-19-vaka-art-s-n-n-durdurulamad-g-hindistan-a-yard-m&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k \u00fclkelerinden Hindistan&#039;da son g\u00fcnlerde Covid-19 sebebiyle vaka ve can kayb\u0131n\u0131n artmas\u0131 sonras\u0131 Avrupa Birli\u011fi (AB) Yeni Delhi y\u00f6netimine salg\u0131nla m\u00fccadelede yard\u0131m yapmaya haz\u0131rlan\u0131yor. \n\nAB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, Hindistan&#039;daki durum nedeniyle endi\u015feli olduklar\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Deste\u011fe haz\u0131r\u0131z.\&quot; mesaj\u0131n\u0131 verdi. \n\nVon der Leyen, Hindistan&#039;\u0131n yard\u0131m talebi \u00fczerine AB Sivil Koruma Mekanizmas\u0131 kapsam\u0131nda kaynaklar\u0131n\u0131 seferber etmek \u00fczere h\u0131zla haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydederek, \&quot;Hindistan halk\u0131yla tam dayan\u0131\u015fma i\u00e7indeyiz.\&quot; ifadesini kulland\u0131. \n\nAB Komisyonunun kriz y\u00f6netiminden sorumlu \u00fcyesi Janez Lenarcic de Hindistan&#039;a oksijen ve ila\u00e7 g\u00f6ndermeye haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nSalg\u0131ndan en fazla etkilenen \u00fclkelerden Hindistan&#039;da g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 t\u0131rman\u0131\u015f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Hindistan&#039;da son 24 saatte 349 bin 691 vaka tespit edilirken toplam vaka say\u0131s\u0131 16 milyon 960 bin 172&#039;ye y\u00fckseldi. \u00dclkede g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 22 Nisan&#039;dan bu yana d\u00fcnya genelinde \u015fimdiye kadar g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek seviyede seyrediyor. \n\nAlmanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel de koronavir\u00fcsle m\u00fccadelede son d\u00f6nemde zor g\u00fcnler ya\u015fayan Hindistan i\u00e7in \u00fclke olarak  acil yard\u0131m haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7inde oldu\u011fuklar\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k \u00fclkelerinden Hindistan&amp;#039;da son g\u00fcnlerde Covid-19 sebebiyle vaka ve can kayb\u0131n\u0131n artmas\u0131 sonras\u0131 Avrupa Birli\u011fi (AB) Yeni Delhi y\u00f6netimine salg\u0131nla m\u00fccadelede yard\u0131m yapmaya haz\u0131rlan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, Hindistan&amp;#039;daki durum nedeniyle endi\u015feli olduklar\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Deste\u011fe haz\u0131r\u0131z.\&quot; mesaj\u0131n\u0131 verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Von der Leyen, Hindistan&amp;#039;\u0131n yard\u0131m talebi \u00fczerine AB Sivil Koruma Mekanizmas\u0131 kapsam\u0131nda kaynaklar\u0131n\u0131 seferber etmek \u00fczere h\u0131zla haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydederek, \&quot;Hindistan halk\u0131yla tam dayan\u0131\u015fma i\u00e7indeyiz.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5592584,5588998\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/22\/hindistan-da-covid-19-dunya-rekoru-bir-gunde-314-bin-vaka-tespit-edildi\&quot;&gt;Hindistan&#039;da Covid-19 d\u00fcnya rekoru: Bir g\u00fcnde 314 bin vaka tespit edildi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/24\/hindistan-da-covid-19-olumlerinde-en-yuksek-rakam-goruldu-sagl-k-sistemi-cokme-noktas-nda\&quot;&gt;Hindistan\u2019da Covid-19 \u00f6l\u00fcmlerinde en y\u00fcksek rakam g\u00f6r\u00fcld\u00fc; sa\u011fl\u0131k sistemi \u00e7\u00f6kme noktas\u0131nda&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1386292464277852162\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;AB Komisyonunun kriz y\u00f6netiminden sorumlu \u00fcyesi Janez Lenarcic de Hindistan&amp;#039;a oksijen ve ila\u00e7 g\u00f6ndermeye haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131ndan en fazla etkilenen \u00fclkelerden Hindistan&amp;#039;da g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 t\u0131rman\u0131\u015f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Hindistan&amp;#039;da son 24 saatte 349 bin 691 vaka tespit edilirken toplam vaka say\u0131s\u0131 16 milyon 960 bin 172&amp;#039;ye y\u00fckseldi. \u00dclkede g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 22 Nisan&amp;#039;dan bu yana d\u00fcnya genelinde \u015fimdiye kadar g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek seviyede seyrediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/hindistanda-son-10-gundeki-covid-19-olumleri-1ho16vojd3v384n?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;f943bb90-8930-44ee-a28f-534c64b5641c\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Hindistan&#039;da son 10 g\u00fcndeki Covid-19 \u00f6l\u00fcmleri\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;p&gt;Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel de koronavir\u00fcsle m\u00fccadelede son d\u00f6nemde zor g\u00fcnler ya\u015fayan Hindistan i\u00e7in \u00fclke olarak &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/25\/merkel-den-sagl-k-sistemi-cokme-asamas-na-gelen-hindistan-a-acil-covid-19-yard-m\&quot;&gt;acil yard\u0131m haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7inde oldu\u011fuklar\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1619365154,&quot;publishedAt&quot;:1619371204,&quot;updatedAt&quot;:1619372012,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/25\/ab-den-covid-19-vaka-art-s-n-n-durdurulamad-g-hindistan-a-yard-m&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/46\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_04129ada-49b6-5e6a-9dd5-708448d09452-5594618.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hindistan&#039;da son g\u00fcnlerde Covid-19 sebebiyle en az 2000 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybediyor.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hindistan&#039;da son g\u00fcnlerde Covid-19 sebebiyle en az 2000 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybediyor.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3264&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1611&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;105&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-union&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-birligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;india&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hindistan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23104&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health-aid&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;t-bbi-yard-m&quot;,&quot;title&quot;:&quot;t\u0131bbi yard\u0131m&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;t\u0131bbi yard\u0131m&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4385&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;angela-merkel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;angela-merkel&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Angela Merkel&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Angela Merkel&quot;}],&quot;related&quot;:[],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;24&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;belcika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/belcika&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/25\/ab-den-covid-19-vaka-art-s-n-n-durdurulamad-g-hindistan-a-yard-m&quot;,&quot;lastModified&quot;:1619372012},{&quot;id&quot;:&quot;1483276&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5593146&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;4&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210424_NWSU_15737016&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 24 Nisan Covid-19 tablosu: D\u00fcne g\u00f6re test say\u0131s\u0131 21 bin, yeni vakalar 9 bin azald\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 24 Nisan Covid-19 tablosu: Rakamlar ne diyor?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 24 Nisan Covid-19 tablosu: Rakamlar ne diyor?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 339 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 2 bin 905&#039;i hasta olmak \u00fczere toplam 40 bin 566 yeni vaka tespit edildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 339 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 2 bin 905&#039;i hasta olmak \u00fczere toplam 40 bin 566 yeni vaka tespit edildi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-nin-24-nisan-covid-19-tablosu-dune-gore-test-say-s-20-bin-yeni-vakalar-9-bin-azald&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 339 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 2 bin 905&#039;i hasta olmak \u00fczere toplam 40 bin 566 yeni vaka tespit edildi. \u00dclke genelinde toplam can kayb\u0131 38 bin 11, vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 4 milyon 591 bin 416 oldu. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re son 24 saatte 281 bin 183 test daha yap\u0131ld\u0131, toplam test say\u0131s\u0131 45 milyon 623 bin 978&#039;e ula\u015ft\u0131. D\u00fcn a\u00e7\u0131klanan vaka say\u0131s\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fclse de, d\u00fcn 21 bin civar\u0131nda daha fazla test yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \n\nSon tabloda a\u011f\u0131r hasta 3 bin 511 olarak kaydedildi. 52 bin 297 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin\/karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 4 milyon 22 bin 408&#039;e y\u00fckseldi. \n\n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 2,9, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 56,3, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 69,1, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 35,7, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 339 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 2 bin 905&amp;#039;i hasta olmak \u00fczere toplam 40 bin 566 yeni vaka tespit edildi. \u00dclke genelinde toplam can kayb\u0131 38 bin 11, vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 4 milyon 591 bin 416 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re son 24 saatte 281 bin 183 test daha yap\u0131ld\u0131, toplam test say\u0131s\u0131 45 milyon 623 bin 978&amp;#039;e ula\u015ft\u0131. D\u00fcn a\u00e7\u0131klanan vaka say\u0131s\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fclse de, d\u00fcn 21 bin civar\u0131nda daha fazla test yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son tabloda a\u011f\u0131r hasta 3 bin 511 olarak kaydedildi. 52 bin 297 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin\/karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 4 milyon 22 bin 408&amp;#039;e y\u00fckseldi.  &lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.5227686703096539\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/31\/46\/808x423_cmsv2_c927e049-688e-5e10-8dd0-45ec7757e399-5593146.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/31\/46\/202x106_cmsv2_c927e049-688e-5e10-8dd0-45ec7757e399-5593146.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/31\/46\/266x139_cmsv2_c927e049-688e-5e10-8dd0-45ec7757e399-5593146.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/31\/46\/404x212_cmsv2_c927e049-688e-5e10-8dd0-45ec7757e399-5593146.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/31\/46\/534x280_cmsv2_c927e049-688e-5e10-8dd0-45ec7757e399-5593146.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/31\/46\/606x317_cmsv2_c927e049-688e-5e10-8dd0-45ec7757e399-5593146.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/31\/46\/808x423_cmsv2_c927e049-688e-5e10-8dd0-45ec7757e399-5593146.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 2,9, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 56,3, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 69,1, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 35,7, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1619274694,&quot;publishedAt&quot;:1619282796,&quot;updatedAt&quot;:1619286168,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/24\/turkiye-nin-24-nisan-covid-19-tablosu-dune-gore-test-say-s-20-bin-yeni-vakalar-9-bin-azald&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/31\/46\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f38e7f4a-eb6e-52e0-aef6-80b03e85c8cf-5593146.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 24 Nisan Covid-19 tablosu \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 24 Nisan Covid-19 tablosu \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/31\/46\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c927e049-688e-5e10-8dd0-45ec7757e399-5593146.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2196&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1148&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23418&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;latest&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;son-durum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;son durum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;son durum&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21874&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;number&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;say-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1483192&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1483208&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1483134&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/24\/turkiye-nin-24-nisan-covid-19-tablosu-dune-gore-test-say-s-20-bin-yeni-vakalar-9-bin-azald&quot;,&quot;lastModified&quot;:1619286168},{&quot;id&quot;:&quot;1482442&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5591660&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210423_NWSU_15727738&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Olimpiyatlara \u00fc\u00e7 ay kala Tokyo&#039;da Covid-19 nedeniyle 3&#039;nc\u00fc kez OHAL ilan edildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Olimpiyatlara \u00fc\u00e7 ay kala Tokyo&#039;da Covid-19 nedeniyle OHAL ilan edildi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Olimpiyatlara \u00fc\u00e7 ay kala Tokyo&#039;da Covid-19 nedeniyle 3&#039;nc\u00fc kez OHAL ilan edildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Olimpiyatlara \u00fc\u00e7 ay kala Tokyo&#039;da Covid-19 nedeniyle OHAL ilan edildi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Olimpiyatlara \u00fc\u00e7 ay kala Tokyo&#039;da Covid-19 nedeniyle OHAL ilan edildi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;olimpiyatlara-uc-ay-kala-tokyo-da-covid-19-nedeniyle-3-ncu-kez-ohal-ilan-edildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Japonya Ba\u015fbakan\u0131 Suga Yo\u015fihide, yeni tip koronavir\u00fcs ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda ba\u015fkent Tokyo dahil 4 b\u00f6lgede ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal (OHAL) uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Nisan 2020 ile Ocak 2021&#039;de olmak \u00fczere Japonya&#039;n\u0131n farkl\u0131 b\u00f6lgelerinde daha \u00f6nce 2 kez OHAL uygulanm\u0131\u015ft\u0131. \n\nBa\u015fbakan Suga, d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n art\u0131\u015f trendini korudu\u011fu Tokyo metoropol\u00fc ile Osaka, Kyoto ve Hyogo eyaletlerinde OHAL \u015fartlar\u0131n\u0131n uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nSuga, karar\u0131 h\u00fck\u00fcmete ba\u011fl\u0131 Covid-19 Dan\u0131\u015fman Heyeti&#039;nin tavsiyesi sonras\u0131 ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, 4 b\u00f6lgenin valisine tedbirleri art\u0131rmalar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131. \n\n29 Nisan-5 May\u0131s d\u00f6nemindeki \&quot;Oogon \u015euukan\&quot; (Alt\u0131n Hafta) tatil periyoduna i\u015faret eden Suga, \&quot;Halk tatildeyken vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131na kar\u015f\u0131 odaklanm\u0131\u015f \u015fekilde kuvvetli \u00f6nlemler almal\u0131y\u0131z.\&quot; dedi. \n\nCovid-19 Dan\u0131\u015fman Heyeti Ba\u015fkan\u0131 \u015eigeru Omi de vaka d\u00fc\u015f\u00fc\u015f trendinin yakalanamamas\u0131 halinde OHAL s\u00fcresinin uzat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nTokyo Olimpiyatlar\u0131 tamamen iptal edilebilir \n\nGe\u00e7ti\u011fimiz hafta, Ba\u015fbakan Yoshihide Suga&#039;dan sonra \u00fclkenin en g\u00fc\u00e7l\u00fc ikinci isimi To\u015fihiro Nikai, koronavir\u00fcs\u00fcn daha da yay\u0131lmas\u0131 durumunda, Tokyo Olimpiyatlar\u0131&#039;n\u0131n tamamen iptali se\u00e7ene\u011finin d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebilece\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti.  \n\nGe\u00e7en y\u0131l ger\u00e7ekle\u015fmesi beklenen Tokyo Olimpiyatlar\u0131 pandemi nedeniyle bu y\u0131la ertelenmi\u015fti. 23 Temmuz&#039;da ba\u015flamas\u0131 planlanan oyunlar\u0131n bir daha ertelenmeyece\u011fi belirtilmi\u015fti. \n\nLiberal Demokrat Parti Genel Sekreteri To\u015fihiro Nika, kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir televizyon program\u0131nda, \&quot;\u0130ptal opsiyonu do\u011fal olarak hep masada olacak. Oyunlar\u0131 g\u00fcvenli bir \u015fekilde yapamayaca\u011f\u0131m\u0131za kanaat getirirsek tamamen iptal etmek zorunda kalabiliriz\&quot; diye konu\u015fmu\u015ftu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Japonya Ba\u015fbakan\u0131 Suga Yo\u015fihide, yeni tip koronavir\u00fcs ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda ba\u015fkent Tokyo dahil 4 b\u00f6lgede ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal (OHAL) uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Nisan 2020 ile Ocak 2021&amp;#039;de olmak \u00fczere Japonya&amp;#039;n\u0131n farkl\u0131 b\u00f6lgelerinde daha \u00f6nce 2 kez OHAL uygulanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Suga, d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n art\u0131\u015f trendini korudu\u011fu Tokyo metoropol\u00fc ile Osaka, Kyoto ve Hyogo eyaletlerinde OHAL \u015fartlar\u0131n\u0131n uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Suga, karar\u0131 h\u00fck\u00fcmete ba\u011fl\u0131 Covid-19 Dan\u0131\u015fman Heyeti&amp;#039;nin tavsiyesi sonras\u0131 ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, 4 b\u00f6lgenin valisine tedbirleri art\u0131rmalar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;29 Nisan-5 May\u0131s d\u00f6nemindeki \&quot;Oogon \u015euukan\&quot; (Alt\u0131n Hafta) tatil periyoduna i\u015faret eden Suga, \&quot;Halk tatildeyken vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131na kar\u015f\u0131 odaklanm\u0131\u015f \u015fekilde kuvvetli \u00f6nlemler almal\u0131y\u0131z.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 Dan\u0131\u015fman Heyeti Ba\u015fkan\u0131 \u015eigeru Omi de vaka d\u00fc\u015f\u00fc\u015f trendinin yakalanamamas\u0131 halinde OHAL s\u00fcresinin uzat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5470698,5557444\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/15\/japonya-koronavirus-vakalar-artarsa-tokyo-oyunlar-iptal-edilebilir\&quot;&gt;Japonya: Koronavir\u00fcs vakalar\u0131 artarsa Tokyo Oyunlar\u0131 iptal edilebilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/20\/tokyo-olimpiyatlar-ve-paralimpik-oyunlar-na-yurt-d-s-ndan-seyirci-al-nmayacak\&quot;&gt; Tokyo Olimpiyatlar\u0131 ve Paralimpik Oyunlar\u0131&#039;na yurt d\u0131\u015f\u0131ndan seyirci al\u0131nmayacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Tokyo Olimpiyatlar\u0131 tamamen iptal edilebilir&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ge\u00e7ti\u011fimiz hafta, Ba\u015fbakan Yoshihide Suga&amp;#039;dan sonra \u00fclkenin en g\u00fc\u00e7l\u00fc ikinci isimi To\u015fihiro Nikai, koronavir\u00fcs\u00fcn daha da yay\u0131lmas\u0131 durumunda, Tokyo Olimpiyatlar\u0131&amp;#039;n\u0131n tamamen iptali se\u00e7ene\u011finin d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebilece\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7en y\u0131l ger\u00e7ekle\u015fmesi beklenen Tokyo Olimpiyatlar\u0131 pandemi nedeniyle bu y\u0131la ertelenmi\u015fti. 23 Temmuz&amp;#039;da ba\u015flamas\u0131 planlanan oyunlar\u0131n bir daha ertelenmeyece\u011fi belirtilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Liberal Demokrat Parti Genel Sekreteri To\u015fihiro Nika, kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir televizyon program\u0131nda, \&quot;\u0130ptal opsiyonu do\u011fal olarak hep masada olacak. Oyunlar\u0131 g\u00fcvenli bir \u015fekilde yapamayaca\u011f\u0131m\u0131za kanaat getirirsek tamamen iptal etmek zorunda kalabiliriz\&quot; diye konu\u015fmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1619186182,&quot;publishedAt&quot;:1619187682,&quot;updatedAt&quot;:1619187687,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/23\/olimpiyatlara-uc-ay-kala-tokyo-da-covid-19-nedeniyle-3-ncu-kez-ohal-ilan-edildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/59\/16\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_79b4b5fe-60f3-5b14-a3a6-66b551095dee-5591660.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Tokyo - Japonya&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Tokyo - Japonya&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;160&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;japan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;japonya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Japonya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Japonya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12420&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;state-of-emergency&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olaganustu-hal&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal (OHAL)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal (OHAL)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11682&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tokyo&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tokyo&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Tokyo&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Tokyo&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10883&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;summer-olympics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yaz-olimpiyatlari&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yaz olimpiyatlar\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yaz olimpiyatlar\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11684&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tokyo-olympic-games-2020&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tokyo-2020-olimpiyat-oyunlari&quot;,&quot;title&quot;:&quot;TOKYO 2020 OL\u0130MP\u0130YAT OYUNLARI&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;TOKYO 2020 OL\u0130MP\u0130YAT OYUNLARI&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1482368&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1482346&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP, AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;160&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;japonya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Japonya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/japonya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/23\/olimpiyatlara-uc-ay-kala-tokyo-da-covid-19-nedeniyle-3-ncu-kez-ohal-ilan-edildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1619187687},{&quot;id&quot;:&quot;1481070&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5588998&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210422_NWSU_15710921&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&#039;da Covid-19 d\u00fcnya rekoru: Bir g\u00fcnde 314 bin vaka tespit edildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hindistan&#039;da d\u00fcnya rekoru: Bir g\u00fcnde 314 bin Covid-19 vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Hindistan&#039;da Covid-19 d\u00fcnya rekoru: Bir g\u00fcnde 314 bin vaka tespit edildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Hindistan&#039;da Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, son 24 saatte 314 binden fazla Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi\u011fini duyurdu. Bu, d\u00fcnya genelinde \u015fimdiye dek g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Hindistan&#039;da Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, son 24 saatte 314 binden fazla Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi\u011fini duyurdu. Bu, d\u00fcnya genelinde \u015fimdiye dek g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;hindistan-da-covid-19-dunya-rekoru-bir-gunde-314-bin-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n\u00a0 en kalabal\u0131k ikinci \u00fclkesi Hindistan&#039;da Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, son 24 saatte 314 binden fazla Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi\u011fini duyurdu. Bu, d\u00fcnya genelinde \u015fimdiye dek g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. \n\nAmerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde 8 Ocak&#039;ta 297 bin 430 vaka tespit edilmi\u015fti. Hindistan&#039;da 22 Nisan&#039;da bildirilen vaka say\u0131s\u0131, ABD&#039;yi de geride b\u0131rakarak bir d\u00fcnya rekoru k\u0131rd\u0131.    \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, son 24 saatte 314 bin 835 yeni vaka tespit edildi\u011fini, yine son 24 saatte 2 bin 104 ki\u015finin Covid-19 nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini bildirdi. B\u00f6ylece \u00fclkede koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 can kay\u0131plar\u0131 184 bin 657&#039;ye y\u00fckseldi. \n\nUzmanlar \u00fclke \u00e7ap\u0131ndaki artan vakalar nedeniyle hastanelerdeki doluluk oranlar\u0131n\u0131n en y\u00fcksek seviyeleri g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcne i\u015faret ediyor. \n\nAyr\u0131ca uzmanlar sa\u011fl\u0131k sisteminin \&quot;\u00e7\u00f6kme noktas\u0131nda\&quot; oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulunuyor.  \n\nBir\u00e7ok hastanede ila\u00e7 k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fan\u0131yor, hastanelerin \u00e7o\u011fu tehlikeli derecede d\u00fc\u015f\u00fck oksijen seviyesiyle \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. \n\nDoktorlar, sa\u011fl\u0131k merkezlerinde yatak kalmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in hastalar\u0131n evlerinde kalmas\u0131 tavsiyesinde bulunuyor. \n\nBir\u00e7ok hasta, hastanelerin bah\u00e7esinde s\u0131ran\u0131n kendisine gelmesi i\u00e7in s\u0131ra bekliyor.  \n\nKeza krematoryumlarda yer kalmad\u0131\u011f\u0131ndan hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin naa\u015flar\u0131n\u0131n yak\u0131lmas\u0131 i\u00e7in akrabalar\u0131n\u0131n uzun s\u00fcre beklemesi gerekiyor.   \n\nYeni Delhi Y\u00fcksek Mahkemesi, vatanda\u015flar\u0131n hayatlar\u0131n\u0131n kurtar\u0131lmas\u0131 i\u00e7in end\u00fcstriyel kullan\u0131mdaki oksijenin hastanelere y\u00f6nlendirmesi y\u00f6n\u00fcnde h\u00fck\u00fcm verdi. \n\nBa\u015fkent Yeni Delhi&#039;deki bir hastanenin oksijen k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle h\u00fck\u00fcmeti \u015fikayet etmesinin ard\u0131ndan toplanan Y\u00fcksek Mahkeme, &#039;Yalvar, \u00f6d\u00fcn\u00e7 al veya \u00e7al&#039; deyimine at\u0131fla ne gerekiyorsa yap\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi. Yarg\u0131\u00e7lar, karar\u0131nda, \&quot;Oksijen olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in insanlar\u0131 \u00f6ld\u00fcremezsiniz. Ne gerekiyorsa yap\u0131n... Bu ulusal bir acil durumdur.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.  \n\nG\u00fcnl\u00fck olarak d\u00fcnyada en fazla vaka kaydedilen \u00fclke \n\n\u0130lk Covid-19 vakas\u0131n\u0131n 30 Ocak 2020&#039;de kaydedildi\u011fi Hindistan&#039;da zaman i\u00e7inde artan g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131, 16 Eyl\u00fcl 2020&#039;de 97 bin 859&#039;a kadar \u00e7\u0131km\u0131\u015f, bu tarihten sonra a\u015fa\u011f\u0131 y\u00f6nl\u00fc seyre girmi\u015fti. G\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 sonraki 4,5 ay boyunca istikrarl\u0131 \u015fekilde azalarak 1 \u015eubat&#039;ta 8 bin 587&#039;ye kadar d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc.\u0130lk dalgan\u0131n ard\u0131ndan vaka e\u011frisi \u015fubattan itibaren yukar\u0131 do\u011fru sert bir yay \u00e7izerek yeni ve ilkinden \u00e7ok daha b\u00fcy\u00fck bir dalga meydana getirdi. Hindistan 2 Nisan&#039;dan bu yana g\u00fcnl\u00fck bazda d\u00fcnyada en fazla vaka kaydedilen \u00fclke konumunda bulunuyor. \n\nUygulanan a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 132 milyonu ge\u00e7ti \n\nN\u00fcfusu yakla\u015f\u0131k 1,4 milyar olan \u00fclkede hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 yayg\u0131n a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor. Hindistan Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u00fclkede uygulanan a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131n 132 milyon 330 bin 644 doza ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Covid-19 a\u015f\u0131lama verilerinin derlendi\u011fi \&quot;Ourworldindata.org\&quot; internet sitesine g\u00f6re, Hindistan, ABD ve \u00c7in&#039;in ard\u0131ndan \&quot;d\u00fcnyada en fazla a\u015f\u0131 yap\u0131lan 3. \u00fclke\&quot; oldu. \n\nVir\u00fcs\u00fcn bula\u015f\u0131c\u0131 \u00f6zelli\u011fi y\u00fcksek yeni tipleri yayg\u0131nla\u015f\u0131yor \n\nSalg\u0131n\u0131n d\u00fcnya genelindeki yeni dalgas\u0131n\u0131 ilk kar\u015f\u0131layan \u00fclkelerden biri olan Hindistan&#039;da, Covid-19&#039;un mutasyona u\u011frayarak bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 artan t\u00fcrlerinin son d\u00f6nemdeki vaka art\u0131\u015f\u0131nda etkili oldu\u011fu tahmin ediliyor. \u00d6zellikle G\u00fcney Afrika, \u0130ngiltere ve Brezilya&#039;da ortaya \u00e7\u0131kan 3 mutasyonlu t\u00fcr, uzmanlarca endi\u015fe kayna\u011f\u0131 olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Vir\u00fcs\u00fcn bu mutasyonlar\u0131, Hindistan&#039;da 30 Aral\u0131k 2020&#039;den bu yana genetik sekans\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131lan 11 bin vir\u00fcs numunesinin y\u00fczde 7&#039;sinde tespit edilmi\u015fti. Pencap eyaleti yetkilileri, 24 Mart&#039;ta yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamada, eyalette 1 Ocak-10 Mart&#039;ta toplanan ve gen dizilimi \u00e7\u0131kar\u0131lan 404 numunenin y\u00fczde 81&#039;inde Covid-19&#039;un ilk kez \u0130ngiltere&#039;de ortaya \u00e7\u0131kan daha bula\u015f\u0131c\u0131 t\u00fcr\u00fcne rastland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Harsh Vardhan, 8 Nisan&#039;da yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, kitlesel hareketlili\u011fi ve sosyal etkile\u015fimi azaltmaya y\u00f6nelik tedbirlerdeki eksikli\u011fin vaka art\u0131\u015f\u0131nda etkili oldu\u011fu itiraf\u0131nda bulunmu\u015ftu. Vardhan, vakalar\u0131n en \u00e7ok artt\u0131\u011f\u0131 11 eyalette dini festivallerin kutland\u0131\u011f\u0131na, se\u00e7im mitinglerinin d\u00fczenlendi\u011fine, insanlar\u0131n toplu ekinliklerde mesafe kurallar\u0131n\u0131 ihmal etti\u011fine dikkati \u00e7ekmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k ikinci \u00fclkesi Hindistan&amp;#039;da Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, son 24 saatte 314 binden fazla Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi\u011fini duyurdu. Bu, d\u00fcnya genelinde \u015fimdiye dek g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nde 8 Ocak&amp;#039;ta 297 bin 430 vaka tespit edilmi\u015fti. Hindistan&amp;#039;da 22 Nisan&amp;#039;da bildirilen vaka say\u0131s\u0131, ABD&amp;#039;yi de geride b\u0131rakarak bir d\u00fcnya rekoru k\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, son 24 saatte 314 bin 835 yeni vaka tespit edildi\u011fini, yine son 24 saatte 2 bin 104 ki\u015finin Covid-19 nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini bildirdi. B\u00f6ylece \u00fclkede koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 can kay\u0131plar\u0131 184 bin 657&amp;#039;ye y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uzmanlar \u00fclke \u00e7ap\u0131ndaki artan vakalar nedeniyle hastanelerdeki doluluk oranlar\u0131n\u0131n en y\u00fcksek seviyeleri g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcne i\u015faret ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca uzmanlar sa\u011fl\u0131k sisteminin \&quot;\u00e7\u00f6kme noktas\u0131nda\&quot; oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir\u00e7ok hastanede ila\u00e7 k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fan\u0131yor, hastanelerin \u00e7o\u011fu tehlikeli derecede d\u00fc\u015f\u00fck oksijen seviyesiyle \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Doktorlar, sa\u011fl\u0131k merkezlerinde yatak kalmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in hastalar\u0131n evlerinde kalmas\u0131 tavsiyesinde bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir\u00e7ok hasta, hastanelerin bah\u00e7esinde s\u0131ran\u0131n kendisine gelmesi i\u00e7in s\u0131ra bekliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Keza krematoryumlarda yer kalmad\u0131\u011f\u0131ndan hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin naa\u015flar\u0131n\u0131n yak\u0131lmas\u0131 i\u00e7in akrabalar\u0131n\u0131n uzun s\u00fcre beklemesi gerekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.523\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/58\/89\/98\/808x423_cmsv2_17f34246-87ff-55ae-a4f5-c0e1cc9cebfc-5588998.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/58\/89\/98\/202x106_cmsv2_17f34246-87ff-55ae-a4f5-c0e1cc9cebfc-5588998.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/58\/89\/98\/266x139_cmsv2_17f34246-87ff-55ae-a4f5-c0e1cc9cebfc-5588998.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/58\/89\/98\/404x212_cmsv2_17f34246-87ff-55ae-a4f5-c0e1cc9cebfc-5588998.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/58\/89\/98\/534x280_cmsv2_17f34246-87ff-55ae-a4f5-c0e1cc9cebfc-5588998.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/58\/89\/98\/606x317_cmsv2_17f34246-87ff-55ae-a4f5-c0e1cc9cebfc-5588998.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/58\/89\/98\/808x423_cmsv2_17f34246-87ff-55ae-a4f5-c0e1cc9cebfc-5588998.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;AP\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Hindistan&amp;apos;da krematoryumlarda yer kalmad\u0131\u011f\u0131ndan hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin naa\u015flar\u0131n\u0131n yak\u0131lmas\u0131 i\u00e7in akrabalar\u0131n\u0131n uzun s\u00fcre beklemesi gerekiyor&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;AP&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Yeni Delhi Y\u00fcksek Mahkemesi, vatanda\u015flar\u0131n hayatlar\u0131n\u0131n kurtar\u0131lmas\u0131 i\u00e7in end\u00fcstriyel kullan\u0131mdaki oksijenin hastanelere y\u00f6nlendirmesi y\u00f6n\u00fcnde h\u00fck\u00fcm verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fkent Yeni Delhi&amp;#039;deki bir hastanenin oksijen k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle h\u00fck\u00fcmeti \u015fikayet etmesinin ard\u0131ndan toplanan Y\u00fcksek Mahkeme, &amp;#039;Yalvar, \u00f6d\u00fcn\u00e7 al veya \u00e7al&amp;#039; deyimine at\u0131fla ne gerekiyorsa yap\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi. Yarg\u0131\u00e7lar, karar\u0131nda, \&quot;Oksijen olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in insanlar\u0131 \u00f6ld\u00fcremezsiniz. Ne gerekiyorsa yap\u0131n... Bu ulusal bir acil durumdur.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5574518\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/19\/sagl-k-sistemi-cokme-noktas-na-gelen-hindistan-n-baskenti-yeni-delhi-de-1-haftal-k-karanti\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k sistemi &#039;\u00e7\u00f6kme noktas\u0131na&#039; gelen Hindistan&#039;\u0131n ba\u015fkenti Yeni Delhi&#039;de 1 haftal\u0131k karantina&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;G\u00fcnl\u00fck olarak d\u00fcnyada en fazla vaka kaydedilen \u00fclke&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130lk Covid-19 vakas\u0131n\u0131n 30 Ocak 2020&amp;#039;de kaydedildi\u011fi Hindistan&amp;#039;da zaman i\u00e7inde artan g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131, 16 Eyl\u00fcl 2020&amp;#039;de 97 bin 859&amp;#039;a kadar \u00e7\u0131km\u0131\u015f, bu tarihten sonra a\u015fa\u011f\u0131 y\u00f6nl\u00fc seyre girmi\u015fti. G\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 sonraki 4,5 ay boyunca istikrarl\u0131 \u015fekilde azalarak 1 \u015eubat&amp;#039;ta 8 bin 587&amp;#039;ye kadar d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc.\u0130lk dalgan\u0131n ard\u0131ndan vaka e\u011frisi \u015fubattan itibaren yukar\u0131 do\u011fru sert bir yay \u00e7izerek yeni ve ilkinden \u00e7ok daha b\u00fcy\u00fck bir dalga meydana getirdi. Hindistan 2 Nisan&amp;#039;dan bu yana g\u00fcnl\u00fck bazda d\u00fcnyada en fazla vaka kaydedilen \u00fclke konumunda bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Uygulanan a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 132 milyonu ge\u00e7ti&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;N\u00fcfusu yakla\u015f\u0131k 1,4 milyar olan \u00fclkede hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 yayg\u0131n a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor. Hindistan Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u00fclkede uygulanan a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131n 132 milyon 330 bin 644 doza ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Covid-19 a\u015f\u0131lama verilerinin derlendi\u011fi \&quot;Ourworldindata.org\&quot; internet sitesine g\u00f6re, Hindistan, ABD ve \u00c7in&amp;#039;in ard\u0131ndan \&quot;d\u00fcnyada en fazla a\u015f\u0131 yap\u0131lan 3. \u00fclke\&quot; oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5249692\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? K\u00fcresel \u00e7apta a\u015f\u0131lamada son durum ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Vir\u00fcs\u00fcn bula\u015f\u0131c\u0131 \u00f6zelli\u011fi y\u00fcksek yeni tipleri yayg\u0131nla\u015f\u0131yor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n d\u00fcnya genelindeki yeni dalgas\u0131n\u0131 ilk kar\u015f\u0131layan \u00fclkelerden biri olan Hindistan&amp;#039;da, Covid-19&amp;#039;un mutasyona u\u011frayarak bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 artan t\u00fcrlerinin son d\u00f6nemdeki vaka art\u0131\u015f\u0131nda etkili oldu\u011fu tahmin ediliyor. \u00d6zellikle G\u00fcney Afrika, \u0130ngiltere ve Brezilya&amp;#039;da ortaya \u00e7\u0131kan 3 mutasyonlu t\u00fcr, uzmanlarca endi\u015fe kayna\u011f\u0131 olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Vir\u00fcs\u00fcn bu mutasyonlar\u0131, Hindistan&amp;#039;da 30 Aral\u0131k 2020&amp;#039;den bu yana genetik sekans\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131lan 11 bin vir\u00fcs numunesinin y\u00fczde 7&amp;#039;sinde tespit edilmi\u015fti. Pencap eyaleti yetkilileri, 24 Mart&amp;#039;ta yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamada, eyalette 1 Ocak-10 Mart&amp;#039;ta toplanan ve gen dizilimi \u00e7\u0131kar\u0131lan 404 numunenin y\u00fczde 81&amp;#039;inde Covid-19&amp;#039;un ilk kez \u0130ngiltere&amp;#039;de ortaya \u00e7\u0131kan daha bula\u015f\u0131c\u0131 t\u00fcr\u00fcne rastland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5547944\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/12\/hindistan-da-yuz-binlerce-kisi-kumbh-mela-festivali-icin-ganj-nehri-nde\&quot;&gt;Hindistan&#039;da y\u00fcz binlerce ki\u015fi Kumbh Mela Festivali i\u00e7in Ganj Nehri&#039;nde&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Harsh Vardhan, 8 Nisan&amp;#039;da yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, kitlesel hareketlili\u011fi ve sosyal etkile\u015fimi azaltmaya y\u00f6nelik tedbirlerdeki eksikli\u011fin vaka art\u0131\u015f\u0131nda etkili oldu\u011fu itiraf\u0131nda bulunmu\u015ftu. Vardhan, vakalar\u0131n en \u00e7ok artt\u0131\u011f\u0131 11 eyalette dini festivallerin kutland\u0131\u011f\u0131na, se\u00e7im mitinglerinin d\u00fczenlendi\u011fine, insanlar\u0131n toplu ekinliklerde mesafe kurallar\u0131n\u0131 ihmal etti\u011fine dikkati \u00e7ekmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1619094216,&quot;publishedAt&quot;:1619098815,&quot;updatedAt&quot;:1619098875,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/22\/hindistan-da-covid-19-dunya-rekoru-bir-gunde-314-bin-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/58\/89\/98\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_68e9eeb3-b693-5d14-83c0-a5aca6c6ee9a-5588998.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hindistan&#039;\u0131n Nashik kentinde bir hastanede oksijen k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle e\u015fini kaybeden bir kad\u0131n g\u00f6zya\u015flar\u0131na bo\u011fuldu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hindistan&#039;\u0131n Nashik kentinde bir hastanede oksijen k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle e\u015fini kaybeden bir kad\u0131n g\u00f6zya\u015flar\u0131na bo\u011fuldu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1760&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1173&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/58\/89\/98\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_17f34246-87ff-55ae-a4f5-c0e1cc9cebfc-5588998.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hindistan&#039;da krematoryumlarda yer kalmad\u0131\u011f\u0131ndan hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin naa\u015flar\u0131n\u0131n yak\u0131lmas\u0131 i\u00e7in akrabalar\u0131n\u0131n uzun s\u00fcre beklemesi gerekiyor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hindistan&#039;da krematoryumlarda yer kalmad\u0131\u011f\u0131ndan hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin naa\u015flar\u0131n\u0131n yak\u0131lmas\u0131 i\u00e7in akrabalar\u0131n\u0131n uzun s\u00fcre beklemesi gerekiyor&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;523&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;india&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hindistan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9983&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;world-record&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya-rekoru&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya rekoru&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya rekoru&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1479400&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1479788&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP, AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/hindistan&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/22\/hindistan-da-covid-19-dunya-rekoru-bir-gunde-314-bin-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1619098875},{&quot;id&quot;:&quot;1480988&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5588946&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210422_NWSU_15710276&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot; AB \u00fclkeleri hangi Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 kullan\u0131yor? EMA&#039;n\u0131n onaylamad\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131y\u0131 sipari\u015f eden \u00fclkeler&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;EMA&#039;n\u0131n onaylamad\u0131\u011f\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 kullanan AB \u00fclkeleri hangileri?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot; Avrupa \u0130la\u00e7 Dairesi&#039;nin onaylamad\u0131\u011f\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 kullanan AB \u00fclkeleri hangileri?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;AB&#039;nin 27 \u00fclkesi hangi a\u015f\u0131lar\u0131 kullan\u0131yor? Avrupa \u0130la\u00e7 Dairesi (EMA) taraf\u0131ndan onaylanmam\u0131\u015f a\u015f\u0131 sipari\u015f eden ve kullanan \u00fclkeler hangileri?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;AB&#039;nin 27 \u00fclkesi hangi a\u015f\u0131lar\u0131 kullan\u0131yor? Avrupa \u0130la\u00e7 Dairesi (EMA) taraf\u0131ndan onaylanmam\u0131\u015f a\u015f\u0131 sipari\u015f eden ve kullanan \u00fclkeler hangileri?&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ab-ulkeleri-hangi-covid-19-as-lar-n-kullan-yor-ema-n-n-onaylamad-g-as-y-siparis-eden-ulkel&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa&#039;da baz\u0131 \u00fclkeler Avrupa \u0130la\u00e7 Dairesi (EMA) taraf\u0131ndan onay almam\u0131\u015f Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 i\u00e7in sipari\u015f verdi.    \n\nSon olarak Almanya, Rusya&#039;n\u0131n Sputnik V Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131ndan toplam 30 milyon doz sat\u0131n almak istedi\u011fini duyurdu.  \n\nEMA taraf\u0131ndan Biontech-Pfizer, Moderna, AstraZeneca ve Johnson &amp; Johnson firmalar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131lara kullan\u0131m izni verildi.  \n\nAvrupa Birli\u011fi Komisyonu&#039;nun \u0130\u00e7i\u015flerinden Sorumlu Komiseri Ylva Johansson, AB&#039;nin planlad\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131 kimli\u011finin sadece EMA taraf\u0131ndan onay alm\u0131\u015f a\u015f\u0131lar\u0131 belgeleyece\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.   \n\nPeki AB&#039;nin 27 \u00fclkesi hangi a\u015f\u0131lar\u0131 kullan\u0131yor? EMA taraf\u0131ndan onaylanmam\u0131\u015f a\u015f\u0131 sipari\u015f eden ve kullanan \u00fclkeler hangileri?  \n\nEMA&#039;n\u0131n onaylamad\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131 kullanan AB \u00fclkeleri:  \n\nMacaristan, EMA taraf\u0131ndan onaylanmam\u0131\u015f olan \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131 Sinovac&#039;\u0131 ve Rus a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;i kullan\u0131yor. Bu \u00fclke ayr\u0131ca Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech sipari\u015fi verdi.  \n\nSlovakya, Rusya&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n sipari\u015fini verdi. \u00dclke, Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 da kullan\u0131yor.  \n\n\u00c7ekya, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n sipari\u015fini verdi. Bu \u00fclke ayr\u0131ca Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 kullan\u0131yor.  \n\nAB \u00fclkeleri ve kulland\u0131klar\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131:  \n\nAvusturya: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\nBel\u00e7ika: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\nBulgaristan: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\nH\u0131rvatistan: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\nK\u0131br\u0131s: Pfizer\/BioNTech   \n\nDanimarka: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\n\u0130ngiltere: Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\nEstonya: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\nFinlandiya: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\nFransa: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\nAlmanya: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\nYunanistan: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\n\u0130rlanda: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\n\u0130talya: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\nLitvanya: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\nL\u00fcksemburg: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\nMalta: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech \n\nHollanda: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\nPolonya: Johnson&amp;Johnson, Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\nPortekiz: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\nRomanya: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech \n\nSlovenya: Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\n\u0130spanya: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech   \n\n\u0130sve\u00e7: Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa&amp;#039;da baz\u0131 \u00fclkeler Avrupa \u0130la\u00e7 Dairesi (EMA) taraf\u0131ndan onay almam\u0131\u015f Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 i\u00e7in sipari\u015f verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son olarak Almanya, Rusya&amp;#039;n\u0131n Sputnik V Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131ndan toplam 30 milyon doz sat\u0131n almak istedi\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;EMA taraf\u0131ndan Biontech-Pfizer, Moderna, AstraZeneca ve Johnson &amp;amp; Johnson firmalar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131lara kullan\u0131m izni verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi Komisyonu&amp;#039;nun \u0130\u00e7i\u015flerinden Sorumlu Komiseri Ylva Johansson, AB&amp;#039;nin planlad\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131 kimli\u011finin sadece EMA taraf\u0131ndan onay alm\u0131\u015f a\u015f\u0131lar\u0131 belgeleyece\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Peki AB&amp;#039;nin 27 \u00fclkesi hangi a\u015f\u0131lar\u0131 kullan\u0131yor? EMA taraf\u0131ndan onaylanmam\u0131\u015f a\u015f\u0131 sipari\u015f eden ve kullanan \u00fclkeler hangileri?&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EMA&amp;#039;n\u0131n onaylamad\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131 kullanan AB \u00fclkeleri:&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Macaristan, EMA taraf\u0131ndan onaylanmam\u0131\u015f olan \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131 Sinovac&amp;#039;\u0131 ve Rus a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&amp;#039;i kullan\u0131yor. Bu \u00fclke ayr\u0131ca Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech sipari\u015fi verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Slovakya, Rusya&amp;#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n sipari\u015fini verdi. \u00dclke, Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 da kullan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7ekya, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n sipari\u015fini verdi. Bu \u00fclke ayr\u0131ca Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 kullan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5249692,5577266\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/20\/cinli-ilac-sirketi-sinovac-covid-19-as-s-uretimi-icin-10-ulkeye-teknoloji-transferi-yapaca\&quot;&gt;\u00c7inli ila\u00e7 \u015firketi Sinovac, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcretimi i\u00e7in 10 \u00fclkeye teknoloji transferi yapacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? K\u00fcresel \u00e7apta a\u015f\u0131lamada son durum ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AB \u00fclkeleri ve kulland\u0131klar\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131:&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avusturya: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bel\u00e7ika: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bulgaristan: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;H\u0131rvatistan: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;K\u0131br\u0131s: Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Danimarka: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere: Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Estonya: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Finlandiya: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Almanya: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yunanistan: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130rlanda: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130talya: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Litvanya: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;L\u00fcksemburg: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Malta: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hollanda: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Polonya: Johnson&amp;amp;Johnson, Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Portekiz: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Romanya: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Slovenya: Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130spanya: Moderna, Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130sve\u00e7: Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1619090824,&quot;publishedAt&quot;:1619096403,&quot;updatedAt&quot;:1619096428,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/22\/ab-ulkeleri-hangi-covid-19-as-lar-n-kullan-yor-ema-n-n-onaylamad-g-as-y-siparis-eden-ulkel&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/58\/89\/46\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e7b60f4b-a6c0-5ede-ab23-f45f50b0cc40-5588946.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot; Avrupa \u0130la\u00e7 Dairesi&#039;nin onaylamad\u0131\u011f\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 kullanan AB \u00fclkeleri hangileri?&quot;,&quot;caption&quot;:&quot; Avrupa \u0130la\u00e7 Dairesi&#039;nin onaylamad\u0131\u011f\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 kullanan AB \u00fclkeleri hangileri?&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Esteban Felix\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;666&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;23936&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sputnik V&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sputnik V&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1479258&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1463940&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/22\/ab-ulkeleri-hangi-covid-19-as-lar-n-kullan-yor-ema-n-n-onaylamad-g-as-y-siparis-eden-ulkel&quot;,&quot;lastModified&quot;:1619096428},{&quot;id&quot;:&quot;1479400&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5584956&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210421_NWSU_15699140&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&#039;da hastanede oksijen s\u0131z\u0131nt\u0131s\u0131 nedeniyle 22 koronavir\u00fcs hastas\u0131 \u00f6ld\u00fc&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hindistan&#039;da oksijen s\u0131z\u0131nt\u0131s\u0131 nedeniyle 22 koronavir\u00fcs hastas\u0131 \u00f6ld\u00fc&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Hindistan&#039;da gaz s\u0131z\u0131nt\u0131s\u0131 nedeniyle koronavir\u00fcs hastas\u0131 22 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Hindistan&#039;\u0131n bat\u0131s\u0131nda yer alan Mahara\u015ftra eyaletinde en az 22 koronavir\u00fcs hastas\u0131, oksijen tank\u0131nda s\u0131z\u0131nt\u0131 meydana gelmesi nedeniyle oksijensiz kalarak hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Hindistan&#039;\u0131n bat\u0131s\u0131nda yer alan Mahara\u015ftra eyaletinde en az 22 koronavir\u00fcs hastas\u0131, oksijen tank\u0131nda s\u0131z\u0131nt\u0131 meydana gelmesi nedeniyle oksijensiz kalarak hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;hindistan-da-hastanede-oksijen-s-z-nt-s-nedeniyle-22-koronavirus-hastas-oldu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Hindistan&#039;\u0131n bat\u0131s\u0131nda yer alan Mahara\u015ftra eyaletinde en az 22 koronavir\u00fcs hastas\u0131, oksijen tank\u0131nda s\u0131z\u0131nt\u0131 meydana gelmesi nedeniyle oksijensiz kalarak hayat\u0131n\u0131 kaybetti.   \n\nHint medyas\u0131na g\u00f6re \u00fclkenin en varl\u0131kl\u0131 eyaleti say\u0131lan Mahara\u015ftra eyaletinin Nashik kentinde Covid-19 hastalar\u0131n\u0131n kald\u0131\u011f\u0131 Zakir Hussain Hastanesi&#039;nde hastalara oksijen temin eden tankta s\u0131z\u0131nt\u0131 meydana geldi. \n\nEyaletin Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Rajesh Tope, vantilat\u00f6re ba\u011fl\u0131 hastalar\u0131n ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini s\u00f6yledi.  \n\nTope, \&quot;S\u0131z\u0131nt\u0131 nedeniyle tank\u0131n bo\u015falmas\u0131 sonucu hastalara yakla\u015f\u0131k yar\u0131m saat oksijen verilemedi. Bu s\u0131rada 22 hasta ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.\&quot; dedi.  \n\nOksijen deste\u011fiyle tedavilerine devam edilen hastalar\u0131n 31\u2019i ise bir ba\u015fka hastaneye nakledildi. \n\nHindistan&#039;da Covid-19 salg\u0131n\u0131nda g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 295 bini a\u015ft\u0131 \n\nBu arada Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan en fazla etkilenen \u00fclkeler aras\u0131nda yer alan \u00fclkede g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 295 bini ge\u00e7ti. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, son 24 saatte 2 bin 23 ki\u015fi Covid-19 nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 182 bin 553\u2019e y\u00fckseldi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Hindistan&amp;#039;\u0131n bat\u0131s\u0131nda yer alan Mahara\u015ftra eyaletinde en az 22 koronavir\u00fcs hastas\u0131, oksijen tank\u0131nda s\u0131z\u0131nt\u0131 meydana gelmesi nedeniyle oksijensiz kalarak hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hint medyas\u0131na g\u00f6re \u00fclkenin en varl\u0131kl\u0131 eyaleti say\u0131lan Mahara\u015ftra eyaletinin Nashik kentinde Covid-19 hastalar\u0131n\u0131n kald\u0131\u011f\u0131 Zakir Hussain Hastanesi&amp;#039;nde hastalara oksijen temin eden tankta s\u0131z\u0131nt\u0131 meydana geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Eyaletin Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Rajesh Tope, vantilat\u00f6re ba\u011fl\u0131 hastalar\u0131n ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tope, \&quot;S\u0131z\u0131nt\u0131 nedeniyle tank\u0131n bo\u015falmas\u0131 sonucu hastalara yakla\u015f\u0131k yar\u0131m saat oksijen verilemedi. Bu s\u0131rada 22 hasta ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Oksijen deste\u011fiyle tedavilerine devam edilen hastalar\u0131n 31\u2019i ise bir ba\u015fka hastaneye nakledildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4605104\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/01\/yuzlerce-kilometre-uzaktaki-koylerine-donmeye-cal-san-hindistanl-isciler-gunlerdir-ac-susu\&quot;&gt;Y\u00fczlerce kilometre uzaktaki k\u00f6ylerine d\u00f6nmeye \u00e7al\u0131\u015fan Hindistanl\u0131 i\u015f\u00e7iler g\u00fcnlerdir a\u00e7 susuz y\u00fcr\u00fcyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Hindistan&#039;da Covid-19 salg\u0131n\u0131nda g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 295 bini a\u015ft\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bu arada Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan en fazla etkilenen \u00fclkeler aras\u0131nda yer alan \u00fclkede g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 295 bini ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, son 24 saatte 2 bin 23 ki\u015fi Covid-19 nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 182 bin 553\u2019e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1619014103,&quot;publishedAt&quot;:1619020827,&quot;updatedAt&quot;:1619020840,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/21\/hindistan-da-hastanede-oksijen-s-z-nt-s-nedeniyle-22-koronavirus-hastas-oldu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/58\/49\/56\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3f8e7b8a-3970-53d8-8435-d7e36c475cd3-5584956.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hindistan&#039;\u0131n Mahara\u015ftra eyaletinde 22 koronavir\u00fcs hastas\u0131 oksijen tank\u0131nda s\u0131z\u0131nt\u0131 meydana gelmesi nedeniyle oksijensiz kalarak hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hindistan&#039;\u0131n Mahara\u015ftra eyaletinde 22 koronavir\u00fcs hastas\u0131 oksijen tank\u0131nda s\u0131z\u0131nt\u0131 meydana gelmesi nedeniyle oksijensiz kalarak hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1760&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1173&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;india&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hindistan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4141&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;gas&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gaz&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Gaz&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Gaz&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23260&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ventilator&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;vantilator&quot;,&quot;title&quot;:&quot;vantilat\u00f6r&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;vantilat\u00f6r&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1479258&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1481070&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/hindistan&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4012&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nashik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Nashik&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/21\/hindistan-da-hastanede-oksijen-s-z-nt-s-nedeniyle-22-koronavirus-hastas-oldu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1619020840},{&quot;id&quot;:&quot;1476376&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5575100&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210419_NCSU_15676535&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 bira keyfi yapt\u0131, ana muhalefet lideri ba\u015fka bir mekandan kovuldu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Johnson bira i\u00e7ti, \u0130ngiliz muhalefet lideri ba\u015fka bir bardan kovuldu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130ngiltere: Ba\u015fbakan bira keyfi yapt\u0131, ana muhalefet lideri mekandan kovuldu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, \u00fclkedeki koronavir\u00fcs tedbirlerinin gev\u015fetilece\u011fini duyurdu\u011fu a\u00e7\u0131klamas\u0131nda ben de gidip biram\u0131 i\u00e7ece\u011fim demi\u015fti. \u0130ngiliz Ba\u015fbakan o iste\u011fini yerine getirdi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, \u00fclkedeki koronavir\u00fcs tedbirlerinin gev\u015fetilece\u011fini duyurdu\u011fu a\u00e7\u0131klamas\u0131nda ben de gidip biram\u0131 i\u00e7ece\u011fim demi\u015fti. \u0130ngiliz Ba\u015fbakan o iste\u011fini yerine getirdi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ingiltere-basbakan-bira-keyfi-yapt-ana-muhalefet-lideri-baska-bir-mekandan-kovuldu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, \u00fclkedeki koronavir\u00fcs tedbirlerinin gev\u015fetilece\u011fini duyurdu\u011fu a\u00e7\u0131klamas\u0131nda ben de gidip biram\u0131 i\u00e7ece\u011fim demi\u015fti. \u0130ngiliz Ba\u015fbakan, pazartesi g\u00fcn\u00fc iste\u011fini yerine getirdi. \n\n\u00dclke genelinde kademeli olarak normale d\u00f6n\u00fc\u015f planlar\u0131 kapsam\u0131nda 12 Nisan&#039;da yeme-i\u00e7me mekanlar\u0131 bah\u00e7e ve teras gibi a\u00e7\u0131k alanlarda hizmet vermeye ba\u015flad\u0131. Aylar s\u00fcren kapanmadan sonra a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 bira keyfiyle Ba\u015fbakan Johnson&#039;\u0131n yapmas\u0131 bekleniyordu ancak Krali\u00e7e II. Elizabeth&#039;in e\u015fi Prens Philip&#039;in \u00f6l\u00fcm\u00fcnden dolay\u0131 kutlama bir hafta ertelendi. \n\nDi\u011fer yanda ana muhalefet lideri Sir Keir Starmer&#039;i ise ziyaret etti\u011fi bir mekanda k\u00f6t\u00fc bir s\u00fcrpriz kar\u015f\u0131lad\u0131. Bath kentinde bir bara u\u011frayan \u0130\u015f\u00e7i Partisi lideri, mekan\u0131n sahibi taraf\u0131ndan kovuldu.  \n\n\u0130\u015fletme sahibi Rod Humphris, h\u00fck\u00fcmetin ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemler kar\u015f\u0131s\u0131nda \u0130\u015f\u00e7i  Partisi&#039;nin tutumunun kendisini hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131na u\u011fratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek Starmer&#039;a \u00f6fkeli s\u00f6zler sarf etti. \n\nHumphris, \&quot;ya\u015fl\u0131lar \u00f6l\u00fcyor diye ekonomiyi feda ettiler\&quot; diyerek muhalefet liderini mekandan kovdu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, \u00fclkedeki koronavir\u00fcs tedbirlerinin gev\u015fetilece\u011fini duyurdu\u011fu a\u00e7\u0131klamas\u0131nda ben de gidip biram\u0131 i\u00e7ece\u011fim demi\u015fti. \u0130ngiliz Ba\u015fbakan, pazartesi g\u00fcn\u00fc iste\u011fini yerine getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclke genelinde kademeli olarak normale d\u00f6n\u00fc\u015f planlar\u0131 kapsam\u0131nda 12 Nisan&amp;#039;da yeme-i\u00e7me mekanlar\u0131 bah\u00e7e ve teras gibi a\u00e7\u0131k alanlarda hizmet vermeye ba\u015flad\u0131. Aylar s\u00fcren kapanmadan sonra a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 bira keyfiyle Ba\u015fbakan Johnson&amp;#039;\u0131n yapmas\u0131 bekleniyordu ancak Krali\u00e7e II. Elizabeth&amp;#039;in e\u015fi Prens Philip&amp;#039;in \u00f6l\u00fcm\u00fcnden dolay\u0131 kutlama bir hafta ertelendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Di\u011fer yanda ana muhalefet lideri Sir Keir Starmer&amp;#039;i ise ziyaret etti\u011fi bir mekanda k\u00f6t\u00fc bir s\u00fcrpriz kar\u015f\u0131lad\u0131. Bath kentinde bir bara u\u011frayan \u0130\u015f\u00e7i Partisi lideri, mekan\u0131n sahibi taraf\u0131ndan kovuldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130\u015fletme sahibi Rod Humphris, h\u00fck\u00fcmetin ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemler kar\u015f\u0131s\u0131nda \u0130\u015f\u00e7i Partisi&amp;#039;nin tutumunun kendisini hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131na u\u011fratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek Starmer&amp;#039;a \u00f6fkeli s\u00f6zler sarf etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Humphris, \&quot;ya\u015fl\u0131lar \u00f6l\u00fcyor diye ekonomiyi feda ettiler\&quot; diyerek muhalefet liderini mekandan kovdu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618848627,&quot;publishedAt&quot;:1618891257,&quot;updatedAt&quot;:1618891285,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/20\/ingiltere-basbakan-bira-keyfi-yapt-ana-muhalefet-lideri-baska-bir-mekandan-kovuldu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/57\/50\/90\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_967f4de2-7d0e-50da-80ce-80cff108e1a9-5575090.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Jacob King \/ POOL \/ AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2000&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;12599&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;boris-johnson&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;boris-johnson&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Boris Johnson&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Boris Johnson&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17390&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;bar&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;bar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;bar&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17064&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;bira&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bira&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bira&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bira&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;16000&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;yasaklama&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yasaklama&quot;,&quot;title&quot;:&quot;yasaklama&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;yasaklama&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1476288&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1476260&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1476250&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NC\/SU\/21\/04\/19\/tr\/210419_NCSU_15676535_15676772_60000_202857_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;60000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;6143998&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NC\/SU\/21\/04\/19\/tr\/210419_NCSU_15676535_15676772_60000_202857_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;60000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;9964392&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x80qcrc&quot;,&quot;youtubeId&quot;:&quot;9cEJ6E96hsI&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;No Comment&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/nocomment&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;6&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Nocomment&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;291&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/20\/ingiltere-basbakan-bira-keyfi-yapt-ana-muhalefet-lideri-baska-bir-mekandan-kovuldu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618891285},{&quot;id&quot;:&quot;1476250&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5574858&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210419_NWSU_15673920&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;DS\u00d6: Kaynaklar\u0131m\u0131z\u0131 adil kullan\u0131rsak salg\u0131n\u0131 birka\u00e7 ayda kontrol alt\u0131na alabiliriz&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;DS\u00d6: \u0130mkanlarda adil olursak salg\u0131n\u0131 birka\u00e7 ayda kontrol alt\u0131na al\u0131r\u0131z&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;DS\u00d6: Kaynaklar\u0131m\u0131z\u0131 adil kullan\u0131rsak salg\u0131n\u0131 birka\u00e7 ayda kontrol alt\u0131na alabiliriz&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Sekreteri Tedros Adhanom Ghebreyesus, d\u00fcnyan\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bir ka\u00e7 ay i\u00e7inde kontrol alt\u0131na alabilecek imkanlara sahip oldu\u011funu s\u00f6yleyerek, bu kaynaklar\u0131n adilane kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131 yapt\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Sekreteri Tedros Adhanom Ghebreyesus, d\u00fcnyan\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bir ka\u00e7 ay i\u00e7inde kontrol alt\u0131na alabilecek imkanlara sahip oldu\u011funu s\u00f6yleyerek, bu kaynaklar\u0131n adilane kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131 yapt\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;dso-kaynaklar-m-z-adil-kullan-rsak-salg-n-birkac-ayda-kontrol-alt-na-alabiliriz&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Sekreteri Tedros Adhanom Ghebreyesus, d\u00fcnyan\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bir ka\u00e7 ay i\u00e7inde kontrol alt\u0131na alabilecek imkanlara sahip oldu\u011funu s\u00f6yleyerek, bu kaynaklar\u0131n adil kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131 yapt\u0131. \n\nG\u00fcnl\u00fck bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan DS\u00d6 ba\u015fkan\u0131, \&quot;E\u011fer imkanlar\u0131m\u0131z\u0131 etkili ve adil bir \u015fekilde kullan\u0131rsak, k\u00fcresel \u00e7apta bu salg\u0131n\u0131 bir ka\u00e7 ay i\u00e7inde kontrol alt\u0131na almam\u0131z m\u00fcmk\u00fcn\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nGhebreyesus, vir\u00fcs\u00fcn daha bula\u015f\u0131c\u0131 t\u00fcr\u00fcnden dolay\u0131 25-59 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki grupta artan vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n da alarm verdi\u011fini s\u00f6yledi.   \n\nGenel sekreter, \&quot;1 milyon can kayb\u0131 9 ayda kaydedildi, 4 ay sonras\u0131nda 2 milyona \u00e7\u0131kt\u0131, 3 ayda ise can kayb\u0131 3 milyon oldu\&quot; diyerek \u00f6l\u00fcmlerdeki art\u0131\u015f\u0131n h\u0131z\u0131na da dikkat \u00e7ekti. \n\nGhebreyesus, ge\u00e7en haftaki bir a\u00e7\u0131klamas\u0131nda pandeminin sonlanmas\u0131 i\u00e7in \&quot;\u00e7ok uzun bir yol\&quot; oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulunmu\u015f fakat t\u00fcnelin sonunda \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc de ima etmi\u015fti. Ghebreyesus, \&quot;\u0130yimser olmak i\u00e7in bir\u00e7ok nedenimiz var. Y\u0131l\u0131n ilk iki ay\u0131nda vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131lar\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f, bu vir\u00fcs ve varyantlar\u0131n\u0131n durdurulabilece\u011fini g\u00f6steriyor.\&quot; demi\u015fti.   \n\nUluslararas\u0131 ula\u015f\u0131m i\u00e7in a\u015f\u0131 pasaportu \u015fart ko\u015fulmamal\u0131 \n\n\u00d6te yandan DS\u00d6 Acil Durum Komitesi&#039;nin g\u00fcndeminde ise uluslararas\u0131 boyutta tart\u0131\u015f\u0131lan a\u015f\u0131 pasaportu vard\u0131. Komite, uluslararas\u0131 seyahatlerde a\u015f\u0131 pasaportu g\u00f6sterilmesinin zorunlu olmamas\u0131n\u0131 \u00f6nerdi. \n\nBa\u011f\u0131ms\u0131z uzmanlardan olu\u015fan heyetin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 raporda, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n bula\u015f\u0131 engelledi\u011fine dair yeterli verinin olmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi, a\u015f\u0131lama kampanyalar\u0131ndaki e\u015fitsizli\u011fe de vurgu yap\u0131ld\u0131. \n\nRaporda, \&quot;A\u015f\u0131 pasaportunu zorunlu k\u0131lman\u0131n varolan e\u015fitsizli\u011fi derinle\u015ftirece\u011fini ve seyahat \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde de adaletsizli\u011fe yol a\u00e7aca\u011f\u0131n\u0131 anlamak gerekiyor\&quot; denildi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Sekreteri Tedros Adhanom Ghebreyesus, d\u00fcnyan\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bir ka\u00e7 ay i\u00e7inde kontrol alt\u0131na alabilecek imkanlara sahip oldu\u011funu s\u00f6yleyerek, bu kaynaklar\u0131n adil kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131 yapt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u00fcnl\u00fck bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan DS\u00d6 ba\u015fkan\u0131, \&quot;E\u011fer imkanlar\u0131m\u0131z\u0131 etkili ve adil bir \u015fekilde kullan\u0131rsak, k\u00fcresel \u00e7apta bu salg\u0131n\u0131 bir ka\u00e7 ay i\u00e7inde kontrol alt\u0131na almam\u0131z m\u00fcmk\u00fcn\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ghebreyesus, vir\u00fcs\u00fcn daha bula\u015f\u0131c\u0131 t\u00fcr\u00fcnden dolay\u0131 25-59 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki grupta artan vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n da alarm verdi\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Genel sekreter, \&quot;1 milyon can kayb\u0131 9 ayda kaydedildi, 4 ay sonras\u0131nda 2 milyona \u00e7\u0131kt\u0131, 3 ayda ise can kayb\u0131 3 milyon oldu\&quot; diyerek \u00f6l\u00fcmlerdeki art\u0131\u015f\u0131n h\u0131z\u0131na da dikkat \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ghebreyesus, ge\u00e7en haftaki bir a\u00e7\u0131klamas\u0131nda pandeminin sonlanmas\u0131 i\u00e7in \&quot;\u00e7ok uzun bir yol\&quot; oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulunmu\u015f fakat t\u00fcnelin sonunda \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc de ima etmi\u015fti. Ghebreyesus, \&quot;\u0130yimser olmak i\u00e7in bir\u00e7ok nedenimiz var. Y\u0131l\u0131n ilk iki ay\u0131nda vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131lar\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f, bu vir\u00fcs ve varyantlar\u0131n\u0131n durdurulabilece\u011fini g\u00f6steriyor.\&quot; demi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5549384,5517022\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/12\/dunya-sagl-k-orgutu-covid-19-salg-n-n-n-sona-ermesi-icin-cok-uzun-bir-yol-var\&quot;&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc: Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n sona ermesi i\u00e7in \u00e7ok uzun bir yol var&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/01\/dso-avrupa-da-as-lama-h-z-kabul-edilemez-derecede-dusuk\&quot;&gt;DS\u00d6: Avrupa&#039;da a\u015f\u0131lama h\u0131z\u0131 kabul edilemez derecede d\u00fc\u015f\u00fck&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Uluslararas\u0131 ula\u015f\u0131m i\u00e7in a\u015f\u0131 pasaportu \u015fart ko\u015fulmamal\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6te yandan DS\u00d6 Acil Durum Komitesi&amp;#039;nin g\u00fcndeminde ise uluslararas\u0131 boyutta tart\u0131\u015f\u0131lan a\u015f\u0131 pasaportu vard\u0131. Komite, uluslararas\u0131 seyahatlerde a\u015f\u0131 pasaportu g\u00f6sterilmesinin zorunlu olmamas\u0131n\u0131 \u00f6nerdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u011f\u0131ms\u0131z uzmanlardan olu\u015fan heyetin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 raporda, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n bula\u015f\u0131 engelledi\u011fine dair yeterli verinin olmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi, a\u015f\u0131lama kampanyalar\u0131ndaki e\u015fitsizli\u011fe de vurgu yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Raporda, \&quot;A\u015f\u0131 pasaportunu zorunlu k\u0131lman\u0131n varolan e\u015fitsizli\u011fi derinle\u015ftirece\u011fini ve seyahat \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde de adaletsizli\u011fe yol a\u00e7aca\u011f\u0131n\u0131 anlamak gerekiyor\&quot; denildi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618846935,&quot;publishedAt&quot;:1618851237,&quot;updatedAt&quot;:1618851240,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/19\/dso-kaynaklar-m-z-adil-kullan-rsak-salg-n-birkac-ayda-kontrol-alt-na-alabiliriz&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/57\/48\/58\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a1ed915b-ca6c-53fa-af7e-178769357e28-5574858.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;DS\u00d6 Genel Sekreteri Tedros Adhanom Ghebreyesus&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;DS\u00d6 Genel Sekreteri Tedros Adhanom Ghebreyesus&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP Photo\/Chris Black\/World Health Organization&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24828&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;normalization-process&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-salg-n-nda-normallesme-sureci&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid 19 salg\u0131n\u0131nda normalle\u015fme s\u00fcreci&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid 19 salg\u0131n\u0131nda normalle\u015fme s\u00fcreci&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7629&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;who&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dso&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12506&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tedros-adhanom-ghebreyesus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tedros-adhanom-ghebreyesus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Tedros Adhanom Ghebreyesus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Tedros Adhanom Ghebreyesus&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1476026&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1476376&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1477316&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/19\/dso-kaynaklar-m-z-adil-kullan-rsak-salg-n-birkac-ayda-kontrol-alt-na-alabiliriz&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618851240},{&quot;id&quot;:&quot;1476092&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5574502&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210419_NWSU_15671910&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Turizm sezonunu a\u00e7an Yunanistan, a\u015f\u0131 yapt\u0131rm\u0131\u015f baz\u0131 \u00fclke vatanda\u015flar\u0131na karantinay\u0131 kald\u0131rd\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Yunanistan turizm sezonunu a\u00e7t\u0131: A\u015f\u0131 yapt\u0131ranlara karantina yok&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Turizm sezonunu a\u00e7an Yunanistan, a\u015f\u0131 yapt\u0131rm\u0131\u015f baz\u0131 \u00fclke vatanda\u015flar\u0131na karantinay\u0131 kald\u0131rd\u0131r&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Yunanistan, yakla\u015fan turizm sezonu \u00f6ncesinde Covid-19 salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadelede \u00fclkeye giri\u015flerde uygulanan 7 g\u00fcnl\u00fck zorunlu karantinay\u0131 baz\u0131 \u00fclkeler i\u00e7in kald\u0131rma karar\u0131 ald\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Yunanistan, yakla\u015fan turizm sezonu \u00f6ncesinde Covid-19 salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadelede \u00fclkeye giri\u015flerde uygulanan 7 g\u00fcnl\u00fck zorunlu karantinay\u0131 baz\u0131 \u00fclkeler i\u00e7in kald\u0131rma karar\u0131 ald\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turizm-sezonunu-acan-yunanistan-as-yapt-rm-s-baz-ulke-vatandaslar-na-karantinay-kald-rd&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Yunanistan, yakla\u015fan turizm sezonu \u00f6ncesinde Covid-19 salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadelede \u00fclkeye giri\u015flerde uygulanan 7 g\u00fcnl\u00fck zorunlu karantinay\u0131 baz\u0131 \u00fclkeler i\u00e7in kald\u0131rma karar\u0131 ald\u0131.   \n\nYunanistan Sivil Havac\u0131l\u0131k Kurumunca yay\u0131mlanan genelgede, 26 Nisan Pazartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren AB, ABD, Schengen \u00fclkeleri, Birle\u015fik Krall\u0131k, Birle\u015fik Arap Emirlikleri, S\u0131rbistan ve \u0130srail&#039;de daimi ikamet izni bulunan ki\u015filere en az 14 g\u00fcn \u00f6ncesinde yap\u0131lm\u0131\u015f a\u015f\u0131 kayd\u0131 g\u00f6stermeleri ve negatif test sonucu ibraz etmeleri durumunda karantina uygulanmayaca\u011f\u0131 belirtildi. \n\nGenelgede, Covid-19 \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda AB ve Schengen d\u0131\u015f\u0131ndaki \u00fclke vatanda\u015flar\u0131na \u00fclkeye giri\u015fte uygulanan k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n da s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc kaydedildi. \n\nYunanistan Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u00fclkeye turizm amac\u0131yla gelen yabanc\u0131lar\u0131n 14 May\u0131s\u2019tan itibaren karantina uygulamas\u0131ndan muaf tutulaca\u011f\u0131 bildirilmi\u015fti. \n\n\u00dclke ekonomisi turizm sekt\u00f6r\u00fcne ba\u011fl\u0131 \n\nEkonomisi a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak turizme ba\u011fl\u0131 olan ve salg\u0131n tedbirleri nedeniyle b\u00fcy\u00fck ekonomik kayba u\u011frayan Yunanistan, yaz sezonunda yabanc\u0131 ziyaret\u00e7ilere bir an \u00f6nce kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7maya haz\u0131rlan\u0131yor. \n\nYunanistan&#039;da turizm sekt\u00f6r\u00fc, GSY\u0130H&#039;sinin ve genel istihdam\u0131n be\u015fte birini olu\u015fturuyor. Durgun ge\u00e7en 2020&#039;den sonra bu sekt\u00f6r\u00fcn harekete ge\u00e7mesi \u00fclke ekonomisi i\u00e7in hayati \u00f6nem ta\u015f\u0131yor. \n\nRodos&#039;un turizmden sorumlu Belediye Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Konstantinos Taraslias&#039;a g\u00f6re turizmcilerin b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131 yeni bir krize dayanamaz.  \n\nOtelciler derne\u011finin verilerine g\u00f6re, 2019&#039;da 2,3 milyon turist Rodos&#039;a gelirken, bu say\u0131 ge\u00e7en y\u0131l 600 bine kadar d\u00fc\u015ft\u00fc.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Yunanistan, yakla\u015fan turizm sezonu \u00f6ncesinde Covid-19 salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadelede \u00fclkeye giri\u015flerde uygulanan 7 g\u00fcnl\u00fck zorunlu karantinay\u0131 baz\u0131 \u00fclkeler i\u00e7in kald\u0131rma karar\u0131 ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yunanistan Sivil Havac\u0131l\u0131k Kurumunca yay\u0131mlanan genelgede, 26 Nisan Pazartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren AB, ABD, Schengen \u00fclkeleri, Birle\u015fik Krall\u0131k, Birle\u015fik Arap Emirlikleri, S\u0131rbistan ve \u0130srail&amp;#039;de daimi ikamet izni bulunan ki\u015filere en az 14 g\u00fcn \u00f6ncesinde yap\u0131lm\u0131\u015f a\u015f\u0131 kayd\u0131 g\u00f6stermeleri ve negatif test sonucu ibraz etmeleri durumunda karantina uygulanmayaca\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Genelgede, Covid-19 \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda AB ve Schengen d\u0131\u015f\u0131ndaki \u00fclke vatanda\u015flar\u0131na \u00fclkeye giri\u015fte uygulanan k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n da s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yunanistan Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u00fclkeye turizm amac\u0131yla gelen yabanc\u0131lar\u0131n 14 May\u0131s\u2019tan itibaren karantina uygulamas\u0131ndan muaf tutulaca\u011f\u0131 bildirilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5555402,5463202\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/gezi\/2021\/03\/19\/ab-icinde-yesil-pasaport-sahipleri-icin-en-iyi-seyahat-rotalar\&quot;&gt;AB i\u00e7inde &#039;a\u015f\u0131 pasaportu&#039; sahipleri i\u00e7in en iyi seyahat rotalar\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/14\/salg-n-kontrol-alt-na-alan-israil-23-may-s-tan-itibaren-as-lanm-s-turistleri-kabul-edecek\&quot;&gt;Salg\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na alan \u0130srail, 23 May\u0131s&#039;tan itibaren a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f turistleri kabul edecek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u00dclke ekonomisi turizm sekt\u00f6r\u00fcne ba\u011fl\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ekonomisi a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak turizme ba\u011fl\u0131 olan ve salg\u0131n tedbirleri nedeniyle b\u00fcy\u00fck ekonomik kayba u\u011frayan Yunanistan, yaz sezonunda yabanc\u0131 ziyaret\u00e7ilere bir an \u00f6nce kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7maya haz\u0131rlan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yunanistan&amp;#039;da turizm sekt\u00f6r\u00fc, GSY\u0130H&amp;#039;sinin ve genel istihdam\u0131n be\u015fte birini olu\u015fturuyor. Durgun ge\u00e7en 2020&amp;#039;den sonra bu sekt\u00f6r\u00fcn harekete ge\u00e7mesi \u00fclke ekonomisi i\u00e7in hayati \u00f6nem ta\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rodos&amp;#039;un turizmden sorumlu Belediye Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Konstantinos Taraslias&amp;#039;a g\u00f6re turizmcilerin b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131 yeni bir krize dayanamaz.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Otelciler derne\u011finin verilerine g\u00f6re, 2019&amp;#039;da 2,3 milyon turist Rodos&amp;#039;a gelirken, bu say\u0131 ge\u00e7en y\u0131l 600 bine kadar d\u00fc\u015ft\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618838037,&quot;publishedAt&quot;:1618842074,&quot;updatedAt&quot;:1618842077,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/19\/turizm-sezonunu-acan-yunanistan-as-yapt-rm-s-baz-ulke-vatandaslar-na-karantinay-kald-rd&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/57\/45\/02\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_30685a62-2cba-572a-bf54-4535814106be-5574502.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Yunanistan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Yunanistan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;LOUISA GOULIAMAKI\/AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2048&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1365&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;128&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;greece&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yunanistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yunanistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yunanistan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4221&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tourism&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turizm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Turizm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Turizm&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10693&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;greek-economy&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yunanistan-ekonomisi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yunanistan ekonomisi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yunanistan ekonomisi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1475818&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1476098&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;128&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yunanistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yunanistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/yunanistan&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/19\/turizm-sezonunu-acan-yunanistan-as-yapt-rm-s-baz-ulke-vatandaslar-na-karantinay-kald-rd&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618842077},{&quot;id&quot;:&quot;1474546&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5569542&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;4&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210418_NWSU_15663270&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 18 Nisan Covid-19 tablosu: 318 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 18 Nisan Covid-19 tablosu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 18 Nisan Covid-19 tablosu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcsten dolay\u0131 son 24 saatte 318 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 35 bin 926&#039;ya y\u00fckseldi. Son bir g\u00fcnde 55 bin 802 yeni vakan\u0131n tespit edilmesiyle \u00fclke genelinde vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 4 milyon 200 bini ge\u00e7ti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcsten dolay\u0131 son 24 saatte 318 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 35 bin 926&#039;ya y\u00fckseldi. Son bir g\u00fcnde 55 bin 802 yeni vakan\u0131n tespit edilmesiyle \u00fclke genelinde vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 4 milyon 200 bini ge\u00e7ti.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-nin-18-nisan-covid-19-tablosu-318-kisi-daha-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcsten dolay\u0131 son 24 saatte 318 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 35 bin 926&#039;ya y\u00fckseldi. Son bir g\u00fcnde 55 bin 802 yeni vakan\u0131n tespit edilmesiyle \u00fclke genelinde vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 4 milyon 268 bin 447&#039;ye \u00e7\u0131kt\u0131. \n\n\u00dclke genelinde \&quot;hasta\&quot; tan\u0131m\u0131ndaki 3 bin 101 ki\u015fi daha hastanelerde tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 3 bin 275 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n g\u00fcnl\u00fck verilerine g\u00f6re his 24 saatte 301 bin 243 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131. Toplam test say\u0131s\u0131 43 milyon 768 bin 759 oldu. \n\nSon 24 saatte 43 bin 856 ki\u015finin Covid-19 tedavisi ya da karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 3 milyon 687 bin 590&#039;a y\u00fckseldi.  \n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,3, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 56,7, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 68,8, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 34,9, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de koronavir\u00fcsten dolay\u0131 son 24 saatte 318 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 35 bin 926&amp;#039;ya y\u00fckseldi. Son bir g\u00fcnde 55 bin 802 yeni vakan\u0131n tespit edilmesiyle \u00fclke genelinde vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 4 milyon 268 bin 447&amp;#039;ye \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclke genelinde \&quot;hasta\&quot; tan\u0131m\u0131ndaki 3 bin 101 ki\u015fi daha hastanelerde tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 3 bin 275 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n g\u00fcnl\u00fck verilerine g\u00f6re his 24 saatte 301 bin 243 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131. Toplam test say\u0131s\u0131 43 milyon 768 bin 759 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son 24 saatte 43 bin 856 ki\u015finin Covid-19 tedavisi ya da karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 3 milyon 687 bin 590&amp;#039;a y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.562585969738652\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/95\/42\/808x454_cmsv2_aaf289f9-7e5c-5d2a-95b9-da5c8cb995e4-5569542.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/95\/42\/202x113_cmsv2_aaf289f9-7e5c-5d2a-95b9-da5c8cb995e4-5569542.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/95\/42\/266x149_cmsv2_aaf289f9-7e5c-5d2a-95b9-da5c8cb995e4-5569542.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/95\/42\/404x227_cmsv2_aaf289f9-7e5c-5d2a-95b9-da5c8cb995e4-5569542.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/95\/42\/534x300_cmsv2_aaf289f9-7e5c-5d2a-95b9-da5c8cb995e4-5569542.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/95\/42\/606x340_cmsv2_aaf289f9-7e5c-5d2a-95b9-da5c8cb995e4-5569542.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/95\/42\/808x454_cmsv2_aaf289f9-7e5c-5d2a-95b9-da5c8cb995e4-5569542.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,3, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 56,7, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 68,8, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 34,9, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618762594,&quot;publishedAt&quot;:1618763407,&quot;updatedAt&quot;:1618763717,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/18\/turkiye-nin-18-nisan-covid-19-tablosu-318-kisi-daha-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/95\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3a7efce2-96ef-5bd1-82b3-35da31a8a739-5569542.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Dokuz Eyl\u00fcl \u00dcniversitesi (DE\u00dc) Ara\u015ft\u0131rma Uygulama Hastanesi \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Dokuz Eyl\u00fcl \u00dcniversitesi (DE\u00dc) Ara\u015ft\u0131rma Uygulama Hastanesi \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/95\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_aaf289f9-7e5c-5d2a-95b9-da5c8cb995e4-5569542.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1454&quot;,&quot;height&quot;:&quot;818&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23418&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;latest&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;son-durum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;son durum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;son durum&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21874&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;number&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;say-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23912&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;loss-of-life&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;can-kayb-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;can kayb\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;can kayb\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1474216&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1474196&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1474116&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/18\/turkiye-nin-18-nisan-covid-19-tablosu-318-kisi-daha-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618763717},{&quot;id&quot;:&quot;1474116&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5566520&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210418_NWSU_15660895&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&#039;da Covid-19&#039;dan \u00f6len 80 bin ki\u015fi i\u00e7in \u00f6zel anma t\u00f6reni&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Almanya&#039;da Covid-19&#039;dan \u00f6len 80 bin ki\u015fi i\u00e7in \u00f6zel anma t\u00f6reni&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Almanya&#039;da Covid-19&#039;dan \u00f6len 80 bin ki\u015fi i\u00e7in \u00f6zel anma t\u00f6reni&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Almanya, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden yakla\u015f\u0131k 80 bin ki\u015fi i\u00e7in ulusal anma g\u00fcn\u00fc d\u00fczenliyor. Berlin&#039;deki t\u00f6rene Almanya Cumhurba\u015fkan\u0131 Frank-Walter Steinmeier ve Ba\u015fbakan Angela Merkel de kat\u0131l\u0131yor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Almanya, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden yakla\u015f\u0131k 80 bin ki\u015fi i\u00e7in ulusal anma g\u00fcn\u00fc d\u00fczenliyor. Berlin&#039;deki t\u00f6rene Almanya Cumhurba\u015fkan\u0131 Frank-Walter Steinmeier ve Ba\u015fbakan Angela Merkel de kat\u0131l\u0131yor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;almanya-da-covid-19-dan-olen-80-bin-kisi-icin-ozel-anma-toreni&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Almanya&#039;da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden yakla\u015f\u0131k 80 bin ki\u015fi i\u00e7in ulusal anma g\u00fcn\u00fc d\u00fczenleniyor. Berlin&#039;deki t\u00f6rene Almanya Cumhurba\u015fkan\u0131 Frank-Walter Steinmeier ve Ba\u015fbakan Angela Merkel de kat\u0131ld\u0131. \n\nMerkel ve Steinmeier, Berlin&#039;de sava\u015f ve y\u0131k\u0131ma kar\u015f\u0131 bir an\u0131t olan Kaiser Wilhelm Memorial Kilisesi&#039;ndeki sabah ayinine kat\u0131ld\u0131. Konzerthaus&#039;taki t\u00f6rende cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131n konu\u015fma yapmas\u0131 bekleniyor. \n\nEtkinlikler, kat\u0131labilecek ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131s\u0131tlayan pandemik engellerin hala y\u00fcr\u00fcrl\u00fckte olmas\u0131ndan dolay\u0131 kamu televizyonunda canl\u0131 yay\u0131nlan\u0131yor. \n\n\&quot;Durum k\u00f6t\u00fcye gidiyor\&quot; \n\nPazar g\u00fcnk\u00fc t\u00f6ren, sa\u011fl\u0131k yetkililerinin \u00e7ok daha fazla insan\u0131n vir\u00fcse yenik d\u00fc\u015fece\u011fi konusunda uyard\u0131\u011f\u0131 bir tarihte ger\u00e7ekle\u015fti. \n\nAlmanya&#039;n\u0131n Robert Koch Bula\u015f\u0131c\u0131 Hastal\u0131klar Enstit\u00fcs\u00fc ba\u015fkan\u0131 Lothar Wieler, yo\u011fun bak\u0131m birimlerindeki durumun k\u00f6t\u00fcye gitti\u011fini ve \u015fu anda 15-49 ya\u015f grubundaki insanlar\u0131 tedavi ettiklerini s\u00f6yledi. \n\nK\u0131s\u0131tlamalar art\u0131r\u0131lacak \n\nAlman h\u00fck\u00fcmeti salg\u0131nla m\u00fccadelede, Enfeksiyon Koruma Yasas\u0131&#039;nda de\u011fi\u015fiklik yaparak, haftal\u0131k 100 bin ki\u015fide vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 100\u2019\u00fc a\u015ft\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgelerde \&quot;acil fren\&quot; uygulamas\u0131na ge\u00e7meyi hedefliyor. \n\nBu uygulama, temaslar\u0131n k\u0131s\u0131tlanmas\u0131, ma\u011fazalar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra k\u00fclt\u00fcr ve spor merkezlerin kapat\u0131lmas\u0131, gece soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlanmas\u0131 gibi tedbirleri i\u00e7eriyor. \n\nYasa tasar\u0131s\u0131n\u0131n gelecek hafta Federal Meclis&#039;te oylanmas\u0131 bekleniyor. \n\n\u00dclkede 15 milyon 400 bin ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozu, 5 milyon 400 bin ki\u015fiye ikinci dozu yap\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Almanya&amp;#039;da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden yakla\u015f\u0131k 80 bin ki\u015fi i\u00e7in ulusal anma g\u00fcn\u00fc d\u00fczenleniyor. Berlin&amp;#039;deki t\u00f6rene Almanya Cumhurba\u015fkan\u0131 Frank-Walter Steinmeier ve Ba\u015fbakan Angela Merkel de kat\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Merkel ve Steinmeier, Berlin&amp;#039;de sava\u015f ve y\u0131k\u0131ma kar\u015f\u0131 bir an\u0131t olan Kaiser Wilhelm Memorial Kilisesi&amp;#039;ndeki sabah ayinine kat\u0131ld\u0131. Konzerthaus&amp;#039;taki t\u00f6rende cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131n konu\u015fma yapmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Etkinlikler, kat\u0131labilecek ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131s\u0131tlayan pandemik engellerin hala y\u00fcr\u00fcrl\u00fckte olmas\u0131ndan dolay\u0131 kamu televizyonunda canl\u0131 yay\u0131nlan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Durum k\u00f6t\u00fcye gidiyor\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Pazar g\u00fcnk\u00fc t\u00f6ren, sa\u011fl\u0131k yetkililerinin \u00e7ok daha fazla insan\u0131n vir\u00fcse yenik d\u00fc\u015fece\u011fi konusunda uyard\u0131\u011f\u0131 bir tarihte ger\u00e7ekle\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Almanya&amp;#039;n\u0131n Robert Koch Bula\u015f\u0131c\u0131 Hastal\u0131klar Enstit\u00fcs\u00fc ba\u015fkan\u0131 Lothar Wieler, yo\u011fun bak\u0131m birimlerindeki durumun k\u00f6t\u00fcye gitti\u011fini ve \u015fu anda 15-49 ya\u015f grubundaki insanlar\u0131 tedavi ettiklerini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5470888,5466064\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/19\/almanya-covid-19-asisin-gelistiren-sahin-ve-tureci-ye-yildizli-buyuk-liyakat-nisani-verdi\&quot;&gt;Almanya, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftiren \u015eahin ve T\u00fcreci&#039;ye \&quot;Y\u0131ld\u0131zl\u0131 B\u00fcy\u00fck Liyakat Ni\u015fan\u0131\&quot; verdi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/20\/almanya-da-covid-19-onlemleri-protestosunda-gostericiler-ve-polis-aras-nda-arbede-c-kt\&quot;&gt;Almanya\u2019da Covid-19 \u00f6nlemleri protestosunda g\u00f6stericiler ve polis aras\u0131nda arbede \u00e7\u0131kt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;K\u0131s\u0131tlamalar art\u0131r\u0131lacak&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Alman h\u00fck\u00fcmeti salg\u0131nla m\u00fccadelede, Enfeksiyon Koruma Yasas\u0131&amp;#039;nda de\u011fi\u015fiklik yaparak, haftal\u0131k 100 bin ki\u015fide vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 100\u2019\u00fc a\u015ft\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgelerde \&quot;acil fren\&quot; uygulamas\u0131na ge\u00e7meyi hedefliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu uygulama, temaslar\u0131n k\u0131s\u0131tlanmas\u0131, ma\u011fazalar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra k\u00fclt\u00fcr ve spor merkezlerin kapat\u0131lmas\u0131, gece soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlanmas\u0131 gibi tedbirleri i\u00e7eriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yasa tasar\u0131s\u0131n\u0131n gelecek hafta Federal Meclis&amp;#039;te oylanmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede 15 milyon 400 bin ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozu, 5 milyon 400 bin ki\u015fiye ikinci dozu yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618741449,&quot;publishedAt&quot;:1618747447,&quot;updatedAt&quot;:1618749126,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/18\/almanya-da-covid-19-dan-olen-80-bin-kisi-icin-ozel-anma-toreni&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/65\/20\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f0459cb5-f14a-5fc2-b768-77da2b975802-5566520.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19&#039;da hayat\u0131n\u0131 kaybedenleri anma t\u00f6renine Almanya Ba\u015fbakan Angela Merkel de kat\u0131ld\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19&#039;da hayat\u0131n\u0131 kaybedenleri anma t\u00f6renine Almanya Ba\u015fbakan Angela Merkel de kat\u0131ld\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Gordon Welters\/www.GordonWelters.com&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;germany&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Almanya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21848&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;commemoration&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;anma-toreni&quot;,&quot;title&quot;:&quot;anma t\u00f6reni&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;anma t\u00f6reni&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1432248&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1474546&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NW\/SU\/21\/04\/18\/tr\/210418_NWSU_15660895_15660899_70920_135424_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;70920&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;6951497&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NW\/SU\/21\/04\/18\/tr\/210418_NWSU_15660895_15660899_70920_135424_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;70920&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;11732047&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x80p7o3&quot;,&quot;youtubeId&quot;:&quot;Ns21hfbYwIM&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/18\/almanya-da-covid-19-dan-olen-80-bin-kisi-icin-ozel-anma-toreni&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618749126},{&quot;id&quot;:&quot;1473438&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5565338&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210417_NWSU_15658672&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7orlu tren kazas\u0131nda o\u011flunu ve e\u015fini kaybeden M\u0131sra \u00d6z&#039;\u00fcn yo\u011fun bak\u0131mdaki tedavisi s\u00fcr\u00fcyor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;M\u0131sra \u00d6z&#039;\u00fcn Covid-19 nedeniyle yo\u011fun bak\u0131mdaki tedavisi s\u00fcr\u00fcyor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;M\u0131sra \u00d6z&#039;\u00fcn Covid-19 nedeniyle yo\u011fun bak\u0131mdaki tedavisi s\u00fcr\u00fcyor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;M\u0131sra \u00d6z&#039;\u00fcn Covid-19 nedeniyle yo\u011fun bak\u0131mdaki tedavisi s\u00fcr\u00fcyor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;M\u0131sra \u00d6z&#039;\u00fcn Covid-19 nedeniyle yo\u011fun bak\u0131mdaki tedavisi s\u00fcr\u00fcyor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;corlu-tren-kazas-nda-oglunu-ve-esini-kaybeden-m-sra-oz-un-yogun-bak-mdaki-tedavisi-suruyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7orlu\u2019daki tren kazas\u0131nda o\u011flunu ve e\u015fini kaybettikten sonra verdi\u011fi adalet aray\u0131\u015f\u0131yla tan\u0131nan M\u0131sra \u00d6z Sel, Covid-19 nedeniyle cumartesi g\u00fcn\u00fc yo\u011fun bak\u0131ma kald\u0131r\u0131ld\u0131. M\u0131sra \u00d6z&#039;\u00fcn yo\u011fun bak\u0131mdaki tedavisi devam ediyor. \n\n12 Nisan g\u00fcn\u00fc hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyuran M\u0131sra \u00d6z, Twitter mesaj\u0131nda \&quot; D\u00fcn solunum s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 nedeniyle hastaneye yat\u0131r\u0131ld\u0131m.\u00a0 Oksijen deste\u011fi olmadan nefes alam\u0131yorum.\&quot; dedi. \n\nM\u0131sra \u00d6z, bu mesaj\u0131ndan 5 g\u00fcn sonra yo\u011fun bak\u0131ma al\u0131nd\u0131. \n\nK\u0131z\u0131n\u0131n bir g\u00fcn \u00f6nce yo\u011fun bak\u0131ma al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyuran babas\u0131 Mehmet \u00d6z, cumartesi gecesi yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada\u00a0 \&quot; Hastahaneden yorgun ve kar\u0131\u015f\u0131k duygular i\u00e7erisinde eve geldim \u015fuan toparlanabildim.  K\u0131z\u0131ma dua ve iyi dileklerde bulunan t\u00fcm insanlar\u0131ma sonsuz te\u015fekk\u00fcr ederim. K\u0131z\u0131m g\u00fc\u00e7l\u00fc ve azimlidir. Doktorlar\u0131m\u0131z\u0131n \u00e7abalar\u0131 sizlerin dualar\u0131 ile sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015facakt\u0131r.\&quot; dedi. \n\nM\u0131sra \u00d6z Sel en son, \u00c7orlu tren kazas\u0131yla ilgili devam eden davada mahkeme heyetine hakaretten  8 bin 800 lira para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \n\n\u015eubat ay\u0131nda, sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131 nedeniyle &#039;kamu g\u00f6revlilerine hakaretten&#039; hakim kar\u015f\u0131na \u00e7\u0131kan M\u0131sra \u00d6z, mahkemeye heyetine hakaretten kendisine 8 bin 800 TL ceza kesildi\u011fini belirterek, \&quot;\u0130sterlerse 800 bin lira ceza versinler bu davada ger\u00e7ek sorumlular yarg\u0131lanmad\u0131\u011f\u0131 m\u00fcddet\u00e7e hakk\u0131m\u0131z\u0131 aramaya devam edece\u011fiz.\&quot;  demi\u015fti . \n\n\u00c7orlu tren kazas\u0131 \n\n\u00d6te yandan \u00c7orlu&#039;da 8 Temmuz 2018\u2019de meydana gelen ve 7&#039;si \u00e7ocuk 25 ki\u015finin ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi, 340 ki\u015finin yaraland\u0131\u011f\u0131 tren katliam\u0131 ile ilgili davan\u0131n 7. duru\u015fmas\u0131 bug\u00fcn \u00c7orlu Halk E\u011fitim Merkezinde g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Dava 7 Eyl\u00fcl 2021 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fcne ertelendi. \n\n\nDavan\u0131n iddianamesinde \&quot;kazan\u0131n meydana gelmesinde asli kusurlu\&quot; bulunduklar\u0131 gerek\u00e7esiyle san\u0131klar Turgut Kurt, \u00d6zkan Polat, \u00c7etin Y\u0131ld\u0131r\u0131m ve Celaleddin \u00c7abuk&#039;un \&quot;taksirle \u00f6l\u00fcme ve yaralanmaya neden olmak\&quot; su\u00e7undan 2 ile 15 y\u0131l aras\u0131nda hapisle cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131 istenmi\u015fti. \n\n\&quot;T\u00fcm sorumlular yarg\u0131lans\u0131n\&quot; \n\n\u00c7orlu tren kazas\u0131nda yak\u0131nlar\u0131n\u0131 kaybedenler, dava s\u00fcrecinde \u00c7orlu Adliyesi \u00f6n\u00fcnde adalet n\u00f6betine ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. \n\nSorumlular hakk\u0131nda takipsizlik karar\u0131 verilmesine tepki g\u00f6steren yak\u0131nlar\u0131, t\u00fcm sorumlular\u0131n yakalan\u0131p yarg\u0131lanmas\u0131n\u0131 talep ediyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7orlu\u2019daki tren kazas\u0131nda o\u011flunu ve e\u015fini kaybettikten sonra verdi\u011fi adalet aray\u0131\u015f\u0131yla tan\u0131nan M\u0131sra \u00d6z Sel, Covid-19 nedeniyle cumartesi g\u00fcn\u00fc yo\u011fun bak\u0131ma kald\u0131r\u0131ld\u0131. M\u0131sra \u00d6z&amp;#039;\u00fcn yo\u011fun bak\u0131mdaki tedavisi devam ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;12 Nisan g\u00fcn\u00fc hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyuran M\u0131sra \u00d6z, Twitter mesaj\u0131nda \&quot;D\u00fcn solunum s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 nedeniyle hastaneye yat\u0131r\u0131ld\u0131m. Oksijen deste\u011fi olmadan nefes alam\u0131yorum.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;M\u0131sra \u00d6z, bu mesaj\u0131ndan 5 g\u00fcn sonra yo\u011fun bak\u0131ma al\u0131nd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1381466887909937153\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;K\u0131z\u0131n\u0131n bir g\u00fcn \u00f6nce yo\u011fun bak\u0131ma al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyuran babas\u0131 Mehmet \u00d6z, cumartesi gecesi yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \&quot;Hastahaneden yorgun ve kar\u0131\u015f\u0131k duygular i\u00e7erisinde eve geldim \u015fuan toparlanabildim. K\u0131z\u0131ma dua ve iyi dileklerde bulunan t\u00fcm insanlar\u0131ma sonsuz te\u015fekk\u00fcr ederim. K\u0131z\u0131m g\u00fc\u00e7l\u00fc ve azimlidir. Doktorlar\u0131m\u0131z\u0131n \u00e7abalar\u0131 sizlerin dualar\u0131 ile sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015facakt\u0131r.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1383378433028231182\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;M\u0131sra \u00d6z Sel en son, \u00c7orlu tren kazas\u0131yla ilgili devam eden davada mahkeme heyetine hakaretten &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/09\/corlu-tren-kazas-nda-oglu-oguz-arda-y-kaybeden-anne-m-sra-oz-e-8-bin-800-lira-ceza-kesildi\&quot;&gt;8 bin 800 lira para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eubat ay\u0131nda, sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131 nedeniyle &amp;#039;kamu g\u00f6revlilerine hakaretten&amp;#039; hakim kar\u015f\u0131na \u00e7\u0131kan M\u0131sra \u00d6z, mahkemeye heyetine hakaretten kendisine 8 bin 800 TL ceza kesildi\u011fini belirterek, \&quot;\u0130sterlerse 800 bin lira ceza versinler bu davada ger\u00e7ek sorumlular yarg\u0131lanmad\u0131\u011f\u0131 m\u00fcddet\u00e7e hakk\u0131m\u0131z\u0131 aramaya devam edece\u011fiz.\&quot; &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/09\/corlu-tren-kazas-nda-oglu-oguz-arda-y-kaybeden-anne-m-sra-oz-e-8-bin-800-lira-ceza-kesildi\&quot;&gt;demi\u015fti&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u00c7orlu tren kazas\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6te yandan \u00c7orlu&amp;#039;da 8 Temmuz 2018\u2019de meydana gelen ve 7&amp;#039;si \u00e7ocuk 25 ki\u015finin ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi, 340 ki\u015finin yaraland\u0131\u011f\u0131 tren katliam\u0131 ile ilgili davan\u0131n 7. duru\u015fmas\u0131 bug\u00fcn \u00c7orlu Halk E\u011fitim Merkezinde g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Dava 7 Eyl\u00fcl 2021 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fcne ertelendi.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Davan\u0131n iddianamesinde \&quot;kazan\u0131n meydana gelmesinde asli kusurlu\&quot; bulunduklar\u0131 gerek\u00e7esiyle san\u0131klar Turgut Kurt, \u00d6zkan Polat, \u00c7etin Y\u0131ld\u0131r\u0131m ve Celaleddin \u00c7abuk&amp;#039;un \&quot;taksirle \u00f6l\u00fcme ve yaralanmaya neden olmak\&quot; su\u00e7undan 2 ile 15 y\u0131l aras\u0131nda hapisle cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131 istenmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;T\u00fcm sorumlular yarg\u0131lans\u0131n\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00c7orlu tren kazas\u0131nda yak\u0131nlar\u0131n\u0131 kaybedenler, dava s\u00fcrecinde \u00c7orlu Adliyesi \u00f6n\u00fcnde adalet n\u00f6betine ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sorumlular hakk\u0131nda takipsizlik karar\u0131 verilmesine tepki g\u00f6steren yak\u0131nlar\u0131, t\u00fcm sorumlular\u0131n yakalan\u0131p yarg\u0131lanmas\u0131n\u0131 talep ediyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618689430,&quot;publishedAt&quot;:1618733077,&quot;updatedAt&quot;:1618733080,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/18\/corlu-tren-kazas-nda-oglunu-ve-esini-kaybeden-m-sra-oz-un-yogun-bak-mdaki-tedavisi-suruyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/53\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ec6c7a86-4605-5056-8446-c39e56483437-5565338.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;M\u0131sra \u00d6z&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;M\u0131sra \u00d6z&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;25074&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;misra-oz&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;m-sra-oz&quot;,&quot;title&quot;:&quot;M\u0131sra \u00d6z&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;M\u0131sra \u00d6z&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;19608&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corlu-train-accident&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corlu-tren-kazas-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7orlu tren kazas\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7orlu tren kazas\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;25072&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;intensive-care&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yogun-bak-m&quot;,&quot;title&quot;:&quot;yo\u011fun bak\u0131m&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;yo\u011fun bak\u0131m&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1473386&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1473322&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1473218&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/18\/corlu-tren-kazas-nda-oglunu-ve-esini-kaybeden-m-sra-oz-un-yogun-bak-mdaki-tedavisi-suruyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618733080},{&quot;id&quot;:&quot;1473440&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5565340&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210417_NWSU_15658677&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 17 Nisan Covid-19 tablosu: 288 can kayb\u0131, 62 bin 606 yeni vaka&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 17 Nisan Covid-19 tablosu: 288 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 17 Nisan Covid-19 tablosu: 288 can kayb\u0131, 62 bin 606 yeni vaka&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcsten dolay\u0131 son 24 saatte 288 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 35 bin 608&#039;e y\u00fckseldi. Son bir g\u00fcnde 62 bin 606 yeni vakan\u0131n tespit edilmesiyle \u00fclke genelinde vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 4 milyon 200 bini ge\u00e7ti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcsten dolay\u0131 son 24 saatte 288 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 35 bin 608&#039;e y\u00fckseldi. Son bir g\u00fcnde 62 bin 606 yeni vakan\u0131n tespit edilmesiyle \u00fclke genelinde vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 4 milyon 200 bini ge\u00e7ti.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-nin-17-nisan-covid-19-tablosu-288-can-kayb-62-bin-606-yeni-vaka&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcsten dolay\u0131 son 24 saatte 288 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 35 bin 608&#039;e y\u00fckseldi. Son bir g\u00fcnde 62 bin 606 yeni vakan\u0131n tespit edilmesiyle \u00fclke genelinde vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 4 milyon 200 bini ge\u00e7ti. \n\n\u00dclke genelinde \&quot;hasta\&quot; tan\u0131m\u0131ndaki 2 bin 973 ki\u015fi daha hastanelerde tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 3 bin 240 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n g\u00fcnl\u00fck verilerine g\u00f6re son 24 saatte 319 bin 316 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131. Toplam test say\u0131s\u0131 43 milyon 467 bin 516 oldu. \n\nSon 24 saatte 52 bin 184 ki\u015finin Covid-19 tedavisi ya da karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 3 milyon 643 bin 734&#039;e y\u00fckseldi. \n\n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,3, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 56,7, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 68,8, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 34,9, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti. \n\nT\u00fcrkiye genelinde 17 Nisan itibar\u0131yla, 20 milyona yak\u0131n doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131. 12 milyon 176 bin 677 ki\u015fiye koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozu uygulan\u0131rken, 7 milyon 787 bin 7 ki\u015fiye ise a\u015f\u0131n\u0131n her iki dozu da yap\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de koronavir\u00fcsten dolay\u0131 son 24 saatte 288 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 35 bin 608&amp;#039;e y\u00fckseldi. Son bir g\u00fcnde 62 bin 606 yeni vakan\u0131n tespit edilmesiyle \u00fclke genelinde vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 4 milyon 200 bini ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclke genelinde \&quot;hasta\&quot; tan\u0131m\u0131ndaki 2 bin 973 ki\u015fi daha hastanelerde tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 3 bin 240 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n g\u00fcnl\u00fck verilerine g\u00f6re son 24 saatte 319 bin 316 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131. Toplam test say\u0131s\u0131 43 milyon 467 bin 516 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son 24 saatte 52 bin 184 ki\u015finin Covid-19 tedavisi ya da karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 3 milyon 643 bin 734&amp;#039;e y\u00fckseldi.  &lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.5626631853785901\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/53\/40\/808x454_cmsv2_a6fdf265-1343-55b7-b135-b3864c5c82c8-5565340.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/53\/40\/202x113_cmsv2_a6fdf265-1343-55b7-b135-b3864c5c82c8-5565340.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/53\/40\/266x149_cmsv2_a6fdf265-1343-55b7-b135-b3864c5c82c8-5565340.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/53\/40\/404x227_cmsv2_a6fdf265-1343-55b7-b135-b3864c5c82c8-5565340.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/53\/40\/534x300_cmsv2_a6fdf265-1343-55b7-b135-b3864c5c82c8-5565340.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/53\/40\/606x340_cmsv2_a6fdf265-1343-55b7-b135-b3864c5c82c8-5565340.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/53\/40\/808x454_cmsv2_a6fdf265-1343-55b7-b135-b3864c5c82c8-5565340.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&amp;apos;nin g\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,3, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 56,7, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 68,8, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 34,9, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye genelinde 17 Nisan itibar\u0131yla, 20 milyona yak\u0131n doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131. 12 milyon 176 bin 677 ki\u015fiye koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozu uygulan\u0131rken, 7 milyon 787 bin 7 ki\u015fiye ise a\u015f\u0131n\u0131n her iki dozu da yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618689446,&quot;publishedAt&quot;:1618690830,&quot;updatedAt&quot;:1618690833,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/17\/turkiye-nin-17-nisan-covid-19-tablosu-288-can-kayb-62-bin-606-yeni-vaka&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/53\/40\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b1097ec4-c409-5657-85f7-5ce88e072ccb-5565340.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u015eehit Prof. Dr. \u0130lhan Varank Sancaktepe E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u015eehit Prof. Dr. \u0130lhan Varank Sancaktepe E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/53\/40\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a6fdf265-1343-55b7-b135-b3864c5c82c8-5565340.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin g\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin g\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1532&quot;,&quot;height&quot;:&quot;862&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21874&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;number&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;say-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23418&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;latest&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;son-durum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;son durum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;son durum&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23150&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health-ministry&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-bakanl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1473386&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1473322&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1473252&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/17\/turkiye-nin-17-nisan-covid-19-tablosu-288-can-kayb-62-bin-606-yeni-vaka&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618690833},{&quot;id&quot;:&quot;1473386&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5565246&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210417_NWSU_15658406&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Halk\u0131n yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131n\u0131n a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 \u0130srail&#039;de a\u00e7\u0131k havada maske zorunlulu\u011fu kalkt\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130srail&#039;de a\u00e7\u0131k havada maske kullanma zorunlulu\u011fu kalkt\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Halk\u0131n yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131n\u0131n a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 \u0130srail&#039;de a\u00e7\u0131k havada maske zorunlulu\u011fu kalkt\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130srail&#039;de, 18 Nisan&#039;dan itibaren a\u00e7\u0131k havada maske kullanma zorunlulu\u011fu kalkt\u0131. N\u00fcfusa oranla d\u00fcnyadaki en h\u0131zl\u0131 a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclkede, halk\u0131n yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131 koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozunu da yapt\u0131rd\u0131, g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131 son g\u00fcnlerde 200&#039;lerin alt\u0131na indi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130srail&#039;de, 18 Nisan&#039;dan itibaren a\u00e7\u0131k havada maske kullanma zorunlulu\u011fu kalkt\u0131. N\u00fcfusa oranla d\u00fcnyadaki en h\u0131zl\u0131 a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclkede, halk\u0131n yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131 koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozunu da yapt\u0131rd\u0131, g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131 son g\u00fcnlerde 200&#039;lerin alt\u0131na indi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;halk-n-yar-s-ndan-fazlas-n-n-as-land-g-israil-de-ac-k-havada-maske-zorunlulugu-kalk-yor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130srail&#039;de, 18 Nisan&#039;dan itibaren a\u00e7\u0131k havada maske kullanma zorunlulu\u011fu kalkt\u0131. N\u00fcfusa oranla d\u00fcnyadaki en h\u0131zl\u0131 a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclkede, halk\u0131n yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131 koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozunu da yapt\u0131rd\u0131, g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131 son g\u00fcnlerde 200&#039;lerin alt\u0131na indi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Yuli Edelstein, per\u015fembe g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamayla, a\u00e7\u0131k havada maske takma zorunlulu\u011funun pazar g\u00fcn\u00fcnden itibaren kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. \n\nKapal\u0131 alanlarda maske takma zorunlulu\u011fu ise uygulanmaya devam edecek. \n\nUzmanlar, \u00fclkenin bir nevi \&quot;s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131\&quot; kazand\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde. Weizman Enstit\u00fcs\u00fc&#039;nden Eran Segal ekonominin yeniden a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n ve dini bayramlar nedeniyle insanlar\u0131n bir araya gelmesinin dahi vakalar\u0131n artmas\u0131na yol a\u00e7mad\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti. \n\n\u0130srail&#039;de a\u015f\u0131lama sayesinde vakalardaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f sonucu 21 \u015eubat&#039;tan itibaren Covid-19 \u00f6nlemleri kademeli olarak gev\u015fetilmi\u015fti. \n\nYakla\u015f\u0131k 9,3 milyon n\u00fcfusa sahip \u00fclkede 5 milyon 338 bin 976 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozu, 4 milyon 961 bin 238 ki\u015fiye de ikinci dozu uyguland\u0131. \n\nToplam vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 836 bin 882 oldu\u011fu \u0130srail&#039;de 6 bin 331 ki\u015fi salg\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u015eu an 3 bine yak\u0131n aktif vakadan 200 kadar\u0131n\u0131n durumunun a\u011f\u0131r oldu\u011fu kaydedildi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130srail&amp;#039;de, 18 Nisan&amp;#039;dan itibaren a\u00e7\u0131k havada maske kullanma zorunlulu\u011fu kalkt\u0131. N\u00fcfusa oranla d\u00fcnyadaki en h\u0131zl\u0131 a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclkede, halk\u0131n yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131 koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozunu da yapt\u0131rd\u0131, g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131 son g\u00fcnlerde 200&amp;#039;lerin alt\u0131na indi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Yuli Edelstein, per\u015fembe g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamayla, a\u00e7\u0131k havada maske takma zorunlulu\u011funun pazar g\u00fcn\u00fcnden itibaren kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kapal\u0131 alanlarda maske takma zorunlulu\u011fu ise uygulanmaya devam edecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uzmanlar, \u00fclkenin bir nevi \&quot;s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131\&quot; kazand\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde. Weizman Enstit\u00fcs\u00fc&amp;#039;nden Eran Segal ekonominin yeniden a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n ve dini bayramlar nedeniyle insanlar\u0131n bir araya gelmesinin dahi vakalar\u0131n artmas\u0131na yol a\u00e7mad\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5555402,5391754\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/21\/israil-pfizer-ile-biontech-in-gelistirdigi-as-salg-n-nedeniyle-yasanan-olumleri-yuzde-99-o\&quot;&gt;\u0130srail: Pfizer ile BioNTech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131, salg\u0131n nedeniyle ya\u015fanan \u00f6l\u00fcmleri y\u00fczde 99 \u00f6nl\u00fcyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/14\/salg-n-kontrol-alt-na-alan-israil-23-may-s-tan-itibaren-as-lanm-s-turistleri-kabul-edecek\&quot;&gt;Salg\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na alan \u0130srail, 23 May\u0131s&#039;tan itibaren a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f turistleri kabul edecek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u0130srail&amp;#039;de a\u015f\u0131lama sayesinde vakalardaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f sonucu 21 \u015eubat&amp;#039;tan itibaren Covid-19 \u00f6nlemleri kademeli olarak gev\u015fetilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yakla\u015f\u0131k 9,3 milyon n\u00fcfusa sahip \u00fclkede 5 milyon 338 bin 976 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozu, 4 milyon 961 bin 238 ki\u015fiye de ikinci dozu uyguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplam vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 836 bin 882 oldu\u011fu \u0130srail&amp;#039;de 6 bin 331 ki\u015fi salg\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u015eu an 3 bine yak\u0131n aktif vakadan 200 kadar\u0131n\u0131n durumunun a\u011f\u0131r oldu\u011fu kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618683623,&quot;publishedAt&quot;:1618686417,&quot;updatedAt&quot;:1618741236,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/17\/halk-n-yar-s-ndan-fazlas-n-n-as-land-g-israil-de-ac-k-havada-maske-zorunlulugu-kalk-yor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/52\/46\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a3686e0b-b944-57cb-9e60-98d13a469c0f-5565246.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130srail \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130srail \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22922&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;masks&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;maske&quot;,&quot;title&quot;:&quot;maske&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;maske&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1473440&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NW\/SU\/21\/04\/17\/tr\/210417_NWSU_15658406_15658409_56960_115837_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;56960&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;5589018&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NW\/SU\/21\/04\/17\/tr\/210417_NWSU_15658406_15658409_56960_115837_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;56960&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;9358792&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x80p5x1&quot;,&quot;youtubeId&quot;:&quot;a37tRuLEKm4&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;157&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;israil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srail&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/israil&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/17\/halk-n-yar-s-ndan-fazlas-n-n-as-land-g-israil-de-ac-k-havada-maske-zorunlulugu-kalk-yor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618741236},{&quot;id&quot;:&quot;1473218&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5564840&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210417_NWSU_15656468&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Peru&#039;da Covid-19 a\u015f\u0131 skandal\u0131na kar\u0131\u015fan eski cumhurba\u015fkan\u0131 Vizcarra, kamu g\u00f6revinden men edildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19: Peru eski cumhurba\u015fkan\u0131 Vizcarra, kamu g\u00f6revinden men edildi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Peru&#039;da eski Cumhurba\u015fkan\u0131 Vizcarra, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 skandal\u0131 nedeniyle kamu g\u00f6revinden men edildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Peru Kongresi, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 nedeniyle ad\u0131 bir skandala kar\u0131\u015fan eski cumhurba\u015fkan\u0131 Martin Vizcarra&#039;n\u0131n 10 y\u0131l s\u00fcreyle kamu g\u00f6revinde bulunmas\u0131n\u0131 yasaklad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Peru Kongresi, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 nedeniyle ad\u0131 bir skandala kar\u0131\u015fan eski cumhurba\u015fkan\u0131 Martin Vizcarra&#039;n\u0131n 10 y\u0131l s\u00fcreyle kamu g\u00f6revinde bulunmas\u0131n\u0131 yasaklad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;peru-da-covid-19-as-skandal-na-kar-san-eski-cumhurbaskan-vizcarra-kamu-gorevinden-men-edil&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Peru Kongresi, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 nedeniyle ad\u0131 bir skandala kar\u0131\u015fan eski cumhurba\u015fkan\u0131 Martin Vizcarra&#039;n\u0131n 10 y\u0131l s\u00fcreyle kamu g\u00f6revinde bulunmas\u0131n\u0131 yasaklad\u0131. \n\nVizcarra, \u00fclkenin a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n resmi olarak ba\u015flamas\u0131ndan \u00f6nce koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 gizlice a\u015f\u0131lanan 470 ki\u015filik bir grubun par\u00e7as\u0131 olmakla su\u00e7lan\u0131yor. Eski cumhurba\u015fkan\u0131 ise klinik bir deneyde yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor. \n\nKongre&#039;nin g\u00f6revden al\u0131koyma karar\u0131, be\u015f saat s\u00fcren sanal bir oturumda 86 aleyhte ve \u00e7ekimser oyla kabul edildi. \n\nVizcarra, ge\u00e7ti\u011fimiz pazar g\u00fcn\u00fc cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7iminin ilk turuyla ayn\u0131 anda yap\u0131lan genel se\u00e7imlerde kazand\u0131\u011f\u0131 milletvekili koltu\u011funa oturamayacak.  \n\nKarara itiraz edece\u011fini s\u00f6yleyen Vizcarra, \&quot;Bu durumun tersine d\u00f6nece\u011finden hi\u00e7 \u015f\u00fcphemiz yok. Ulusal ve uluslararas\u0131 organlara ba\u015fvuraca\u011f\u0131z.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nYolsuzluk su\u00e7lamalar\u0131 \n\n2018&#039;de cumhurba\u015fkan\u0131 olan Vizcarra, Kas\u0131m 2020&#039;de Kongre taraf\u0131ndan yolsuzluk su\u00e7lamas\u0131yla g\u00f6revden al\u0131nd\u0131.   \n\nVizcarra, 2011&#039;den 2014&#039;e kadar g\u00fcney Peru&#039;daki Moquegua b\u00f6lgesi valisi olarak g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 zamana kadar uzanan yolsuzluk su\u00e7lamalar\u0131yla ilgili ba\u015fka bir soru\u015fturman\u0131n konusu olmaya devam ediyor. \n\nVizcarra&#039;n\u0131n g\u00f6revden al\u0131nmas\u0131 sonras\u0131 yap\u0131lan protestolarda iki ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, y\u00fcz ki\u015fi yaraland\u0131.  \n\nKongre ayr\u0131ca, uygunsuz bir \u015fekilde a\u015f\u0131lanmakla su\u00e7lanan iki eski bakan\u0131 da cezaland\u0131rd\u0131.   \n\nVizcarra&#039;n\u0131n a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 haberleri \u00fczerine Kongrenin tepkisini \u00e7eken Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Pilar Mazzetti ve D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Elizabeth Astete istifa etmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Peru Kongresi, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 nedeniyle ad\u0131 bir skandala kar\u0131\u015fan eski cumhurba\u015fkan\u0131 Martin Vizcarra&amp;#039;n\u0131n 10 y\u0131l s\u00fcreyle kamu g\u00f6revinde bulunmas\u0131n\u0131 yasaklad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vizcarra, \u00fclkenin a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n resmi olarak ba\u015flamas\u0131ndan \u00f6nce koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 gizlice a\u015f\u0131lanan 470 ki\u015filik bir grubun par\u00e7as\u0131 olmakla su\u00e7lan\u0131yor. Eski cumhurba\u015fkan\u0131 ise klinik bir deneyde yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kongre&amp;#039;nin g\u00f6revden al\u0131koyma karar\u0131, be\u015f saat s\u00fcren sanal bir oturumda 86 aleyhte ve \u00e7ekimser oyla kabul edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vizcarra, ge\u00e7ti\u011fimiz pazar g\u00fcn\u00fc cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7iminin ilk turuyla ayn\u0131 anda yap\u0131lan genel se\u00e7imlerde kazand\u0131\u011f\u0131 milletvekili koltu\u011funa oturamayacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Karara itiraz edece\u011fini s\u00f6yleyen Vizcarra, \&quot;Bu durumun tersine d\u00f6nece\u011finden hi\u00e7 \u015f\u00fcphemiz yok. Ulusal ve uluslararas\u0131 organlara ba\u015fvuraca\u011f\u0131z.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5376570,5118096\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/15\/peru-disisleri-bakan-astete-covid-19-ulusal-program-baslamadan-asilandi-icin-istifa-etti\&quot;&gt;Peru D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Astete, Covid-19 ulusal a\u015f\u0131 program\u0131 ba\u015flamadan a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in istifa etti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/peru-devlet-baskan-vizcarra-yolsuzluk-suclamas-yla-gorevinden-azledildi\&quot;&gt;Peru Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vizcarra, yolsuzluk su\u00e7lamas\u0131yla g\u00f6revinden azledildi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Yolsuzluk su\u00e7lamalar\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;2018&amp;#039;de cumhurba\u015fkan\u0131 olan Vizcarra, Kas\u0131m 2020&amp;#039;de Kongre taraf\u0131ndan yolsuzluk su\u00e7lamas\u0131yla g\u00f6revden al\u0131nd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vizcarra, 2011&amp;#039;den 2014&amp;#039;e kadar g\u00fcney Peru&amp;#039;daki Moquegua b\u00f6lgesi valisi olarak g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 zamana kadar uzanan yolsuzluk su\u00e7lamalar\u0131yla ilgili ba\u015fka bir soru\u015fturman\u0131n konusu olmaya devam ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vizcarra&amp;#039;n\u0131n g\u00f6revden al\u0131nmas\u0131 sonras\u0131 yap\u0131lan protestolarda iki ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, y\u00fcz ki\u015fi yaraland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kongre ayr\u0131ca, uygunsuz bir \u015fekilde a\u015f\u0131lanmakla su\u00e7lanan iki eski bakan\u0131 da cezaland\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vizcarra&amp;#039;n\u0131n a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 haberleri \u00fczerine Kongrenin tepkisini \u00e7eken Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Pilar Mazzetti ve D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Elizabeth Astete istifa etmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618658430,&quot;publishedAt&quot;:1618662461,&quot;updatedAt&quot;:1618662463,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/17\/peru-da-covid-19-as-skandal-na-kar-san-eski-cumhurbaskan-vizcarra-kamu-gorevinden-men-edil&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/48\/40\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1d0e19eb-280b-53ae-bb1b-9eb43221010b-5564840.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Peru eski Cumhurba\u015fkan\u0131 Martin Vizcarra&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Peru eski Cumhurba\u015fkan\u0131 Martin Vizcarra&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1280&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;228&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;peru&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;peru&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Peru&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Peru&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;381&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;latin-america&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;latin-amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Latin Amerika&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Latin Amerika&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;18310&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;dismissal&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gorevden-alma&quot;,&quot;title&quot;:&quot;g\u00f6revden alma&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;g\u00f6revden alma&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1473438&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/17\/peru-da-covid-19-as-skandal-na-kar-san-eski-cumhurbaskan-vizcarra-kamu-gorevinden-men-edil&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618662463}]"
     data-api-url="/api/tag/koronavirus"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article
        data-nid="1488604"
        data-cid="5605424"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-1         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/29/almanya-da-may-s-ay-ndan-itibaren-cocuk-bas-na-150-euro-korona-yard-m-yap-lacak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/54/24/320x212_cmsv2_cbecc86c-4a95-5e1a-bf27-bfc6746ee263-5605424.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/54/24/320x212_cmsv2_cbecc86c-4a95-5e1a-bf27-bfc6746ee263-5605424.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/54/24/329x224_cmsv2_cbecc86c-4a95-5e1a-bf27-bfc6746ee263-5605424.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/54/24/329x224_cmsv2_cbecc86c-4a95-5e1a-bf27-bfc6746ee263-5605424.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/54/24/329x224_cmsv2_cbecc86c-4a95-5e1a-bf27-bfc6746ee263-5605424.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Almanya Başbakanı Merkel bir anaokulunu ziyaret ederken." alt="Almanya Başbakanı Merkel bir anaokulunu ziyaret ederken."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/29/almanya-da-may-s-ay-ndan-itibaren-cocuk-bas-na-150-euro-korona-yard-m-yap-lacak"
           title="Almanya&#039;da mayıs ayından itibaren çocuk başına 150 euro &#039;korona yardımı&#039; yapılacak"
           target="_self">
                      Almanya&#039;da çocuk başına 150 euro ek &#039;korona yardımı&#039; yapılacak
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1619675839000">
            29/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1488116"
        data-cid="5604442"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-2         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/28/dunyada-hindistan-alarm-uluslararas-yard-m-kampanyas-baslat-ld-seyahatlere-k-s-tlama-getir"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/44/42/320x212_cmsv2_b75abbc1-efcc-5aec-8b60-7f7fd25f740f-5604442.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/44/42/320x212_cmsv2_b75abbc1-efcc-5aec-8b60-7f7fd25f740f-5604442.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/44/42/329x224_cmsv2_b75abbc1-efcc-5aec-8b60-7f7fd25f740f-5604442.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/44/42/329x224_cmsv2_b75abbc1-efcc-5aec-8b60-7f7fd25f740f-5604442.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/44/42/329x224_cmsv2_b75abbc1-efcc-5aec-8b60-7f7fd25f740f-5604442.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Hindistan&#039;da salgın döneminde sağlık sistemi hastalara yetişemiyor" alt="Hindistan&#039;da salgın döneminde sağlık sistemi hastalara yetişemiyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/hindistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Hindistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/28/dunyada-hindistan-alarm-uluslararas-yard-m-kampanyas-baslat-ld-seyahatlere-k-s-tlama-getir"
           title="Dünyada Hindistan alarmı: Uluslararası yardım kampanyası başlatıldı; seyahatlere kısıtlama getirildi"
           target="_self">
                      Dünyada Hindistan alarmı: Uluslararası yardım kampanyası başlatıldı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1619643635000">
            28/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1488016"
        data-cid="5603874"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-3         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/28/sagl-k-bakan-fahrettin-koca-biontech-koronavirus-as-s-n-n-doz-aral-g-6-8-hafta-olacak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/38/74/320x212_cmsv2_eb60eede-e93f-5c78-91a0-f9e09675cff9-5603874.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/38/74/320x212_cmsv2_eb60eede-e93f-5c78-91a0-f9e09675cff9-5603874.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/38/74/329x224_cmsv2_eb60eede-e93f-5c78-91a0-f9e09675cff9-5603874.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/38/74/329x224_cmsv2_eb60eede-e93f-5c78-91a0-f9e09675cff9-5603874.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/38/74/329x224_cmsv2_eb60eede-e93f-5c78-91a0-f9e09675cff9-5603874.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/28/sagl-k-bakan-fahrettin-koca-biontech-koronavirus-as-s-n-n-doz-aral-g-6-8-hafta-olacak"
           title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca: BioNTech koronavirüs aşısının doz aralığı 6-8 hafta olacak"
           target="_self">
                      Koca: BioNTech koronavirüs aşısının doz aralığı 6-8 hafta olacak
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1619631345000">
            28/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1487854"
        data-cid="5602824"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-4         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/28/arast-rma-bebek-patlamas-na-yol-acacag-dusunulen-covid-19-tam-tersi-etkiye-yol-act"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/28/24/320x212_cmsv2_5838de72-7312-5559-92f2-098133a9aab6-5602824.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/28/24/320x212_cmsv2_5838de72-7312-5559-92f2-098133a9aab6-5602824.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/28/24/329x224_cmsv2_5838de72-7312-5559-92f2-098133a9aab6-5602824.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/28/24/329x224_cmsv2_5838de72-7312-5559-92f2-098133a9aab6-5602824.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/28/24/329x224_cmsv2_5838de72-7312-5559-92f2-098133a9aab6-5602824.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="El ele yürüyen bir çift" alt="El ele yürüyen bir çift"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/28/arast-rma-bebek-patlamas-na-yol-acacag-dusunulen-covid-19-tam-tersi-etkiye-yol-act"
           title="Araştırma: Bebek patlamasına neden olacağı düşünülen Covid-19, tam tersi etkiye yol açtı"
           target="_self">
                      Araştırma: Covid-19 sonrası bebek doğumlarında düşüş yaşandı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1619626523000">
            28/04/2021
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article
        data-nid="1487694"
        data-cid="5602412"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-5         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/28/turkiye-de-covid-19-vaka-say-s-en-cok-artan-ve-azalan-iller"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/24/12/320x212_cmsv2_93a95cd6-d234-5de0-9702-73384ebc43a7-5602412.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/24/12/320x212_cmsv2_93a95cd6-d234-5de0-9702-73384ebc43a7-5602412.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/24/12/329x224_cmsv2_93a95cd6-d234-5de0-9702-73384ebc43a7-5602412.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/24/12/329x224_cmsv2_93a95cd6-d234-5de0-9702-73384ebc43a7-5602412.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/24/12/329x224_cmsv2_93a95cd6-d234-5de0-9702-73384ebc43a7-5602412.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İç anadolu" alt="İç anadolu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/28/turkiye-de-covid-19-vaka-say-s-en-cok-artan-ve-azalan-iller"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19: Vaka sayısı en çok artan ve azalan iller"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19: Vaka sayısı en çok artan ve azalan iller
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1619617096000">
            28/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1487144"
        data-cid="5601444"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-6         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/28/dunya-sagl-k-orgutu-cifte-mutasyonlu-hint-varyant-en-az-17-ulkeye-yay-ld"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/14/44/320x212_cmsv2_44613584-dad3-5fbf-b080-810acd14af61-5601444.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/14/44/320x212_cmsv2_44613584-dad3-5fbf-b080-810acd14af61-5601444.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/14/44/329x224_cmsv2_44613584-dad3-5fbf-b080-810acd14af61-5601444.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/14/44/329x224_cmsv2_44613584-dad3-5fbf-b080-810acd14af61-5601444.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/14/44/329x224_cmsv2_44613584-dad3-5fbf-b080-810acd14af61-5601444.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Hindistan&#039;da Covid-19 testi" alt="Hindistan&#039;da Covid-19 testi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/hindistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Hindistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/28/dunya-sagl-k-orgutu-cifte-mutasyonlu-hint-varyant-en-az-17-ulkeye-yay-ld"
           title="Dünya Sağlık Örgütü: Çifte mutasyonlu &#039;Hint varyantı&#039; en az 17 ülkeye yayıldı"
           target="_self">
                      Dünya Sağlık Örgütü: En az 17 ülkede &#039;Hint varyantı&#039; tespit edildi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1619592600000">
            28/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1486958"
        data-cid="5601088"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-7         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/27/hindistan-hukumetinin-sosyal-medyada-salg-nla-mucadele-politikas"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/10/88/320x212_cmsv2_6e285e1b-bfff-58d0-8a10-96dcd683dbb2-5601088.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/10/88/320x212_cmsv2_6e285e1b-bfff-58d0-8a10-96dcd683dbb2-5601088.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/10/88/329x224_cmsv2_6e285e1b-bfff-58d0-8a10-96dcd683dbb2-5601088.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/10/88/329x224_cmsv2_6e285e1b-bfff-58d0-8a10-96dcd683dbb2-5601088.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/60/10/88/329x224_cmsv2_6e285e1b-bfff-58d0-8a10-96dcd683dbb2-5601088.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Yeni Delhi&#039;de sağlık çalışanları, Hindistan / Arşiv" alt="Yeni Delhi&#039;de sağlık çalışanları, Hindistan / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/hindistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Hindistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/27/hindistan-hukumetinin-sosyal-medyada-salg-nla-mucadele-politikas"
           title="Hindistan hükümetinin &#039;sosyal medyada salgınla mücadele&#039; politikası"
           target="_self">
                      Hindistan hükümetinin &#039;sosyal medyada salgınla mücadele&#039; politikası
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1619555400000">
            27/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1486556"
        data-cid="5599688"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-8         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/27/barcelona-da-yap-lan-covid-19-da-5-bin-kisilik-konser-deneyi-sonucland-bulas-belirtisi-yok"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/96/88/320x212_cmsv2_6541d124-018f-5bef-a0ad-f3bc3bc0582b-5599688.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/96/88/320x212_cmsv2_6541d124-018f-5bef-a0ad-f3bc3bc0582b-5599688.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/96/88/329x224_cmsv2_6541d124-018f-5bef-a0ad-f3bc3bc0582b-5599688.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/96/88/329x224_cmsv2_6541d124-018f-5bef-a0ad-f3bc3bc0582b-5599688.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/96/88/329x224_cmsv2_6541d124-018f-5bef-a0ad-f3bc3bc0582b-5599688.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Barcelona&#039;daki konseden bir kare." alt="Barcelona&#039;daki konseden bir kare."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/ispanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İspanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/27/barcelona-da-yap-lan-covid-19-da-5-bin-kisilik-konser-deneyi-sonucland-bulas-belirtisi-yok"
           title="Barcelona&#039;da yapılan 5 bin kişilik konser deneyi sonuçlandı: Covid-19 bulaşma belirtisi yok"
           target="_self">
                      Barcelona&#039;da yapılan 5 bin kişilik konserde Covid-19 bulaşmadı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1619535816000">
            27/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1486450"
        data-cid="5599434"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-9         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/27/turkiye-de-uygulanacak-17-gunluk-tam-kapanma-ekonomiyi-nas-l-etkiler-esnaf-ne-diyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/94/34/320x212_cmsv2_b1de8158-826b-50d7-91c5-09e4829b22d7-5599434.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/94/34/320x212_cmsv2_b1de8158-826b-50d7-91c5-09e4829b22d7-5599434.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/94/34/329x224_cmsv2_b1de8158-826b-50d7-91c5-09e4829b22d7-5599434.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/94/34/329x224_cmsv2_b1de8158-826b-50d7-91c5-09e4829b22d7-5599434.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/94/34/329x224_cmsv2_b1de8158-826b-50d7-91c5-09e4829b22d7-5599434.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Pandemi dönemine Ankara esnafından bir kare." alt="Pandemi dönemine Ankara esnafından bir kare."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/27/turkiye-de-uygulanacak-17-gunluk-tam-kapanma-ekonomiyi-nas-l-etkiler-esnaf-ne-diyor"
           title="Türkiye&#039;de uygulanacak 17 günlük tam kapanma ekonomiyi nasıl etkiler, esnaf ne diyor?"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de 17 günlük kapanma ekonomiyi nasıl etkiler? Esnaf ne diyor?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1619530208000">
            27/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1485236"
        data-cid="5596788"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-10         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/27/ab-as-pasaportu-surecinde-ne-asamada-yaz-mevsiminde-tatilciler-rahatca-seyahat-edebilecek-"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/67/88/320x212_cmsv2_03a0b37e-7872-586c-ac4f-fce48c55ac93-5596788.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/67/88/320x212_cmsv2_03a0b37e-7872-586c-ac4f-fce48c55ac93-5596788.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/67/88/329x224_cmsv2_03a0b37e-7872-586c-ac4f-fce48c55ac93-5596788.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/67/88/329x224_cmsv2_03a0b37e-7872-586c-ac4f-fce48c55ac93-5596788.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/67/88/329x224_cmsv2_03a0b37e-7872-586c-ac4f-fce48c55ac93-5596788.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İspanya&#039;nın turistik adası Mallorca&#039;dan bir kare." alt="İspanya&#039;nın turistik adası Mallorca&#039;dan bir kare."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/27/ab-as-pasaportu-surecinde-ne-asamada-yaz-mevsiminde-tatilciler-rahatca-seyahat-edebilecek-"
           title="AB&#039;nin &#039;aşı pasaportu&#039; ne aşamada? Yaz mevsiminde turistler seyahat edebilecek mi?"
           target="_self">
                      AB &#039;aşı pasaportu&#039; sürecinde ne aşamada? Yaz mevsimine yetişecek mi?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1619497246000">
            27/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1485600"
        data-cid="5597662"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-11         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/26/turkiye-29-nisan-17-may-s-aras-tam-kapanmaya-gidiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/76/62/320x212_cmsv2_baf89484-1ede-5495-b297-648743a5ec0e-5597662.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/76/62/320x212_cmsv2_baf89484-1ede-5495-b297-648743a5ec0e-5597662.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/76/62/329x224_cmsv2_baf89484-1ede-5495-b297-648743a5ec0e-5597662.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/76/62/329x224_cmsv2_baf89484-1ede-5495-b297-648743a5ec0e-5597662.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/76/62/329x224_cmsv2_baf89484-1ede-5495-b297-648743a5ec0e-5597662.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de Covid-19 önlemleri" alt="Türkiye&#039;de Covid-19 önlemleri"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/26/turkiye-29-nisan-17-may-s-aras-tam-kapanmaya-gidiyor"
           title="Türkiye 29 Nisan-17 Mayıs arası tam kapanmaya gidiyor: Önlemler neler?"
           target="_self">
                      Türkiye 29 Nisan-17 Mayıs arası tam kapanmaya gidiyor: Önlemler neler?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1619455670000">
            26/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1484016"
        data-cid="5594618"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-12         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/25/ab-den-covid-19-vaka-art-s-n-n-durdurulamad-g-hindistan-a-yard-m"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/46/18/320x212_cmsv2_04129ada-49b6-5e6a-9dd5-708448d09452-5594618.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/46/18/320x212_cmsv2_04129ada-49b6-5e6a-9dd5-708448d09452-5594618.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/46/18/329x224_cmsv2_04129ada-49b6-5e6a-9dd5-708448d09452-5594618.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/46/18/329x224_cmsv2_04129ada-49b6-5e6a-9dd5-708448d09452-5594618.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/46/18/329x224_cmsv2_04129ada-49b6-5e6a-9dd5-708448d09452-5594618.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Hindistan&#039;da son günlerde Covid-19 sebebiyle en az 2000 kişi hayatını kaybediyor." alt="Hindistan&#039;da son günlerde Covid-19 sebebiyle en az 2000 kişi hayatını kaybediyor."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/belcika" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Belçika
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/25/ab-den-covid-19-vaka-art-s-n-n-durdurulamad-g-hindistan-a-yard-m"
           title="AB&#039;den Covid-19 vaka artışının durdurulamadığı Hindistan&#039;a yardım"
           target="_self">
                      AB&#039;den Covid-19 vaka artışının durdurulamadığı Hindistan&#039;a yardım
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark"
                     href="/2021/04/25/ab-den-covid-19-vaka-art-s-n-n-durdurulamad-g-hindistan-a-yard-m" title="AB&#039;den Covid-19 vaka artışının durdurulamadığı Hindistan&#039;a yardım" target="_self">
                      Dünyanın en kalabalık ülkelerinden Hindistan&#039;da son günlerde Covid-19 sebebiyle vaka ve can kaybının artması sonrası Avrupa Birliği (AB) Yeni Delhi yönetimine salgınla mücadelede yardım yapmaya hazırlanıyor.                  </a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1619371204000">
            25/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1483276"
        data-cid="5593146"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-13         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/24/turkiye-nin-24-nisan-covid-19-tablosu-dune-gore-test-say-s-20-bin-yeni-vakalar-9-bin-azald"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/31/46/320x212_cmsv2_f38e7f4a-eb6e-52e0-aef6-80b03e85c8cf-5593146.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/31/46/320x212_cmsv2_f38e7f4a-eb6e-52e0-aef6-80b03e85c8cf-5593146.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/31/46/329x224_cmsv2_f38e7f4a-eb6e-52e0-aef6-80b03e85c8cf-5593146.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/31/46/329x224_cmsv2_f38e7f4a-eb6e-52e0-aef6-80b03e85c8cf-5593146.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/31/46/329x224_cmsv2_f38e7f4a-eb6e-52e0-aef6-80b03e85c8cf-5593146.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;nin 24 Nisan Covid-19 tablosu / Arşiv" alt="Türkiye&#039;nin 24 Nisan Covid-19 tablosu / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/24/turkiye-nin-24-nisan-covid-19-tablosu-dune-gore-test-say-s-20-bin-yeni-vakalar-9-bin-azald"
           title="Türkiye&#039;nin 24 Nisan Covid-19 tablosu: Düne göre test sayısı 21 bin, yeni vakalar 9 bin azaldı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;nin 24 Nisan Covid-19 tablosu: Rakamlar ne diyor?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1619282796000">
            24/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1482442"
        data-cid="5591660"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-14         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/23/olimpiyatlara-uc-ay-kala-tokyo-da-covid-19-nedeniyle-3-ncu-kez-ohal-ilan-edildi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/16/60/320x212_cmsv2_79b4b5fe-60f3-5b14-a3a6-66b551095dee-5591660.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/16/60/320x212_cmsv2_79b4b5fe-60f3-5b14-a3a6-66b551095dee-5591660.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/16/60/329x224_cmsv2_79b4b5fe-60f3-5b14-a3a6-66b551095dee-5591660.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/16/60/329x224_cmsv2_79b4b5fe-60f3-5b14-a3a6-66b551095dee-5591660.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/59/16/60/329x224_cmsv2_79b4b5fe-60f3-5b14-a3a6-66b551095dee-5591660.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Tokyo - Japonya" alt="Tokyo - Japonya"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/japonya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Japonya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/23/olimpiyatlara-uc-ay-kala-tokyo-da-covid-19-nedeniyle-3-ncu-kez-ohal-ilan-edildi"
           title="Olimpiyatlara üç ay kala Tokyo&#039;da Covid-19 nedeniyle 3&#039;ncü kez OHAL ilan edildi"
           target="_self">
                      Olimpiyatlara üç ay kala Tokyo&#039;da Covid-19 nedeniyle OHAL ilan edildi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1619187682000">
            23/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1481070"
        data-cid="5588998"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-15         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/22/hindistan-da-covid-19-dunya-rekoru-bir-gunde-314-bin-vaka-tespit-edildi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/58/89/98/320x212_cmsv2_68e9eeb3-b693-5d14-83c0-a5aca6c6ee9a-5588998.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/58/89/98/320x212_cmsv2_68e9eeb3-b693-5d14-83c0-a5aca6c6ee9a-5588998.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/58/89/98/329x224_cmsv2_68e9eeb3-b693-5d14-83c0-a5aca6c6ee9a-5588998.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/58/89/98/329x224_cmsv2_68e9eeb3-b693-5d14-83c0-a5aca6c6ee9a-5588998.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/58/89/98/329x224_cmsv2_68e9eeb3-b693-5d14-83c0-a5aca6c6ee9a-5588998.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Hindistan&#039;ın Nashik kentinde bir hastanede oksijen kıtlığı nedeniyle eşini kaybeden bir kadın gözyaşlarına boğuldu" alt="Hindistan&#039;ın Nashik kentinde bir hastanede oksijen kıtlığı nedeniyle eşini kaybeden bir kadın gözyaşlarına boğuldu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/hindistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Hindistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/22/hindistan-da-covid-19-dunya-rekoru-bir-gunde-314-bin-vaka-tespit-edildi"
           title="Hindistan&#039;da Covid-19 dünya rekoru: Bir günde 314 bin vaka tespit edildi"
           target="_self">
                      Hindistan&#039;da dünya rekoru: Bir günde 314 bin Covid-19 vakası görüldü
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1619098815000">
            22/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1480988"
        data-cid="5588946"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-16         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/22/ab-ulkeleri-hangi-covid-19-as-lar-n-kullan-yor-ema-n-n-onaylamad-g-as-y-siparis-eden-ulkel"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/58/89/46/320x212_cmsv2_e7b60f4b-a6c0-5ede-ab23-f45f50b0cc40-5588946.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/58/89/46/320x212_cmsv2_e7b60f4b-a6c0-5ede-ab23-f45f50b0cc40-5588946.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/58/89/46/329x224_cmsv2_e7b60f4b-a6c0-5ede-ab23-f45f50b0cc40-5588946.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/58/89/46/329x224_cmsv2_e7b60f4b-a6c0-5ede-ab23-f45f50b0cc40-5588946.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/58/89/46/329x224_cmsv2_e7b60f4b-a6c0-5ede-ab23-f45f50b0cc40-5588946.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title=" Avrupa İlaç Dairesi&#039;nin onaylamadığı Covid-19 aşısı kullanan AB ülkeleri hangileri?" alt=" Avrupa İlaç Dairesi&#039;nin onaylamadığı Covid-19 aşısı kullanan AB ülkeleri hangileri?"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/22/ab-ulkeleri-hangi-covid-19-as-lar-n-kullan-yor-ema-n-n-onaylamad-g-as-y-siparis-eden-ulkel"
           title=" AB ülkeleri hangi Covid-19 aşılarını kullanıyor? EMA&#039;nın onaylamadığı aşıyı sipariş eden ülkeler"
           target="_self">
                      EMA&#039;nın onaylamadığı Covid-19 aşısı kullanan AB ülkeleri hangileri?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1619096403000">
            22/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1479400"
        data-cid="5584956"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-17         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/21/hindistan-da-hastanede-oksijen-s-z-nt-s-nedeniyle-22-koronavirus-hastas-oldu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/58/49/56/320x212_cmsv2_3f8e7b8a-3970-53d8-8435-d7e36c475cd3-5584956.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/58/49/56/320x212_cmsv2_3f8e7b8a-3970-53d8-8435-d7e36c475cd3-5584956.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/58/49/56/329x224_cmsv2_3f8e7b8a-3970-53d8-8435-d7e36c475cd3-5584956.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/58/49/56/329x224_cmsv2_3f8e7b8a-3970-53d8-8435-d7e36c475cd3-5584956.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/58/49/56/329x224_cmsv2_3f8e7b8a-3970-53d8-8435-d7e36c475cd3-5584956.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Hindistan&#039;ın Maharaştra eyaletinde 22 koronavirüs hastası oksijen tankında sızıntı meydana gelmesi nedeniyle oksijensiz kalarak hayatını kaybetti" alt="Hindistan&#039;ın Maharaştra eyaletinde 22 koronavirüs hastası oksijen tankında sızıntı meydana gelmesi nedeniyle oksijensiz kalarak hayatını kaybetti"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/hindistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Hindistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/21/hindistan-da-hastanede-oksijen-s-z-nt-s-nedeniyle-22-koronavirus-hastas-oldu"
           title="Hindistan&#039;da hastanede oksijen sızıntısı nedeniyle 22 koronavirüs hastası öldü"
           target="_self">
                      Hindistan&#039;da oksijen sızıntısı nedeniyle 22 koronavirüs hastası öldü
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1619020827000">
            21/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1476376"
        data-cid="5575100"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-18         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:00"><a href="/2021/04/20/ingiltere-basbakan-bira-keyfi-yapt-ana-muhalefet-lideri-baska-bir-mekandan-kovuldu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/50/90/320x212_cmsv2_967f4de2-7d0e-50da-80ce-80cff108e1a9-5575090.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/50/90/320x212_cmsv2_967f4de2-7d0e-50da-80ce-80cff108e1a9-5575090.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/50/90/329x224_cmsv2_967f4de2-7d0e-50da-80ce-80cff108e1a9-5575090.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/50/90/329x224_cmsv2_967f4de2-7d0e-50da-80ce-80cff108e1a9-5575090.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/50/90/329x224_cmsv2_967f4de2-7d0e-50da-80ce-80cff108e1a9-5575090.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İngiltere Başbakanı bira keyfi yaptı, ana muhalefet lideri başka bir mekandan kovuldu" alt="İngiltere Başbakanı bira keyfi yaptı, ana muhalefet lideri başka bir mekandan kovuldu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/nocomment" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            NO COMMENT
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/20/ingiltere-basbakan-bira-keyfi-yapt-ana-muhalefet-lideri-baska-bir-mekandan-kovuldu"
           title="İngiltere Başbakanı bira keyfi yaptı, ana muhalefet lideri başka bir mekandan kovuldu"
           target="_self">
                      Johnson bira içti, İngiliz muhalefet lideri başka bir bardan kovuldu
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618891257000">
            20/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1476250"
        data-cid="5574858"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-19         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/19/dso-kaynaklar-m-z-adil-kullan-rsak-salg-n-birkac-ayda-kontrol-alt-na-alabiliriz"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/48/58/320x212_cmsv2_a1ed915b-ca6c-53fa-af7e-178769357e28-5574858.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/48/58/320x212_cmsv2_a1ed915b-ca6c-53fa-af7e-178769357e28-5574858.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/48/58/329x224_cmsv2_a1ed915b-ca6c-53fa-af7e-178769357e28-5574858.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/48/58/329x224_cmsv2_a1ed915b-ca6c-53fa-af7e-178769357e28-5574858.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/48/58/329x224_cmsv2_a1ed915b-ca6c-53fa-af7e-178769357e28-5574858.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="DSÖ Genel Sekreteri Tedros Adhanom Ghebreyesus" alt="DSÖ Genel Sekreteri Tedros Adhanom Ghebreyesus"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/19/dso-kaynaklar-m-z-adil-kullan-rsak-salg-n-birkac-ayda-kontrol-alt-na-alabiliriz"
           title="DSÖ: Kaynaklarımızı adil kullanırsak salgını birkaç ayda kontrol altına alabiliriz"
           target="_self">
                      DSÖ: İmkanlarda adil olursak salgını birkaç ayda kontrol altına alırız
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618851237000">
            19/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1476092"
        data-cid="5574502"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-20         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/19/turizm-sezonunu-acan-yunanistan-as-yapt-rm-s-baz-ulke-vatandaslar-na-karantinay-kald-rd"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/45/02/320x212_cmsv2_30685a62-2cba-572a-bf54-4535814106be-5574502.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/45/02/320x212_cmsv2_30685a62-2cba-572a-bf54-4535814106be-5574502.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/45/02/329x224_cmsv2_30685a62-2cba-572a-bf54-4535814106be-5574502.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/45/02/329x224_cmsv2_30685a62-2cba-572a-bf54-4535814106be-5574502.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/45/02/329x224_cmsv2_30685a62-2cba-572a-bf54-4535814106be-5574502.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Yunanistan" alt="Yunanistan"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/yunanistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Yunanistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/19/turizm-sezonunu-acan-yunanistan-as-yapt-rm-s-baz-ulke-vatandaslar-na-karantinay-kald-rd"
           title="Turizm sezonunu açan Yunanistan, aşı yaptırmış bazı ülke vatandaşlarına karantinayı kaldırdı"
           target="_self">
                      Yunanistan turizm sezonunu açtı: Aşı yaptıranlara karantina yok
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618842074000">
            19/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1474546"
        data-cid="5569542"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-21         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/18/turkiye-nin-18-nisan-covid-19-tablosu-318-kisi-daha-hayat-n-kaybetti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/95/42/320x212_cmsv2_3a7efce2-96ef-5bd1-82b3-35da31a8a739-5569542.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/95/42/320x212_cmsv2_3a7efce2-96ef-5bd1-82b3-35da31a8a739-5569542.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/95/42/329x224_cmsv2_3a7efce2-96ef-5bd1-82b3-35da31a8a739-5569542.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/95/42/329x224_cmsv2_3a7efce2-96ef-5bd1-82b3-35da31a8a739-5569542.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/95/42/329x224_cmsv2_3a7efce2-96ef-5bd1-82b3-35da31a8a739-5569542.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Dokuz Eylül Üniversitesi (DEÜ) Araştırma Uygulama Hastanesi / Arşiv" alt="Dokuz Eylül Üniversitesi (DEÜ) Araştırma Uygulama Hastanesi / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/18/turkiye-nin-18-nisan-covid-19-tablosu-318-kisi-daha-hayat-n-kaybetti"
           title="Türkiye&#039;nin 18 Nisan Covid-19 tablosu: 318 kişi daha hayatını kaybetti"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;nin 18 Nisan Covid-19 tablosu
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618763407000">
            18/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1474116"
        data-cid="5566520"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-22         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:10"><a href="/2021/04/18/almanya-da-covid-19-dan-olen-80-bin-kisi-icin-ozel-anma-toreni"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/65/20/320x212_cmsv2_f0459cb5-f14a-5fc2-b768-77da2b975802-5566520.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/65/20/320x212_cmsv2_f0459cb5-f14a-5fc2-b768-77da2b975802-5566520.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/65/20/329x224_cmsv2_f0459cb5-f14a-5fc2-b768-77da2b975802-5566520.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/65/20/329x224_cmsv2_f0459cb5-f14a-5fc2-b768-77da2b975802-5566520.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/65/20/329x224_cmsv2_f0459cb5-f14a-5fc2-b768-77da2b975802-5566520.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19&#039;da hayatını kaybedenleri anma törenine Almanya Başbakan Angela Merkel de katıldı" alt="Covid-19&#039;da hayatını kaybedenleri anma törenine Almanya Başbakan Angela Merkel de katıldı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/18/almanya-da-covid-19-dan-olen-80-bin-kisi-icin-ozel-anma-toreni"
           title="Almanya&#039;da Covid-19&#039;dan ölen 80 bin kişi için özel anma töreni"
           target="_self">
                      Almanya&#039;da Covid-19&#039;dan ölen 80 bin kişi için özel anma töreni
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618747447000">
            18/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1473438"
        data-cid="5565338"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-23         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/18/corlu-tren-kazas-nda-oglunu-ve-esini-kaybeden-m-sra-oz-un-yogun-bak-mdaki-tedavisi-suruyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/53/38/320x212_cmsv2_ec6c7a86-4605-5056-8446-c39e56483437-5565338.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/53/38/320x212_cmsv2_ec6c7a86-4605-5056-8446-c39e56483437-5565338.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/53/38/329x224_cmsv2_ec6c7a86-4605-5056-8446-c39e56483437-5565338.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/53/38/329x224_cmsv2_ec6c7a86-4605-5056-8446-c39e56483437-5565338.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/53/38/329x224_cmsv2_ec6c7a86-4605-5056-8446-c39e56483437-5565338.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Mısra Öz" alt="Mısra Öz"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/18/corlu-tren-kazas-nda-oglunu-ve-esini-kaybeden-m-sra-oz-un-yogun-bak-mdaki-tedavisi-suruyor"
           title="Çorlu tren kazasında oğlunu ve eşini kaybeden Mısra Öz&#039;ün yoğun bakımdaki tedavisi sürüyor"
           target="_self">
                      Mısra Öz&#039;ün Covid-19 nedeniyle yoğun bakımdaki tedavisi sürüyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618733077000">
            18/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1473440"
        data-cid="5565340"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-24         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/17/turkiye-nin-17-nisan-covid-19-tablosu-288-can-kayb-62-bin-606-yeni-vaka"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/53/40/320x212_cmsv2_b1097ec4-c409-5657-85f7-5ce88e072ccb-5565340.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/53/40/320x212_cmsv2_b1097ec4-c409-5657-85f7-5ce88e072ccb-5565340.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/53/40/329x224_cmsv2_b1097ec4-c409-5657-85f7-5ce88e072ccb-5565340.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/53/40/329x224_cmsv2_b1097ec4-c409-5657-85f7-5ce88e072ccb-5565340.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/53/40/329x224_cmsv2_b1097ec4-c409-5657-85f7-5ce88e072ccb-5565340.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Şehit Prof. Dr. İlhan Varank Sancaktepe Eğitim ve Araştırma Hastanesi / Arşiv" alt="Şehit Prof. Dr. İlhan Varank Sancaktepe Eğitim ve Araştırma Hastanesi / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/17/turkiye-nin-17-nisan-covid-19-tablosu-288-can-kayb-62-bin-606-yeni-vaka"
           title="Türkiye&#039;nin 17 Nisan Covid-19 tablosu: 288 can kaybı, 62 bin 606 yeni vaka"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;nin 17 Nisan Covid-19 tablosu: 288 kişi daha hayatını kaybetti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618690830000">
            17/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1473386"
        data-cid="5565246"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-25         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="00:56"><a href="/2021/04/17/halk-n-yar-s-ndan-fazlas-n-n-as-land-g-israil-de-ac-k-havada-maske-zorunlulugu-kalk-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/52/46/320x212_cmsv2_a3686e0b-b944-57cb-9e60-98d13a469c0f-5565246.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/52/46/320x212_cmsv2_a3686e0b-b944-57cb-9e60-98d13a469c0f-5565246.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/52/46/329x224_cmsv2_a3686e0b-b944-57cb-9e60-98d13a469c0f-5565246.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/52/46/329x224_cmsv2_a3686e0b-b944-57cb-9e60-98d13a469c0f-5565246.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/52/46/329x224_cmsv2_a3686e0b-b944-57cb-9e60-98d13a469c0f-5565246.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İsrail / Arşiv" alt="İsrail / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/israil" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsrail
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/17/halk-n-yar-s-ndan-fazlas-n-n-as-land-g-israil-de-ac-k-havada-maske-zorunlulugu-kalk-yor"
           title="Halkın yarısından fazlasının aşılandığı İsrail&#039;de açık havada maske zorunluluğu kalktı"
           target="_self">
                      İsrail&#039;de açık havada maske kullanma zorunluluğu kalktı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618686417000">
            17/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1473218"
        data-cid="5564840"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-26         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/17/peru-da-covid-19-as-skandal-na-kar-san-eski-cumhurbaskan-vizcarra-kamu-gorevinden-men-edil"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/48/40/320x212_cmsv2_1d0e19eb-280b-53ae-bb1b-9eb43221010b-5564840.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/48/40/320x212_cmsv2_1d0e19eb-280b-53ae-bb1b-9eb43221010b-5564840.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/48/40/329x224_cmsv2_1d0e19eb-280b-53ae-bb1b-9eb43221010b-5564840.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/48/40/329x224_cmsv2_1d0e19eb-280b-53ae-bb1b-9eb43221010b-5564840.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/48/40/329x224_cmsv2_1d0e19eb-280b-53ae-bb1b-9eb43221010b-5564840.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Peru eski Cumhurbaşkanı Martin Vizcarra" alt="Peru eski Cumhurbaşkanı Martin Vizcarra"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/17/peru-da-covid-19-as-skandal-na-kar-san-eski-cumhurbaskan-vizcarra-kamu-gorevinden-men-edil"
           title="Peru&#039;da Covid-19 aşı skandalına karışan eski cumhurbaşkanı Vizcarra, kamu görevinden men edildi"
           target="_self">
                      Covid-19: Peru eski cumhurbaşkanı Vizcarra, kamu görevinden men edildi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618662461000">
            17/04/2021
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article
        data-nid="1614028"
        data-cid="5931784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:16"><a href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/130x73_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/183x103_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar" alt="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/afganistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Afganistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
           title="&#039;Her gün 10 bin Afgan ülkeyi terk etmek için pasaport başvurusu yapıyor&#039;"
           target="_self">
                      &#039;Her gün 10 bin Afgan pasaport başvurusu yapıyor&#039;
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1615182"
        data-cid="5936416"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/130x73_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/183x103_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını" alt="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
           title="Manavgat&#039;ta yangın kontrol altına alınamıyor; yerleşim yerleri boşaltılıyor"
           target="_self">
                      Pakdemirli: Manavgat&#039;ta yangından etkilenen alan 4 katına çıkacak
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1614440"
        data-cid="5933056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/130x73_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/183x103_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 22 bini aştı; ölü sayısı 76&#039;ya ulaştı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 nedeniyle 76 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3></div></article></div></div></aside><section class="o-span-large-4" id="enw-pagination-articles"><ul class="c-paginator"><li><a class="c-paginator__text c-prev"
             href="/tag/koronavirus?p=4"  rel="previous"><span>Prev </span></a></li><li><a class="c-paginator__button "
             href="/tag/koronavirus?p=1">1</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=2">2</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=3">3</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=4">4</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button c-current-page"
           href="/tag/koronavirus?p=5">5</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=6">6</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=7">7</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=8">8</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=117">117</a></li><li><a class="c-paginator__text c-next"
             href="/tag/koronavirus?p=6"  rel="next"><span> Next </span></a></li></ul></section></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/kadinlar">kadın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/yangin">Yangın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com/tag/coronavirus"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/tag/"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/tag/coronavirus"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/hot-topic/koronavirus"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com/tag/coronavirus"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com/tag/coronavirus"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com/tag/"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com/tag/coronavirus"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com/hot-topic/koronavirus"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com/tag/coronavirus"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript><script data-item="page" defer src="/build/e80d284a84660a1c954a-vertical.js"></script></body></html>
