<!DOCTYPE html><!--
EVENT ID : 1052068
STORY ID : 4576734
--><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link
    rel="preload"
    as="image" href="https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/400x225_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg"
    imagesrcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/100x56_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg 100w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/150x84_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg 150w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/300x169_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg 300w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/400x225_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg 400w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/600x338_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg 600w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/750x422_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg 750w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/1000x563_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg 1000w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/1200x675_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg 1200w"
    imagesizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 100vw, 100vw"
/><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/news\/world&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108724&quot;,&quot;page&quot;:&quot;article&quot;,&quot;tags&quot;:[&quot;covid-19&quot;,&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;coronavirus&quot;,&quot;berat-albayrak&quot;,&quot;corona-virus&quot;,&quot;turkiye-ekonomisi&quot;],&quot;nws_id&quot;:&quot;1052068&quot;,&quot;nwsctr_id&quot;:&quot;4576734&quot;,&quot;themes&quot;:&quot;news&quot;,&quot;video&quot;:&quot;false&quot;,&quot;article_type&quot;:null,&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:&quot;world&quot;,&quot;source&quot;:&quot;euronews&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwcmVtaXVtIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta id="metaEventId" name="eventId" content="1052068"><meta id="metaStoryId" name="storyId" content="4576734"><meta id="metaHouseNumber" name="houseNumber" content=""><meta name="minutely-publisher" content="MIN-20200" ><meta name="app-context" content="article" ><meta name="default-img" content="https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/368x207_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg" ><title>Ekonomide Covid-19: Türkiye'nin 100 milyar TL önlem paketi için ekonomistler ne diyor? | Euronews</title><meta name="description" content="Ekonomide Covid-19: T&uuml;rkiye'nin 100 milyar TL ekonomik &ouml;nlem paketi i&ccedil;in ekonomistler ne diyor?"><meta name="keywords" content="Koronavirüs,Türkiye'de koronavirüs,Türkiye ekonomisi,Covid-19,Berat Albayrak,corona virüsü"><meta name="date.created" content="2020-03-19 13:23:12"><meta name="date.available" content="2020-03-19 13:23:12"><meta name="date.updated" content="2020-03-19 13:24:03"><meta name="date.modified" content="2020-03-19 13:24:03"><meta name="article:theme" content="news"><meta name="program.url" content="dunya"><meta name="robots" content="max-snippet:160, max-image-preview:standard"><meta name="news_keywords" content="Koronavirüs,Türkiye'de koronavirüs,Türkiye ekonomisi,Covid-19,Berat Albayrak,corona virüsü"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/2020/03/19/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/2020/03/19/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://tr.euronews.com/2020/03/19/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/2020/03/19/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona" /><meta property="og:type" content="article" /><meta property="og:title" content="Türkiye'nin ekonomi destek paketine ekonomistler ne diyor? | Covid-19" /><meta property="og:description" content="Ekonomistler, ekonomiyi destek paketinin farklı boyutlarını euronews T&uuml;rk&ccedil;e i&ccedil;in değerlendirdi." /><meta property="og:image" content="https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/1000x563_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg" /><meta property="og:image:width" content="1000" /><meta property="og:image:height" content="563" /><meta property="og:image:type" content="image/jpeg" /><meta property="og:image:alt" content="Ekonomide Covid-19: T&uuml;rkiye'nin 100 milyar TL &ouml;nlem paketi i&ccedil;in ekonomistler ne diyor?" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta property="article:published_time" content="2020-03-19 13:23:12" /><meta property="article:modified_time" content="2020-03-19 13:24:03" /><meta property="article:section" content="news_news" /><meta property="article:author" content="Menekse Tokyay" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="Türkiye'nin ekonomi destek paketine ekonomistler ne diyor? | Covid-19" /><meta name="twitter:description" content="Ekonomistler, ekonomiyi destek paketinin farklı boyutlarını euronews Türkçe için değerlendirdi." /><meta name="twitter:image:alt" content="Ekonomide Covid-19: T&uuml;rkiye'nin 100 milyar TL &ouml;nlem paketi i&ccedil;in ekonomistler ne diyor?" /><meta name="twitter:card" content="summary_large_image" /><meta name="twitter:images0" content="https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/1000x563_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><link rel="amphtml" href="https://tr.euronews.com/amp/2020/03/19/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona" /><meta name="sponsored" content="no" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/a088b2c6b5a5928c0d97-article_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/c99fb9b99c1aac5f9f67-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729120017,\"revision\":\"5.8.3\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.news.news.world.1052068.ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"article\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/2020\\/03\\/19\\/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"news\",\"theme\":\"news\",\"program\":\"world\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/2020\\/03\\/19\\/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"1052068\",\"storyid\":\"4576734\",\"updatedate\":\"19\\/03\\/2020\",\"title\":\"ekonomide covid-19: türkiye\'nin 100 milyar tl önlem paketi için ekonomistler ne diyor?\",\"format\":\"standard\",\"nbdayssincepublication\":497,\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\",\"author\":\"Menekse Tokyay\",\"program\":\"dünya\",\"tags\":\"Koronavirüs,Türkiye\'de koronavirüs,Türkiye ekonomisi,Covid-19,Berat Albayrak,corona virüsü\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body     class="u-overflow-x-hidden t-program--dunya"
 data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/2020/03/19/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main u-overflow-visible" id="enw-main-content"><nav class="c-breadcrumbs" aria-label="You are here:" role="navigation"><ol id="wo-breadcrumbs" class="c-breadcrumbs__list" itemscope itemtype="http://schema.org/BreadcrumbList"><li class="c-breadcrumbs__item" itemprop="itemListElement" itemscope itemtype="http://schema.org/ListItem"><a href="/" itemprop="item"><span itemprop="name">Ana Sayfa</span></a><meta itemprop="position" content="1" /><span class='c-breadcrumbs__separator'> &gt; </span></li><li class="c-breadcrumbs__item" itemprop="itemListElement" itemscope itemtype="http://schema.org/ListItem"><a href="/haber" itemprop="item"><span itemprop="name">Haber</span></a><meta itemprop="position" content="2" /><span class='c-breadcrumbs__separator'> &gt; </span></li><li class="c-breadcrumbs__item" itemprop="itemListElement" itemscope itemtype="http://schema.org/ListItem"><a href="/haber/uluslararasi" itemprop="item"><span itemprop="name">Dünya</span></a><meta itemprop="position" content="3" /><span class='c-breadcrumbs__separator'> &gt; </span></li><li class="c-breadcrumbs__item" itemprop="itemListElement" itemscope itemtype="http://schema.org/ListItem"><span itemprop="name">Ekonomide Covid-19: Türkiye&#039;nin 100 milyar TL önlem paketi için ekonomistler ne diyor?</span><meta itemprop="position" content="4" /></li></ol></nav><section id="article-hider" class="o-section--fullwidth u-padding-bottom-0 u-article-hider u-hide-for-all"><div class="o-section u-padding-bottom-small-only-2">
            Bu içeriğe bulunduğunuz bölgeden erişilemiyor
        </div></section><div id="articlesSwiper" class="swiper-container c-swiper--full-article"
     data-published-at="1584620592"
     data-theme="news"
><div class="swiper-wrapper swiper-wrapper--article"><div class="u-transform-none swiper-slide swiper-slide-prev swiper-slide-placeholder" aria-hidden="true"></div><div class="u-transform-none swiper-slide swiper-slide-active"
    data-cid="4576734"
    data-id="1052068"
    data-published-at="1584620592"
                data-dfpdata="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/news\/world&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108724&quot;,&quot;page&quot;:&quot;article&quot;,&quot;tags&quot;:[&quot;covid-19&quot;,&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;coronavirus&quot;,&quot;berat-albayrak&quot;,&quot;corona-virus&quot;,&quot;turkiye-ekonomisi&quot;],&quot;nws_id&quot;:&quot;1052068&quot;,&quot;nwsctr_id&quot;:&quot;4576734&quot;,&quot;themes&quot;:&quot;news&quot;,&quot;video&quot;:&quot;false&quot;,&quot;article_type&quot;:null,&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:&quot;world&quot;,&quot;source&quot;:&quot;euronews&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"
      data-datalayer="{\&quot;site\&quot;:{\&quot;platform\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;language\&quot;:\&quot;tr\&quot;,\&quot;primarylanguage\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;secondarylanguage\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;environment\&quot;:\&quot;prod\&quot;,\&quot;brand\&quot;:\&quot;euronews\&quot;,\&quot;servicetype\&quot;:\&quot;web\&quot;,\&quot;version\&quot;:{\&quot;versions\&quot;:{\&quot;date\&quot;:20210729120017,\&quot;revision\&quot;:\&quot;5.8.3\&quot;}}},\&quot;page\&quot;:{\&quot;pagename\&quot;:\&quot;euronews.news.news.world.1052068.ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona\&quot;,\&quot;pagehasad\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;pagenumads\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;sitesection\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;sitesubsection1\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;sitesubsection2\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;pagetype\&quot;:\&quot;article\&quot;,\&quot;pageurl\&quot;:\&quot;tr.euronews.com\\/2020\\/03\\/19\\/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona\&quot;,\&quot;pagedownloadtime\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;vertical\&quot;:\&quot;news\&quot;,\&quot;theme\&quot;:\&quot;news\&quot;,\&quot;program\&quot;:\&quot;world\&quot;,\&quot;contenttype\&quot;:\&quot;txt\&quot;,\&quot;menustatus\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;pagereload\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;pagedisplaybreakpoint\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;displaybreakingnewsbar\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;swipe\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;urlpath\&quot;:\&quot;tr.euronews.com\\/2020\\/03\\/19\\/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona\&quot;},\&quot;search\&quot;:{\&quot;keyword\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;searchresult\&quot;:\&quot;\&quot;},\&quot;uv\&quot;:{\&quot;uvid\&quot;:\&quot;\&quot;},\&quot;article\&quot;:{\&quot;eventid\&quot;:\&quot;1052068\&quot;,\&quot;storyid\&quot;:\&quot;4576734\&quot;,\&quot;updatedate\&quot;:\&quot;19\\/03\\/2020\&quot;,\&quot;title\&quot;:\&quot;ekonomide covid-19: türkiye\&#039;nin 100 milyar tl önlem paketi için ekonomistler ne diyor?\&quot;,\&quot;format\&quot;:\&quot;standard\&quot;,\&quot;nbdayssincepublication\&quot;:497,\&quot;articlepromotedtobcs\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;articlepromotedtohp\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;author\&quot;:\&quot;Menekse Tokyay\&quot;,\&quot;program\&quot;:\&quot;dünya\&quot;,\&quot;tags\&quot;:\&quot;Koronavirüs,Türkiye\&#039;de koronavirüs,Türkiye ekonomisi,Covid-19,Berat Albayrak,corona virüsü\&quot;},\&quot;video\&quot;:{\&quot;videoid\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;youtubevideoid\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;dailymotionvideoid\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;housenumbervidid\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;name\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;publicationdate\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;type\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;duration\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;isinplaylist\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;playlistname\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;haspreview\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;viewmode\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;playername\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;playlistnumitems\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;playlistposition\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;playerversion\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;soundstatus\&quot;:\&quot;none\&quot;},\&quot;component\&quot;:{\&quot;name\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;type\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;action\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;pagename\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;actiondetail\&quot;:\&quot;\&quot;},\&quot;newsletter\&quot;:{\&quot;name\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;location\&quot;:\&quot;\&quot;},\&quot;cm\&quot;:{\&quot;ssf\&quot;:\&quot;1\&quot;},\&quot;thirdPartiesDisabled\&quot;:[],\&quot;scribbleId\&quot;:2818513,\&quot;sendDate\&quot;:null}"
      data-versions="null"
      data-url="/2020/03/19/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona"
      data-title="Ekonomide Covid-19: Türkiye&#039;nin 100 milyar TL önlem paketi için ekonomistler ne diyor?"
      data-bodyClassList="u-overflow-x-hidden t-program--dunya"
    ><div class="o-section o-article jsArticleFirst theme-news "><div class="o-article__body  " ><div><article id="article-wrapper-1052068" class="article-wrapper"><header class="o-article__header"><div class="c-article-labels"><p class="media__body__label "><a class="media__body__cat" href="/haber/avrupa/turkiye">Türkiye</a></p></div><div><h1 class="c-article-title u-display-inline u-text-align--start">
    Ekonomide Covid-19: Türkiye&#039;nin 100 milyar TL önlem paketi için ekonomistler ne diyor?
</h1></div><div class="c-article-contributors">
           &nbsp;<a target="_blank" rel="noopener" href="https://twitter.com/euronews"><b>Menekse Tokyay</b></a><time class="c-article-date" data-timestamp="1584620592" datetime="2020-03-19"><span class="c-article-date__bullet">&nbsp;&nbsp;&bullet;&nbsp;&nbsp;</span><span class="c-article-date__last-updated-label">Son güncelleme:</span>&nbsp;19/03/2020
    </time></div><div class="jsTopArticle c-article-media js-article-video"
                             data-sponsored="
sponsorlu"><div class="jsTopArticleMain"><div class="c-video-player u-position-relative u-bgcolor--grey4"><div class="c-video-player__container"><img class="c-article-media__img u-max-height-full"
  src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/320x180_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg"
  srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/320x180_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/602x338_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg 602w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/648x364_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg 648w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/773x435_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg 773w"
  sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 100vw, 100vw"
 title="Ekonomide Covid-19: Türkiye&#039;nin 100 milyar TL önlem paketi için ekonomistler ne diyor?" alt="Ekonomide Covid-19: Türkiye&#039;nin 100 milyar TL önlem paketi için ekonomistler ne diyor?"></div></div></div></div><div class="c-article-media-copyright "><span class="c-copyright"><span class="c-copyright__label">©</span>&nbsp;
        <a class="c-copyright__link" href="#">Anadolu</a></span></div></header><section class="c-article__container jsBottomArticle u-overflow-visible u-margin-top-medium-down-2 u-margin-top-large-only-3 u-margin-top-xlarge-4" data-nid="1052068" data-cid="4576734" data-related="2"><div class="u-show-for-medium u-overflow-visible c-aside__social"><div class="u-margin-bottom-medium-3 u-position-sticky-80 u-zindex--10"><div class="c-social-share t-social-share--blue js-social-share "><p class="c-social-share__title">Bu haberi paylaş</p><ul class="c-social-share__list js-social-share-list"><li class="u-show-for-medium"><a href="https://www.facebook.com/share.php?u=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2020%2F03%2F19%2Fekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona&amp;title=T%C3%BCrkiye%27nin+ekonomi+destek+paketine+ekonomistler+ne+diyor%3F+%7C+Covid-19&#039;,&#039;Ekonomide+Covid-19%3A+T%C3%BCrkiye%27nin+100+milyar+TL+%C3%B6nlem+paketi+i%C3%A7in+ekonomistler+ne+diyor%3F" target="_blank" rel="noopener"
                           onClick="function socialSharePopOut(e, width, height){window.open(e.href, '_blank', 'width='+width+', height='+height+', resizable=0, titlebar=no,top='+((screen.height/2)-(height/2))+',left='+((screen.width/2)-(width/2)));}socialSharePopOut(this, 479, 826); return false;"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg"
                                 alt="facebook"><span>Paylaş</span></a></li><li class="u-show-for-medium"><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Ekonomide+Covid-19%3A+T%C3%BCrkiye%27nin+100+milyar+TL+ekonomik+%C3%B6nlem+paketi+i%C3%A7in+ekonomistler+ne+diyor%3F&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2020%2F03%2F19%2Fekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg"
                                 alt="twitter"><span>Tweet</span></a></li><li class="u-show-for-medium"><a href="https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2020%2F03%2F19%2Fekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona&amp;title=T%C3%BCrkiye%27nin+ekonomi+destek+paketine+ekonomistler+ne+diyor%3F+%7C+Covid-19&amp;Ekonomide+Covid-19%3A+T%C3%BCrkiye%27nin+100+milyar+TL+%C3%B6nlem+paketi+i%C3%A7in+ekonomistler+ne+diyor%3F" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg"
                                 alt="linkedin"><span>Paylaş</span></a></li><li class="u-show-for-medium"><a href="mailto:?body=https://tr.euronews.com/2020/03/19/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona"><img class="c-social-share__icon"
                                 src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_mail.svg"
                                 alt="mail icon"><span>send</span></a></li><li class=" u-show-for-small-only"><a onClick="window.open('https://www.facebook.com/share.php?u=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2020%2F03%2F19%2Fekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona&amp;title=T%C3%BCrkiye%27nin+ekonomi+destek+paketine+ekonomistler+ne+diyor%3F+%7C+Covid-19&#039;,&#039;Ekonomide+Covid-19%3A+T%C3%BCrkiye%27nin+100+milyar+TL+%C3%B6nlem+paketi+i%C3%A7in+ekonomistler+ne+diyor%3F', 'width=960,height=540,titlebar=no,top='+((window.innerHeight/2) - 200)+',left='+((window.innerWidth/2) - 100))"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg"
                                 alt="facebook"><span>Paylaş</span></a></li><li class=" u-show-for-small-only"><a onClick="window.open('https://twitter.com/intent/tweet?text=Ekonomide+Covid-19%3A+T%C3%BCrkiye%27nin+100+milyar+TL+ekonomik+%C3%B6nlem+paketi+i%C3%A7in+ekonomistler+ne+diyor%3F&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2020%2F03%2F19%2Fekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona', 'width=960,height=540,titlebar=no,top='+((window.innerHeight/2) - 200)+',left='+((window.innerWidth/2) - 100))"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg"
                                 alt="twitter"><span>Tweet</span></a></li><li class=" u-hide-for-medium"><a onClick="window.open('https://share.flipboard.com/bookmarklet/popout?ext=sharethis&amp;title=Ekonomide+Covid-19%3A+T%C3%BCrkiye%27nin+100+milyar+TL+%C3%B6nlem+paketi+i%C3%A7in+ekonomistler+ne+diyor%3F&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2020%2F03%2F19%2Fekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona', 'width=960,height=540,titlebar=no,top='+((window.innerHeight/2) - 200)+',left='+((window.innerWidth/2) - 100))"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg"
                                 alt="flipboard"><span>Paylaş</span></a></li><li class=" u-show-for-small-only"><a href="mailto:?body=https://tr.euronews.com/2020/03/19/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona"><img class="c-social-share__icon"
                                 src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_mail.svg"
                                 alt="mail icon"><span>send</span></a></li><li class="c-social-share__list--more js-more-hook"><button class="c-social-share__button js-more-button" aria-label="Show more or less articles"><span class="c-social-share__button-image"></span><span class="more-text">Daha fazla</span><span class="less-text">Gizle</span></button></li></ul><div class="c-social-share__more js-more-list"><ul class="c-social-share__more-list"><li class="u-show-for-medium"><a href="https://t.me/share/url?url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2020%2F03%2F19%2Fekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg"
                                     alt="telegram"><span>Paylaş</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a href="https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2020%2F03%2F19%2Fekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona&amp;title=T%C3%BCrkiye%27nin+ekonomi+destek+paketine+ekonomistler+ne+diyor%3F+%7C+Covid-19&amp;Ekonomide+Covid-19%3A+T%C3%BCrkiye%27nin+100+milyar+TL+%C3%B6nlem+paketi+i%C3%A7in+ekonomistler+ne+diyor%3F" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg"
                                     alt="linkedin"><span>Paylaş</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a href="https://t.me/share/url?url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2020%2F03%2F19%2Fekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg"
                                     alt="telegram"><span>Paylaş</span></a></li></ul></div></div></div></div><div class="js-responsive-iframes-container"><div class="c-font-size-switcher medium-order-4 u-float-end u-padding-top-0 t-font-size-switcher--blue"><span class="c-font-size-switcher__text">Metin boyutu</span><a href="#" class="c-font-size-switcher__link-small js-font-size-switch-small current-font-size">
            Aa
        </a><a href="#" class="c-font-size-switcher__link-big js-font-size-switch-big">
            Aa
        </a></div><div class="c-article-content js-article-content article__content poool-content"><div class="c-article-content__first-element"></div><p>Cumhurba&#351;kan&#305; Recep Tayyip Erdo&#287;an, T&uuml;rkiye&rsquo;de vaka say&#305;s&#305;n&#305;n g&uuml;nden g&uuml;ne artt&#305;&#287;&#305; ve kamu sa&#287;l&#305;&#287;&#305; tedbirleri &ccedil;er&ccedil;evesinde evden &ccedil;&#305;kmama tavsiyesi &uuml;zerine bir&ccedil;ok sekt&ouml;r&uuml;n ciddi zarar g&ouml;rd&uuml;&#287;&uuml; koronavir&uuml;s salg&#305;n&#305;na kar&#351;&#305; uygulanacak <strong>Ekonomiyi Destek Paketi</strong>&rsquo;ni 18 Mart &Ccedil;ar&#351;amba g&uuml;n&uuml; a&ccedil;&#305;klad&#305;.</p><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU u-min-height-270"><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><p>Peki paket beklentileri kar&#351;&#305;lad&#305; m&#305;, yoksa hayal k&#305;r&#305;kl&#305;&#287;&#305; m&#305; yaratt&#305;? Sekt&ouml;r&uuml;n &ouml;ncelikli talepleri nelerdi? Toplu i&#351;ten &ccedil;&#305;karmalar&#305;n &ouml;n&uuml;ne ge&ccedil;mek a&ccedil;&#305;s&#305;ndan devlet ne yapmal&#305;? Konut kredilerine dair kolayl&#305;klar nas&#305;l bir canlanma sa&#287;lar? Ekonomistler, paketin farkl&#305; boyutlar&#305;n&#305; euronews T&uuml;rk&ccedil;e i&ccedil;in de&#287;erlendirdi.</p><p>Koronavir&uuml;s&uuml;n yay&#305;lma h&#305;z&#305;n&#305; azaltmak &uuml;zere insanlar&#305;n sosyal etkile&#351;imlerini azaltmak ad&#305;na evde kalmay&#305; tercih ettikleri bir ortamda, pakette havayolu yolcu ta&#351;&#305;mac&#305;l&#305;&#287;&#305; ve turizmi destekleyecek vergi indirimleri ve konut kredilerinin pe&#351;inat oran&#305;n&#305;n d&uuml;&#351;&uuml;r&uuml;lmesi gibi maddeler ele&#351;tiri oklar&#305;n&#305; &uuml;zerine &ccedil;ekiyor.</p><div class="c-advertising-sticky-floor"><div id="adzone-sticky-floor_0" class="advertising advertising--no-label js-adzone"></div><button class="c-advertising-sticky-floor__btn-close" type="button" aria-label="Close advertising" onclick="this.parentElement.classList.add('u-hide-for-all')"><svg class="c-advertising-sticky-floor__btn-close__svg" width="10" height="10" viewBox="0 0 17 17" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="m16.6 15-6.5-6.5 6.4-6.5c0.4-0.4 0.4-1.2 0-1.6s-1.2-0.4-1.6 0l-6.4 6.5-6.5-6.5c-0.4-0.4-1.2-0.4-1.6 0s-0.4 1.2 0 1.6l6.5 6.5-6.6 6.5c-0.4 0.4-0.4 1.2 0 1.6s1.2 0.4 1.6 0l6.5-6.5 6.5 6.5c0.4 0.4 1.2 0.4 1.6 0 0.5-0.4 0.5-1.2 0.1-1.6z"/></svg></button></div><div id="adzone-outstream" class="advertising advertising--no-label js-adzone outstream"></div><h2>&#304;n&#351;aat sekt&ouml;r&uuml;ne ek bir te&#351;vik</h2><p>&#304;stanbul Bilgi &Uuml;niversitesi&rsquo;nden ekonomist <strong>Prof. Cem Ba&#351;levent</strong>, konut al&#305;m&#305;nda kredi kullan&#305;m oran&#305;n&#305;n y&uuml;zde 80'den y&uuml;zde 90'a &ccedil;&#305;kar&#305;lmas&#305;n&#305;n, d&uuml;&#351;&uuml;k faizlerle zaten canlanm&#305;&#351; olan in&#351;aat sekt&ouml;r&uuml;nde fiyatlar&#305;n daha da y&uuml;kselmesine yol a&ccedil;acak ek bir te&#351;vikten ibaret gibi g&ouml;r&uuml;nd&uuml;&#287;&uuml;n&uuml; d&uuml;&#351;&uuml;n&uuml;yor.</p><p>euronews T&uuml;rk&ccedil;e&rsquo;ye konu&#351;an Ba&#351;levent, paket hakk&#305;nda &ldquo;ekonominin geneli i&ccedil;in yarataca&#287;&#305; canland&#305;rma etkisi s&#305;n&#305;rl&#305; olacakt&#305;r ve konut bedelinin sadece y&uuml;zde 10'unu &ouml;deyebilen m&uuml;&#351;terilere kredi verilmesi, uzun vadede geri &ouml;demelerle ilgili sorun ya&#351;anmas&#305; riskini art&#305;rabilir&rdquo; diyor.</p><p>Ba&#351;levent, paketin bu maddesine tepki g&ouml;sterilmesinin esas nedeninin ise, geni&#351; kitlelerin daha temel ekonomik sorunlar&#305;na dair yeterli &ouml;nlemlerin al&#305;nmad&#305;&#287;&#305; ve sa&#287;l&#305;k endi&#351;elerinin yo&#287;unla&#351;t&#305;&#287;&#305; bir ortamda d&uuml;&#351;&uuml;n&uuml;lm&uuml;&#351; olmas&#305; oldu&#287;una dikkat &ccedil;ekiyor.</p><p>Paket &ccedil;er&ccedil;evesinde, i&ccedil; havayolu ta&#351;&#305;mac&#305;l&#305;&#287;&#305;nda 3 ay s&uuml;reyle KDV oran&#305; y&uuml;zde 18&rsquo;den y&uuml;zde 1&rsquo;e indiriliyor.</p><div class="advertising advertising--no-label advertising--sharethrough js-adzone" id="adzone-sharethrough_01" data-ad-key="strnativekey" data-ad-key-value="1G96EdRgcHV6pyWWMGCR7SB7"></div><div data-stories-id="4576464" data-event="widget_related" class="widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center"><div class="widget__wrapper"><div class="widget__ratio widget__ratio--auto"><div class="widget__contents"><ul class="widget__related_list"><li class="widget__related_listItem"><a href="https://tr.euronews.com/2020/03/19/dolar-6-5-lirayi-asti-tum-dunyada-neden-yukseliyor-doviz-euro-sterlin-altin-guvenli-liman">6,5 liray&#305; a&#351;an Dolar t&uuml;m d&uuml;nyada neden y&uuml;kseliyor?</a></li></ul></div></div></div></div><h2>SGK prim &ouml;demelerinin ertelenmesi olumlu</h2><p>Ekonomist <strong>Mustafa S&ouml;nmez</strong>'e g&ouml;re, paketin vergisel kolayl&#305;klar sa&#287;lamas&#305; ve &#304;&#351;sizlik Sigortas&#305; Fonu&rsquo;ndan kar&#351;&#305;lanan istihdam destekleri, firmalar a&ccedil;&#305;s&#305;ndan bir avantaj.</p><p>&Ouml;te yandan, Perakende, AVM, Demir-&Ccedil;elik, Otomotiv, Lojistik-Ula&#351;&#305;m, Sinema-Tiyatro, Konaklama, Yiyecek-&#304;&ccedil;ecek, Tekstil-Konfeksiyon ve Etkinlik-Organizayon sekt&ouml;rleri i&ccedil;in SGK prim &ouml;demelerinin 6&rsquo;&#351;ar ay ertelenmesi de i&#351; d&uuml;nyas&#305; a&ccedil;&#305;s&#305;ndan en az&#305;ndan bir s&uuml;reli&#287;ine rahatlat&#305;c&#305; etki do&#287;urabilir.</p><p>Ancak, hanehalk&#305;na do&#287;rudan transfer olarak b&uuml;y&uuml;k bir paket &ccedil;&#305;kmad&#305;&#287;&#305; ele&#351;tirisi getiren S&ouml;nmez, euronews T&uuml;rk&ccedil;e&rsquo;ye yapt&#305;&#287;&#305; a&ccedil;&#305;klamada, ihtiya&ccedil; kredileri ve &ccedil;ift&ccedil;i bor&ccedil;lar&#305;na dair herhangi bir hafifletme olmad&#305;&#287;&#305;n&#305;, emekli maa&#351;lar&#305;nda ise c&uuml;zi bir art&#305;&#351;&#305;n s&ouml;z konusu oldu&#287;unu s&ouml;yl&uuml;yor.</p><p>Erdo&#287;an, paketi a&ccedil;&#305;klarken &ldquo;A&ccedil;&#305;klad&#305;&#287;&#305;m&#305;z paketteki imk&acirc;nlardan istifade edecek firmalar i&ccedil;in &ouml;n &#351;art&#305;m&#305;z, istihdam kayb&#305;na yol a&ccedil;mamalar&#305;d&#305;r&rdquo; vurgusu yapm&#305;&#351;t&#305;.</p><p>En d&uuml;&#351;&uuml;k emekli ayl&#305;&#287;&#305;n&#305;n, paket &ccedil;er&ccedil;evesinde 1500 liraya &ccedil;&#305;kar&#305;lmas&#305; &ouml;ng&ouml;r&uuml;l&uuml;yor. Ayr&#305;ca, bu s&uuml;re&ccedil;te i&#351;lerinin olumsuz etkilendi&#287;ini beyan ederek talepte bulunan esnaf ve sanatk&acirc;rlar&#305;n Halkbank&rsquo;a olan kredi bor&ccedil;lar&#305;n&#305;n, Nisan, May&#305;s ve Haziran anapara ve faiz &ouml;demelerini 3 ay s&uuml;reyle ve faizsiz olarak ertelenmesi de k&uuml;&ccedil;&uuml;k &uuml;reticiyi destekliyor.</p><div class="ads small-12 column text-center show-for-small-only u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_02" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><p>Bununla birlikte, ekonomist S&ouml;nmez, koronavir&uuml;s salg&#305;n&#305;n&#305;n ekonomiye verdi&#287;i zarar&#305;n da etkisiyle b&uuml;t&ccedil;e a&ccedil;&#305;&#287;&#305;n&#305;n artaca&#287;&#305;n&#305; ve bunun i&ccedil; bor&ccedil;lanmayla kar&#351;&#305;lanaca&#287;&#305;n&#305;, bu s&uuml;re&ccedil;te yat&#305;r&#305;mlara kredi verilmesi gerekti&#287;ini d&uuml;&#351;&uuml;n&uuml;yor.</p><div data-stories-id="4576588" data-event="widget_related" class="widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center"><div class="widget__wrapper"><div class="widget__ratio widget__ratio--auto"><div class="widget__contents"><ul class="widget__related_list"><li class="widget__related_listItem"><a href="https://tr.euronews.com/2020/03/19/uluslararasi-calisma-orgutu-covid-19-dunya-genelinde-25-milyon-kisi-isini-kaybedebilir">Uluslararas&#305; &Ccedil;al&#305;&#351;ma &Ouml;rg&uuml;t&uuml;: Covid-19 y&uuml;z&uuml;nden d&uuml;nya genelinde 25 milyon ki&#351;i i&#351;ini kaybedebilir</a></li></ul></div></div></div></div><h2>Mermercilik nas&#305;l etkileniyor?</h2><p>Mermercilik gibi salg&#305;ndan birincil derecede etkilenen ve &Ccedil;in&rsquo;le ihracata ba&#287;l&#305; sekt&ouml;rlere ise k&#305;sa s&uuml;re &ouml;nce Merkez Bankas&#305; taraf&#305;ndan reeskont kredisinde geri &ouml;deme kolayl&#305;&#287;&#305; sa&#287;land&#305;&#287;&#305;n&#305; belirten S&ouml;nmez, &ldquo;D&#305;&#351; talep yoksa hi&ccedil;bir te&#351;vik i&#351;e yaramaz&rdquo; diye vurguluyor.</p><p>T&uuml;rkiye'den &Ccedil;in'e en fazla mermer ihracat&#305; yapan Ege B&ouml;lgesi'nden &#351;ubat ay&#305;nda yap&#305;lan ihracat y&uuml;zde 54,5 k&uuml;&ccedil;&uuml;l&uuml;rken, &Ccedil;in pazar&#305; i&ccedil;in &uuml;retim yapan ocaklarda &uuml;retim ciddi anlamda d&uuml;&#351;m&uuml;&#351; durumda ve bir&ccedil;ok &#351;irket i&#351;ten &ccedil;&#305;karmalara ba&#351;lad&#305;. Mermer &uuml;reticileri, bu s&uuml;re&ccedil;te Eximbank kredilerinin &ouml;telenmesi ve kamu bankalar&#305;na olan bor&ccedil;lar&#305;n yap&#305;land&#305;r&#305;lmas&#305; gibi konularda taleplerde bulunuyorlar.</p><p>Giri&#351;im Sermayesi Fonu Y&ouml;neticisi <strong>Burak Dalg&#305;n</strong> ise, paketin uygulanmas&#305; esnas&#305;nda vatanda&#351;&#305;n gelir kayb&#305;n&#305; telafi etmek ve &#351;irketlerin alacaklar&#305; i&ccedil;in &ouml;ng&ouml;r&uuml;lebilirlik sa&#287;lamak gerekti&#287;ine dikkat &ccedil;ekiyor.</p><p>Euronews T&uuml;rk&ccedil;e&rsquo;ye konu&#351;an Dalg&#305;n&rsquo;a g&ouml;re, paketin &ouml;ncelikle &#351;u anda salg&#305;n&#305;n durdurulmas&#305; ve vakalar&#305;n iyile&#351;tirilmesinde b&uuml;y&uuml;k &ouml;zveri g&ouml;steren sa&#287;l&#305;k personelini destekleyecek h&uuml;k&uuml;mler i&ccedil;ermesi gerekiyor.</p><div class="ads small-12 column text-center show-for-small-only u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_03" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><p>&ldquo;Sa&#287;l&#305;k personelinin durumu, bar&#305;nmas&#305;, alacaklar&#305; para, ailelerine yard&#305;m gibi spesifik tedbirler &uuml;zerine &ccedil;al&#305;&#351;&#305;lmal&#305;. Bu insanlar gece g&uuml;nd&uuml;z demeden &ccedil;al&#305;&#351;&#305;rken, di&#287;er sorumluluklar&#305; a&ccedil;&#305;s&#305;ndan kafalar&#305;n&#305;n rahat edilmesi laz&#305;m&rdquo; diyen Dalg&#305;n, al&#305;nabilecek &ouml;nlemlerin ikinci aya&#287;&#305; olarak da vatanda&#351; ve i&#351;letmelerinin gelir &ouml;ng&ouml;r&uuml;lebilirli&#287;inin sa&#287;lanmas&#305; gere&#287;ine dikkat &ccedil;ekiyor.</p><p>&ldquo;Vatanda&#351; a&ccedil;&#305;s&#305;ndan bak&#305;ld&#305;&#287;&#305;nda, T&uuml;rkiye ekonomisinin y&uuml;zde 60&rsquo;&#305;ndan fazlas&#305; ekonomik de&#287;er ve istihdam a&ccedil;&#305;s&#305;ndan hizmetler sekt&ouml;r&uuml;nde. Bu kriz de hizmetleri do&#287;rudan etkilemi&#351; durumda. Restoranlar, ma&#287;azalar kapal&#305;, oteller d&uuml;&#351;&uuml;k kapasiteyle &ccedil;al&#305;&#351;&#305;yor. T&uuml;m ekosistem etkilenmi&#351; durumda, turist getiren &#351;of&ouml;rden, ma&#287;azalara tedarik sa&#287;layan &#351;irketlere, restorana domates satan &uuml;reticiye kadar. Bir&ccedil;ok i&#351;letme &uuml;cretli izinlerin yan&#305; s&#305;ra &ccedil;al&#305;&#351;an&#305;na &uuml;cretsiz izin kulland&#305;r&#305;yor veya do&#287;rudan i&#351;ten &ccedil;&#305;kar&#305;yor. Bu gelir kayb&#305;n&#305;, &#304;&#351;sizlik Fonu&rsquo;nu daha da aktive ederek telafi etmemiz laz&#305;m, zira i&#351;in insani ve sosyal y&ouml;n&uuml; &ccedil;ok kritik&rdquo; diye a&ccedil;&#305;kl&#305;yor Dalg&#305;n.</p><div data-stories-id="4574502" data-event="widget_related" class="widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center"><div class="widget__wrapper"><div class="widget__ratio widget__ratio--auto"><div class="widget__contents"><ul class="widget__related_list"><li class="widget__related_listItem"><a href="https://tr.euronews.com/2020/03/26/turkiye-de-koronavirus-vaka-sayisi-10-gunde-670-diger-ulkelerin-grafigi-nasil-italya-iran">T&uuml;rkiye'de koronavir&uuml;s vaka say&#305;s&#305; g&uuml;nde 13 bini a&#351;t&#305;: Di&#287;er &uuml;lkelerin grafi&#287;i nas&#305;ld&#305;?</a></li></ul></div></div></div></div><h2>&Ccedil;ek tahsilat&#305;</h2><p>Dalg&#305;n&rsquo;&#305;n bir di&#287;er dikkat &ccedil;ekti&#287;i boyut ise, i&#351;letmelerin tahsilat&#305;:</p><p>&ldquo;T&uuml;rkiye&rsquo;de y&#305;ll&#305;k ortalama 700 milyar TL&rsquo;lik &ccedil;ek d&ouml;n&uuml;yor. Ortalama 90 g&uuml;n vadesi olsa, bir T an&#305;nda 180 milyar liral&#305;k bor&ccedil; var. Buna ek olarak, faturalardan a&ccedil;&#305;k hesap bor&ccedil;lar&#305; var. Bu &ccedil;ark durdu&#287;u anda, i&#351;letmeler &ccedil;eklerini alamad&#305;&#287;&#305;nda seri temerr&uuml;tler ba&#351;lar. &#350;irketler bu ortamda &ccedil;al&#305;&#351;an&#305;na maa&#351;&#305;n&#305; da &ouml;deyemez. Burada da &ouml;ng&ouml;r&uuml;lebilirlik laz&#305;m. &Ouml;teleme yetmez.&rdquo;</p><p>&#304;hracata dayal&#305; sekt&ouml;rler konusunda ise Dalg&#305;n&rsquo;&#305;n &ouml;nerisi, re-eskont kanallar&#305;n&#305;n a&ccedil;&#305;lmas&#305;:</p><div class="ads small-12 column text-center show-for-small-only u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_04" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><p>&ldquo;Ciddi bir talep krizinin oldu&#287;u ortamda, birka&ccedil; ay&#305; hasars&#305;z atlatabilmek ad&#305;na reel sekt&ouml;r ve talep etraf&#305;nda politikalar &uuml;retilmesi laz&#305;m. Bu a&ccedil;&#305;dan Fransa ve Kanada s&uuml;reci &ccedil;ok d&uuml;zg&uuml;n y&ouml;netti. &#304;nsanlar&#305;n gelirlerinden emin olmalar&#305; laz&#305;m ki panik havas&#305; do&#287;mas&#305;n.&rdquo;</p><div data-stories-id="4576258" data-event="widget_related" class="widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center"><div class="widget__wrapper"><div class="widget__ratio widget__ratio--auto"><div class="widget__contents"><ul class="widget__related_list"><li class="widget__related_listItem"><a href="https://tr.euronews.com/2020/03/19/turkiye-100-milyar-liralik-onlem-paketi-acikladi-diger-avrupa-ulkeleri-ne-yapti-covid-19">T&uuml;rkiye 100 milyar liral&#305;k &ouml;nlem paketi a&ccedil;&#305;klad&#305;, di&#287;er Avrupa &uuml;lkeleri ne yapt&#305;? | Covid-19</a></li></ul></div></div></div></div><h2>Konut kredisini pakete dahil etmek gerekli miydi?</h2><p>Konut kredileri ve yolcu ta&#351;&#305;mac&#305;l&#305;&#287;&#305;na getirilen te&#351;vikleri, halk&#305; etkileyen temel sorunlara &ccedil;&ouml;z&uuml;m &uuml;retmemesi sebebiyle ele&#351;tiren ekonomist <strong>C&uuml;neyt Akman</strong>, &ldquo;Konut kredileri, tepki toplayan hususlar&#305;n ba&#351;&#305;nda geliyor. Zaten in&#351;aat sekt&ouml;r&uuml;ne yeterince destek yap&#305;ld&#305;, b&uuml;y&uuml;k miktarda kredi imkan&#305; tan&#305;nd&#305;. Devletin elindeki kaynaklar&#305;n biraz daha azalmas&#305;n&#305;n bir sebebi, bu sekt&ouml;re yap&#305;lm&#305;&#351; destekler oldu. &#304;nsanlar&#305;n zaten bu noktada "ucuza ev alal&#305;m" diyecek sosyal ve psikolojik bir ortamlar&#305; yok. Havayolu &#351;irketlerine KDV indirimi de insanlara "evinizde kal&#305;n" denilen bir ortamda rasyonel de&#287;il&rdquo; diyor.</p><p>&Ouml;te yandan, Dalg&#305;n, paketteki banka kredi ve faiz &ouml;demelerindeki &ouml;telemeleri do&#287;ru buluyor. Buna g&ouml;re, salg&#305;n nedeniyle nakit dengesi bozulan firmalar&#305;n bankalara olan kredi bor&ccedil;lar&#305;n&#305;n ana para ve faiz &ouml;demelerinin &uuml;&ccedil; ay &ouml;telenmesi s&ouml;z konusu.</p><p>Ayr&#305;ca, Nisan, may&#305;s ve haziran ay&#305; vadeli a&ccedil;&#305;k re-eskont kredi anapara ve faiz &ouml;demeleri ekim, kas&#305;m ve aral&#305;k aylar&#305;na ertelenerek, azami vade 1 y&#305;l uzat&#305;l&#305;rken, Nisan, may&#305;s ve haziran aylar&#305;nda vadesi dolan reeskont kredilerinin taahh&uuml;t kapama s&uuml;resi de yine 1 y&#305;l uzat&#305;ld&#305;.</p><p>euronews T&uuml;rk&ccedil;e&rsquo;ye konu&#351;an Akman, &ldquo;Belli ba&#351;l&#305; sekt&ouml;rlere verilmi&#351; destekler, likidite art&#305;&#351;&#305;, vergilerin baz&#305;lar&#305;n&#305;n azalt&#305;lmas&#305; yap&#305;lmas&#305; iyi olan tedbirler. Ancak ortada ba&#351;ka bir sorun var. Ekonomide daralma olacak ve ciddi bir i&#351;ten &ccedil;&#305;karma furyas&#305;yla kar&#351;&#305; kar&#351;&#305;ya kalaca&#287;&#305;z. &Uuml;retim azalmas&#305;yla birlikte b&ouml;yle bir &#351;ey olursa, bu paketteki rakam hi&ccedil;bir i&#351;e yaramaz. &#304;&#351; g&uuml;vencesi sa&#287;lanmal&#305; ki h&#305;zl&#305;ca d&uuml;&#351;en talep &#351;oku ortam&#305;nda geleceklerine k&#305;sa s&uuml;reli&#287;ine de olsa emin olsunlar. Sekt&ouml;rlere en b&uuml;y&uuml;k destek asl&#305;nda budur. &#304;stihdam deste&#287;i verilmeli. Aksi taktirde ciddi bir i&#351;ten &ccedil;&#305;karma hadisesiyle kar&#351;&#305;la&#351;abiliriz&rdquo; diyor.</p><div data-stories-id="4576222" data-event="widget_related" class="widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center"><div class="widget__wrapper"><div class="widget__ratio widget__ratio--auto"><div class="widget__contents"><ul class="widget__related_list"><li class="widget__related_listItem"><a href="https://tr.euronews.com/2020/03/19/avrupa-merkez-bankasi-piyasalar-icin-750-milyar-euro-acil-destek-programi-corona-virusu">Avrupa Merkez Bankas&#305; piyasalar&#305; korumak i&ccedil;in 750 milyar euro acil destek program&#305; ba&#351;lat&#305;yor</a></li></ul></div></div></div></div><h2>Resesyon tehlikesi var m&#305;?</h2><p>Ciddi bir resesyon tehlikesinden s&ouml;z eden Akman, koronavir&uuml;s salg&#305;n&#305;n&#305;n sebep oldu&#287;u ekonomik ko&#351;ullara T&uuml;rkiye&rsquo;nin zaten bor&ccedil;lu olarak yakaland&#305;&#287;&#305;n&#305; ve devletin kaynaklar&#305;n&#305;n da &ccedil;ok zay&#305;f oldu&#287;unu belirtiyor ve ekliyor:</p><p>&ldquo;Bir di&#287;er sorun ise, bu ortamda yakalanmaktan kaynakl&#305; olarak, para politikas&#305;n&#305;n b&uuml;t&uuml;n d&uuml;nyada oldu&#287;u gibi T&uuml;rkiye&rsquo;de de i&#351;lememesi ve mali politika i&ccedil;in kaynak olmamas&#305;. Bu kaynak da i&#351; d&uuml;nyas&#305;na verilmi&#351;ti, dolay&#305;s&#305;yla bu durumda da Hazine&rsquo;den bor&ccedil;lanma olacak. Bu s&uuml;recin tetikleyece&#287;i enflasyon da dar gelirlilerin &uuml;zerine y&uuml;klenir. Zaten ge&ccedil;mi&#351;te son &ccedil;eyrekteki 6,0&rsquo;l&#305;k b&uuml;y&uuml;me neredeyse ihtiya&ccedil; kredilerindeki y&uuml;kselmeyle yap&#305;lm&#305;&#351; idi. &#350;imdi bu son krizle de &ldquo;ucuz krediyle bor&ccedil;lan&#305;n&rdquo; deniliyor. Zaten millet g&#305;rtla&#287;&#305;na kadar bor&ccedil;lu. Gelecekte i&#351;siz kalaca&#287;&#305;n&#305;z&#305; d&uuml;&#351;&uuml;n&uuml;rseniz harcama yapmazs&#305;n&#305;z, bor&ccedil; da almazs&#305;n&#305;z.&rdquo;</p><p>Akman ayr&#305;ca 2019 y&#305;l&#305; son &ccedil;eyre&#287;inde yat&#305;r&#305;mlar&#305;n da y&uuml;r&uuml;medi&#287;ini, &#351;u anda da belirsizlik ortam&#305;nda kimsenin yat&#305;r&#305;m yapmad&#305;&#287;&#305;n&#305; kaydediyor:</p><p>&ldquo;Takipteki kredilerin ve m&uuml;cbir sebeplerin geni&#351;letilmesi, esnetilmesi &ouml;nemli. &#304;nsanlar birbirlerine &ouml;deme yapamazlarsa bor&ccedil; sarmal&#305; olur. Ekonomik performans&#305;n oldu&#287;u kadar&#305;yla y&uuml;r&uuml;mesine gayret etmek laz&#305;m.&rdquo;</p><p>Koronavir&uuml;s salg&#305;n&#305; etkisiyle kitlesel i&#351;ten &ccedil;&#305;karmalar&#305;n veya &uuml;cretsiz izinlerin artmas&#305;n&#305;n &ouml;n&uuml;ne ge&ccedil;menin ise devlet taraf&#305;ndan s&#305;k&#305; bir politika uygulanmas&#305;yla m&uuml;mk&uuml;n olaca&#287;&#305;n&#305; d&uuml;&#351;&uuml;n&uuml;yor Akman:</p><p>&ldquo;Resesyon d&ouml;nemlerinde i&#351;verenlerin ilk akla gelen, sendikal g&uuml;vence olmad&#305;&#287;&#305; i&ccedil;in derhal i&#351;&ccedil;i &ccedil;&#305;karmakt&#305;r. Bu yayg&#305;nla&#351;&#305;r ise, herkes biraz sonra i&#351;ten &ccedil;&#305;kar&#305;laca&#287;&#305;n&#305; d&uuml;&#351;&uuml;nmeye ba&#351;lar, harcamalar&#305; keser, en ufak bir bor&ccedil;lanmada bulunmaz, toplum bir anda kendi kabu&#287;una &ccedil;ekilir. Normal zamanda zaten problemdir bu, b&ouml;yle bir &#351;okta etkisi daha &ccedil;ok artar. Belki bu vesileyle karar-al&#305;c&#305;lar, yap&#305;sal reformlar&#305; halk&#305; kollayarak yapabilirler.&rdquo;</p></div><div class="poool-widget"></div></div></section><footer><section class="c-article-footer__section u-show-for-small-only js-footer-social-widget u-margin-top-4 u-padding-top-5"><div class="u-margin-bottom-medium-3 js-sticky-social-widget"><div class="c-social-share t-social-share--blue js-social-share "><p class="c-social-share__title">Bu haberi paylaş</p><ul class="c-social-share__list js-social-share-list"><li class="u-show-for-medium"><a href="https://www.facebook.com/share.php?u=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2020%2F03%2F19%2Fekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona&amp;title=T%C3%BCrkiye%27nin+ekonomi+destek+paketine+ekonomistler+ne+diyor%3F+%7C+Covid-19&#039;,&#039;Ekonomide+Covid-19%3A+T%C3%BCrkiye%27nin+100+milyar+TL+%C3%B6nlem+paketi+i%C3%A7in+ekonomistler+ne+diyor%3F" target="_blank" rel="noopener"
                           onClick="function socialSharePopOut(e, width, height){window.open(e.href, '_blank', 'width='+width+', height='+height+', resizable=0, titlebar=no,top='+((screen.height/2)-(height/2))+',left='+((screen.width/2)-(width/2)));}socialSharePopOut(this, 479, 826); return false;"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg"
                                 alt="facebook"><span>Paylaş</span></a></li><li class="u-show-for-medium"><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Ekonomide+Covid-19%3A+T%C3%BCrkiye%27nin+100+milyar+TL+ekonomik+%C3%B6nlem+paketi+i%C3%A7in+ekonomistler+ne+diyor%3F&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2020%2F03%2F19%2Fekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg"
                                 alt="twitter"><span>Tweet</span></a></li><li class="u-show-for-medium"><a href="https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2020%2F03%2F19%2Fekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona&amp;title=T%C3%BCrkiye%27nin+ekonomi+destek+paketine+ekonomistler+ne+diyor%3F+%7C+Covid-19&amp;Ekonomide+Covid-19%3A+T%C3%BCrkiye%27nin+100+milyar+TL+%C3%B6nlem+paketi+i%C3%A7in+ekonomistler+ne+diyor%3F" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg"
                                 alt="linkedin"><span>Paylaş</span></a></li><li class="u-show-for-medium"><a href="mailto:?body=https://tr.euronews.com/2020/03/19/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona"><img class="c-social-share__icon"
                                 src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_mail.svg"
                                 alt="mail icon"><span>send</span></a></li><li class=" u-show-for-small-only"><a onClick="window.open('https://www.facebook.com/share.php?u=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2020%2F03%2F19%2Fekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona&amp;title=T%C3%BCrkiye%27nin+ekonomi+destek+paketine+ekonomistler+ne+diyor%3F+%7C+Covid-19&#039;,&#039;Ekonomide+Covid-19%3A+T%C3%BCrkiye%27nin+100+milyar+TL+%C3%B6nlem+paketi+i%C3%A7in+ekonomistler+ne+diyor%3F', 'width=960,height=540,titlebar=no,top='+((window.innerHeight/2) - 200)+',left='+((window.innerWidth/2) - 100))"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg"
                                 alt="facebook"><span>Paylaş</span></a></li><li class=" u-show-for-small-only"><a onClick="window.open('https://twitter.com/intent/tweet?text=Ekonomide+Covid-19%3A+T%C3%BCrkiye%27nin+100+milyar+TL+ekonomik+%C3%B6nlem+paketi+i%C3%A7in+ekonomistler+ne+diyor%3F&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2020%2F03%2F19%2Fekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona', 'width=960,height=540,titlebar=no,top='+((window.innerHeight/2) - 200)+',left='+((window.innerWidth/2) - 100))"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg"
                                 alt="twitter"><span>Tweet</span></a></li><li class=" u-hide-for-medium"><a onClick="window.open('https://share.flipboard.com/bookmarklet/popout?ext=sharethis&amp;title=Ekonomide+Covid-19%3A+T%C3%BCrkiye%27nin+100+milyar+TL+%C3%B6nlem+paketi+i%C3%A7in+ekonomistler+ne+diyor%3F&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2020%2F03%2F19%2Fekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona', 'width=960,height=540,titlebar=no,top='+((window.innerHeight/2) - 200)+',left='+((window.innerWidth/2) - 100))"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg"
                                 alt="flipboard"><span>Paylaş</span></a></li><li class=" u-show-for-small-only"><a href="mailto:?body=https://tr.euronews.com/2020/03/19/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona"><img class="c-social-share__icon"
                                 src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_mail.svg"
                                 alt="mail icon"><span>send</span></a></li><li class="c-social-share__list--more js-more-hook"><button class="c-social-share__button js-more-button" aria-label="Show more or less articles"><span class="c-social-share__button-image"></span><span class="more-text">Daha fazla</span><span class="less-text">Gizle</span></button></li></ul><div class="c-social-share__more js-more-list"><ul class="c-social-share__more-list"><li class="u-show-for-medium"><a href="https://t.me/share/url?url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2020%2F03%2F19%2Fekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg"
                                     alt="telegram"><span>Paylaş</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a href="https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2020%2F03%2F19%2Fekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona&amp;title=T%C3%BCrkiye%27nin+ekonomi+destek+paketine+ekonomistler+ne+diyor%3F+%7C+Covid-19&amp;Ekonomide+Covid-19%3A+T%C3%BCrkiye%27nin+100+milyar+TL+%C3%B6nlem+paketi+i%C3%A7in+ekonomistler+ne+diyor%3F" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg"
                                     alt="linkedin"><span>Paylaş</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a href="https://t.me/share/url?url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2020%2F03%2F19%2Fekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg"
                                     alt="telegram"><span>Paylaş</span></a></li></ul></div></div></div></section><section class="c-article-footer__section u-margin-top-4 u-padding-top-5"><div class="c-article-widget__related"><h2 class="enw-widget__title">
                Bu haberler de ilginizi çekebilir
            </h2><div class="u-margin-bottom-3" data-event="related"><h3 class="media__body__title"><a rel="bookmark" class="media__body__link media__body__title--theme-business t-article--bullet swiper-no-swiping" href="/2020/03/24/new-york-borsas-1933-den-sonraki-en-buyuk-yukselisle-kapand" title="New York borsası 1933&#039;den sonraki en büyük yükselişle kapandı">
                                        New York borsası 1933&#039;den sonraki en büyük yükselişle kapandı
                                    </a></h3></div><div class="u-margin-bottom-3" data-event="related"><h3 class="media__body__title"><a rel="bookmark" class="media__body__link media__body__title--theme-news t-article--bullet swiper-no-swiping" href="/2020/03/19/kan-grubu-a-olanlarda-covid-19-gorulme-olasiligi-daha-yuksek" title="Kan grubu A olanlarda Covid-19 görülme olasılığı daha yüksek">
                                        Kan grubu A olanlarda Covid-19 görülme olasılığı daha yüksek
                                    </a></h3></div><div class="u-margin-bottom-3" data-event="related"><h3 class="media__body__title"><a rel="bookmark" class="media__body__link media__body__title--theme-news t-article--bullet swiper-no-swiping" href="/2021/07/24/saglik-bakani-koca-asi-ve-tedbirle-yeniden-mucadeleye-donelim" title="Sağlık Bakanı Koca: Aşı ve tedbirle yeniden mücadeleye dönelim">
                                        Sağlık Bakanı Koca: Aşı ve tedbirle yeniden mücadeleye dönelim
                                    </a></h3></div></div></section><section class="c-article-footer__section  u-margin-top-4 u-padding-top-5"><div class="enw-widget"><h2 class="enw-widget__title">
        Daha fazla
    </h2><div class="row column"><ul><li><a property="article:tag" class="c-tag c-tag--dark" href="//tr.euronews.com/tag/koronavirus">Koronavirüs</a></li><li><a property="article:tag" class="c-tag c-tag--dark" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye-de-koronavirus">Türkiye&#039;de koronavirüs</a></li><li><a property="article:tag" class="c-tag c-tag--dark" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye-ekonomisi">Türkiye ekonomisi</a></li><li><a property="article:tag" class="c-tag c-tag--dark" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a property="article:tag" class="c-tag c-tag--dark" href="//tr.euronews.com/tag/berat-albayrak">Berat Albayrak</a></li><li><a property="article:tag" class="c-tag c-tag--dark" href="//tr.euronews.com/tag/corona-virusu">corona virüsü</a></li></ul></div></div></section><section class="c-article-footer__section u-hide-for-large"><a href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19" class="c-hot-topic"><h3 class="c-hot-topic__title">Sıcak konu</h3><p class="c-hot-topic__subtitle">hakkında fazla habere ulaşın</p><div class="c-tag c-tag--light c-hot-topic__tag">
    Covid-19
  </div></a></section><section class="js-article-sidebar-mobile-container u-hide-for-large"></section></footer></article><div class="c-article__third-parts"><div class="OUTBRAIN" data-src="https://tr.euronews.com/2020/03/19/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona" data-is-secured="true" data-widget-id="AR_3"></div></div></div><aside class="o-article__aside"><div class="o-article__aside__content o-article__aside__content-1 u-hide-for-medium-only"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><a href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19" class="c-hot-topic u-show-for-large"><h3 class="c-hot-topic__title">Sıcak konu</h3><p class="c-hot-topic__subtitle">hakkında fazla habere ulaşın</p><div class="c-tag c-tag--light c-hot-topic__tag">
    Covid-19
  </div></a><div class="OUTBRAIN u-margin-top-0 u-min-height-1200 u-show-for-medium" data-src="https://tr.euronews.com/2020/03/19/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona" data-is-secured="true" data-widget-id="SB_3"></div><div class="o-article__aside__content o-article__aside__content-2"><div class="enw-MPU jsMPU  u-show-for-medium"><div id="adzone-halfpage_02" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div></aside></div></div></div><div class="u-transform-none swiper-slide swiper-slide-next swiper-slide-placeholder" aria-hidden="true"></div></div><div class="js-swiper-button js-swiper-button--is-visible"><div id="swiper-prev" class="swiper-button-prev js-swiper-button__prev js-swiper-button-disabled swiper-button-disabled"><div class="swiper-button-prev__content"><p class="swiper-button__title"><span id="swiper-prev-title"></span></p></div></div><div id="swiper-next" class="swiper-button-next js-swiper-button__next js-swiper-button-disabled swiper-button-disabled"><div class="swiper-button-next__content"><p class="swiper-button__title"><span id="swiper-next-title"></span></p></div></div></div></div></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/suriye">Suriye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/2020/03/19/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item c-menu-mobile-list__item--is-active"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/2020/03/19/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><script data-item="player-preroll">
        var dfptValue = '';
        try {
  let DFPDataAds = JSON.parse(window.dfpData)
  let siteName = DFPDataAds.level1 || 'euronews_new'
  let keyvalues = ''
  for (let key in DFPDataAds.keyValues) {
    keyvalues = keyvalues + (key + '=' + DFPDataAds.keyValues[key] + '&')
  }

  let keyValuesTags = ''
  let keyValuesDfpt = ''

  if (dfptValue) {
    keyValuesDfpt = 'dfpt=' + dfptValue
  }

  if (typeof DFPDataAds.keyValues.tags !== 'undefined') {
    keyValuesTags = '&tags=' + DFPDataAds.keyValues.tags
  }

  let dfpTagUrl =
    'https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?env=vp&gdfp_req=1&impl=s&unviewed_position_start=1&output=vast&iu=/6458/'
    + siteName + '/'
    + DFPDataAds.adUnit + '&sz=480x360&url=' +
    encodeURI(window.location) + '&correlator=' + Math.floor(Math.random() * 1000000) +
    '&description_url=' + encodeURIComponent(window.location) + '&hl=' + document.documentElement.getAttribute('lang') +
    '&cust_params=' + encodeURIComponent(
      '&prog=' + digitalData.page.program
      // + keyValuesTags
      + '&' + keyValuesDfpt
      + '&' + keyvalues
    ) + '&prev_scp=' + encodeURIComponent(keyvalues)
} catch (error) {
}

    </script><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@graph": [
        {
            "@type": "NewsArticle",
            "mainEntityOfPage": {
                "@type": "Webpage",
                "url": "https://tr.euronews.com//2020/03/19/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona"
            },
            "headline": "Ekonomide Covid-19: T\u00fcrkiye'nin 100 milyar TL \u00f6nlem paketi i\u00e7in ekonomistler ne diyor?",
            "description": "Ekonomistler, ekonomiyi destek paketinin farkl\u0131 boyutlar\u0131n\u0131 euronews T\u00fcrk\u00e7e i\u00e7in de\u011ferlendirdi.",
            "articleBody": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, T\u00fcrkiye\u2019de vaka say\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcnden g\u00fcne artt\u0131\u011f\u0131 ve kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tedbirleri \u00e7er\u00e7evesinde evden \u00e7\u0131kmama tavsiyesi \u00fczerine bir\u00e7ok sekt\u00f6r\u00fcn ciddi zarar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 uygulanacak  Ekonomiyi Destek Paketi \u2019ni 18 Mart \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nPeki paket beklentileri kar\u015f\u0131lad\u0131 m\u0131, yoksa hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131 m\u0131 yaratt\u0131? Sekt\u00f6r\u00fcn \u00f6ncelikli talepleri nelerdi? Toplu i\u015ften \u00e7\u0131karmalar\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek a\u00e7\u0131s\u0131ndan devlet ne yapmal\u0131? Konut kredilerine dair kolayl\u0131klar nas\u0131l bir canlanma sa\u011flar? Ekonomistler, paketin farkl\u0131 boyutlar\u0131n\u0131 euronews T\u00fcrk\u00e7e i\u00e7in de\u011ferlendirdi. \n\nKoronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lma h\u0131z\u0131n\u0131 azaltmak \u00fczere insanlar\u0131n sosyal etkile\u015fimlerini azaltmak ad\u0131na evde kalmay\u0131 tercih ettikleri bir ortamda, pakette havayolu yolcu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve turizmi destekleyecek vergi indirimleri ve konut kredilerinin pe\u015finat oran\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesi gibi maddeler ele\u015ftiri oklar\u0131n\u0131 \u00fczerine \u00e7ekiyor.   \n\n\u0130n\u015faat sekt\u00f6r\u00fcne ek bir te\u015fvik \n\n\u0130stanbul Bilgi \u00dcniversitesi\u2019nden ekonomist  Prof. Cem Ba\u015flevent , konut al\u0131m\u0131nda kredi kullan\u0131m oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 80'den y\u00fczde 90'a \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n\u0131n, d\u00fc\u015f\u00fck faizlerle zaten canlanm\u0131\u015f olan in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcnde fiyatlar\u0131n daha da y\u00fckselmesine yol a\u00e7acak ek bir te\u015fvikten ibaret gibi g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor. \n\neuronews T\u00fcrk\u00e7e\u2019ye konu\u015fan Ba\u015flevent, paket hakk\u0131nda \u201cekonominin geneli i\u00e7in yarataca\u011f\u0131 canland\u0131rma etkisi s\u0131n\u0131rl\u0131 olacakt\u0131r ve konut bedelinin sadece y\u00fczde 10'unu \u00f6deyebilen m\u00fc\u015fterilere kredi verilmesi, uzun vadede geri \u00f6demelerle ilgili sorun ya\u015fanmas\u0131 riskini art\u0131rabilir\u201d diyor. \n\nBa\u015flevent, paketin bu maddesine tepki g\u00f6sterilmesinin esas nedeninin ise, geni\u015f kitlelerin daha temel ekonomik sorunlar\u0131na dair yeterli \u00f6nlemlerin al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 ve sa\u011fl\u0131k endi\u015felerinin yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir ortamda d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclm\u00fc\u015f olmas\u0131 oldu\u011funa dikkat \u00e7ekiyor. \n\nPaket \u00e7er\u00e7evesinde, i\u00e7 havayolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131nda 3 ay s\u00fcreyle KDV oran\u0131 y\u00fczde 18\u2019den y\u00fczde 1\u2019e indiriliyor.   \n\nSGK prim \u00f6demelerinin ertelenmesi olumlu \n\nEkonomist  Mustafa S\u00f6nmez 'e g\u00f6re, paketin vergisel kolayl\u0131klar sa\u011flamas\u0131 ve \u0130\u015fsizlik Sigortas\u0131 Fonu\u2019ndan kar\u015f\u0131lanan istihdam destekleri, firmalar a\u00e7\u0131s\u0131ndan bir avantaj. \n\n\u00d6te yandan, Perakende, AVM, Demir-\u00c7elik, Otomotiv, Lojistik-Ula\u015f\u0131m, Sinema-Tiyatro, Konaklama, Yiyecek-\u0130\u00e7ecek, Tekstil-Konfeksiyon ve Etkinlik-Organizayon sekt\u00f6rleri i\u00e7in SGK prim \u00f6demelerinin 6\u2019\u015far ay ertelenmesi de i\u015f d\u00fcnyas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan en az\u0131ndan bir s\u00fcreli\u011fine rahatlat\u0131c\u0131 etki do\u011furabilir. \n\nAncak, hanehalk\u0131na do\u011frudan transfer olarak b\u00fcy\u00fck bir paket \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131 ele\u015ftirisi getiren S\u00f6nmez, euronews T\u00fcrk\u00e7e\u2019ye yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, ihtiya\u00e7 kredileri ve \u00e7ift\u00e7i bor\u00e7lar\u0131na dair herhangi bir hafifletme olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, emekli maa\u015flar\u0131nda ise c\u00fczi bir art\u0131\u015f\u0131n s\u00f6z konusu oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. \n\nErdo\u011fan, paketi a\u00e7\u0131klarken \u201cA\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131m\u0131z paketteki imk\u00e2nlardan istifade edecek firmalar i\u00e7in \u00f6n \u015fart\u0131m\u0131z, istihdam kayb\u0131na yol a\u00e7mamalar\u0131d\u0131r\u201d vurgusu yapm\u0131\u015ft\u0131. \n\nEn d\u00fc\u015f\u00fck emekli ayl\u0131\u011f\u0131n\u0131n, paket \u00e7er\u00e7evesinde 1500 liraya \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Ayr\u0131ca, bu s\u00fcre\u00e7te i\u015flerinin olumsuz etkilendi\u011fini beyan ederek talepte bulunan esnaf ve sanatk\u00e2rlar\u0131n Halkbank\u2019a olan kredi bor\u00e7lar\u0131n\u0131n, Nisan, May\u0131s ve Haziran anapara ve faiz \u00f6demelerini 3 ay s\u00fcreyle ve faizsiz olarak ertelenmesi de k\u00fc\u00e7\u00fck \u00fcreticiyi destekliyor. \n\nBununla birlikte, ekonomist S\u00f6nmez, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n ekonomiye verdi\u011fi zarar\u0131n da etkisiyle b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131n artaca\u011f\u0131n\u0131 ve bunun i\u00e7 bor\u00e7lanmayla kar\u015f\u0131lanaca\u011f\u0131n\u0131, bu s\u00fcre\u00e7te yat\u0131r\u0131mlara kredi verilmesi gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.   \n\nMermercilik nas\u0131l etkileniyor? \n\nMermercilik gibi salg\u0131ndan birincil derecede etkilenen ve \u00c7in\u2019le ihracata ba\u011fl\u0131 sekt\u00f6rlere ise k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce Merkez Bankas\u0131 taraf\u0131ndan reeskont kredisinde geri \u00f6deme kolayl\u0131\u011f\u0131 sa\u011fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten S\u00f6nmez, \u201cD\u0131\u015f talep yoksa hi\u00e7bir te\u015fvik i\u015fe yaramaz\u201d diye vurguluyor.   \n\nT\u00fcrkiye'den \u00c7in'e en fazla mermer ihracat\u0131 yapan Ege B\u00f6lgesi'nden \u015fubat ay\u0131nda yap\u0131lan ihracat y\u00fczde 54,5 k\u00fc\u00e7\u00fcl\u00fcrken, \u00c7in pazar\u0131 i\u00e7in \u00fcretim yapan ocaklarda \u00fcretim ciddi anlamda d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f durumda ve bir\u00e7ok \u015firket i\u015ften \u00e7\u0131karmalara ba\u015flad\u0131. Mermer \u00fcreticileri, bu s\u00fcre\u00e7te Eximbank kredilerinin \u00f6telenmesi ve kamu bankalar\u0131na olan bor\u00e7lar\u0131n yap\u0131land\u0131r\u0131lmas\u0131 gibi konularda taleplerde bulunuyorlar.   \n\nGiri\u015fim Sermayesi Fonu Y\u00f6neticisi  Burak Dalg\u0131n  ise, paketin uygulanmas\u0131 esnas\u0131nda vatanda\u015f\u0131n gelir kayb\u0131n\u0131 telafi etmek ve \u015firketlerin alacaklar\u0131 i\u00e7in \u00f6ng\u00f6r\u00fclebilirlik sa\u011flamak gerekti\u011fine dikkat \u00e7ekiyor. \n\nEuronews T\u00fcrk\u00e7e\u2019ye konu\u015fan Dalg\u0131n\u2019a g\u00f6re, paketin \u00f6ncelikle \u015fu anda salg\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131 ve vakalar\u0131n iyile\u015ftirilmesinde b\u00fcy\u00fck \u00f6zveri g\u00f6steren sa\u011fl\u0131k personelini destekleyecek h\u00fck\u00fcmler i\u00e7ermesi gerekiyor. \n\n\u201cSa\u011fl\u0131k personelinin durumu, bar\u0131nmas\u0131, alacaklar\u0131 para, ailelerine yard\u0131m gibi spesifik tedbirler \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmal\u0131. Bu insanlar gece g\u00fcnd\u00fcz demeden \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken, di\u011fer sorumluluklar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan kafalar\u0131n\u0131n rahat edilmesi laz\u0131m\u201d diyen Dalg\u0131n, al\u0131nabilecek \u00f6nlemlerin ikinci aya\u011f\u0131 olarak da vatanda\u015f ve i\u015fletmelerinin gelir \u00f6ng\u00f6r\u00fclebilirli\u011finin sa\u011flanmas\u0131 gere\u011fine dikkat \u00e7ekiyor. \n\n\u201cVatanda\u015f a\u00e7\u0131s\u0131ndan bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, T\u00fcrkiye ekonomisinin y\u00fczde 60\u2019\u0131ndan fazlas\u0131 ekonomik de\u011fer ve istihdam a\u00e7\u0131s\u0131ndan hizmetler sekt\u00f6r\u00fcnde. Bu kriz de hizmetleri do\u011frudan etkilemi\u015f durumda. Restoranlar, ma\u011fazalar kapal\u0131, oteller d\u00fc\u015f\u00fck kapasiteyle \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. T\u00fcm ekosistem etkilenmi\u015f durumda, turist getiren \u015fof\u00f6rden, ma\u011fazalara tedarik sa\u011flayan \u015firketlere, restorana domates satan \u00fcreticiye kadar. Bir\u00e7ok i\u015fletme \u00fccretli izinlerin yan\u0131 s\u0131ra \u00e7al\u0131\u015fan\u0131na \u00fccretsiz izin kulland\u0131r\u0131yor veya do\u011frudan i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131yor. Bu gelir kayb\u0131n\u0131, \u0130\u015fsizlik Fonu\u2019nu daha da aktive ederek telafi etmemiz laz\u0131m, zira i\u015fin insani ve sosyal y\u00f6n\u00fc \u00e7ok kritik\u201d diye a\u00e7\u0131kl\u0131yor Dalg\u0131n.   \n\n\u00c7ek tahsilat\u0131 \n\nDalg\u0131n\u2019\u0131n bir di\u011fer dikkat \u00e7ekti\u011fi boyut ise, i\u015fletmelerin tahsilat\u0131: \n\n\u201cT\u00fcrkiye\u2019de y\u0131ll\u0131k ortalama 700 milyar TL\u2019lik \u00e7ek d\u00f6n\u00fcyor. Ortalama 90 g\u00fcn vadesi olsa, bir T an\u0131nda 180 milyar liral\u0131k bor\u00e7 var. Buna ek olarak, faturalardan a\u00e7\u0131k hesap bor\u00e7lar\u0131 var. Bu \u00e7ark durdu\u011fu anda, i\u015fletmeler \u00e7eklerini alamad\u0131\u011f\u0131nda seri temerr\u00fctler ba\u015flar. \u015eirketler bu ortamda \u00e7al\u0131\u015fan\u0131na maa\u015f\u0131n\u0131 da \u00f6deyemez. Burada da \u00f6ng\u00f6r\u00fclebilirlik laz\u0131m. \u00d6teleme yetmez.\u201d \n\n\u0130hracata dayal\u0131 sekt\u00f6rler konusunda ise Dalg\u0131n\u2019\u0131n \u00f6nerisi, re-eskont kanallar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131: \n\n\u201cCiddi bir talep krizinin oldu\u011fu ortamda, birka\u00e7 ay\u0131 hasars\u0131z atlatabilmek ad\u0131na reel sekt\u00f6r ve talep etraf\u0131nda politikalar \u00fcretilmesi laz\u0131m. Bu a\u00e7\u0131dan Fransa ve Kanada s\u00fcreci \u00e7ok d\u00fczg\u00fcn y\u00f6netti. \u0130nsanlar\u0131n gelirlerinden emin olmalar\u0131 laz\u0131m ki panik havas\u0131 do\u011fmas\u0131n.\u201d \n\nKonut kredisini pakete dahil etmek gerekli miydi? \n\nKonut kredileri ve yolcu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131na getirilen te\u015fvikleri, halk\u0131 etkileyen temel sorunlara \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretmemesi sebebiyle ele\u015ftiren ekonomist  C\u00fcneyt Akman , \u201cKonut kredileri, tepki toplayan hususlar\u0131n ba\u015f\u0131nda geliyor. Zaten in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcne yeterince destek yap\u0131ld\u0131, b\u00fcy\u00fck miktarda kredi imkan\u0131 tan\u0131nd\u0131. Devletin elindeki kaynaklar\u0131n biraz daha azalmas\u0131n\u0131n bir sebebi, bu sekt\u00f6re yap\u0131lm\u0131\u015f destekler oldu. \u0130nsanlar\u0131n zaten bu noktada \u0022ucuza ev alal\u0131m\u0022 diyecek sosyal ve psikolojik bir ortamlar\u0131 yok. Havayolu \u015firketlerine KDV indirimi de insanlara \u0022evinizde kal\u0131n\u0022 denilen bir ortamda rasyonel de\u011fil\u201d diyor.   \n\n\u00d6te yandan, Dalg\u0131n, paketteki banka kredi ve faiz \u00f6demelerindeki \u00f6telemeleri do\u011fru buluyor. Buna g\u00f6re, salg\u0131n nedeniyle nakit dengesi bozulan firmalar\u0131n bankalara olan kredi bor\u00e7lar\u0131n\u0131n ana para ve faiz \u00f6demelerinin \u00fc\u00e7 ay \u00f6telenmesi s\u00f6z konusu. \n\nAyr\u0131ca, Nisan, may\u0131s ve haziran ay\u0131 vadeli a\u00e7\u0131k re-eskont kredi anapara ve faiz \u00f6demeleri ekim, kas\u0131m ve aral\u0131k aylar\u0131na ertelenerek, azami vade 1 y\u0131l uzat\u0131l\u0131rken, Nisan, may\u0131s ve haziran aylar\u0131nda vadesi dolan reeskont kredilerinin taahh\u00fct kapama s\u00fcresi de yine 1 y\u0131l uzat\u0131ld\u0131. \n\neuronews T\u00fcrk\u00e7e\u2019ye konu\u015fan Akman, \u201cBelli ba\u015fl\u0131 sekt\u00f6rlere verilmi\u015f destekler, likidite art\u0131\u015f\u0131, vergilerin baz\u0131lar\u0131n\u0131n azalt\u0131lmas\u0131 yap\u0131lmas\u0131 iyi olan tedbirler. Ancak ortada ba\u015fka bir sorun var. Ekonomide daralma olacak ve ciddi bir i\u015ften \u00e7\u0131karma furyas\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalaca\u011f\u0131z. \u00dcretim azalmas\u0131yla birlikte b\u00f6yle bir \u015fey olursa, bu paketteki rakam hi\u00e7bir i\u015fe yaramaz. \u0130\u015f g\u00fcvencesi sa\u011flanmal\u0131 ki h\u0131zl\u0131ca d\u00fc\u015fen talep \u015foku ortam\u0131nda geleceklerine k\u0131sa s\u00fcreli\u011fine de olsa emin olsunlar. Sekt\u00f6rlere en b\u00fcy\u00fck destek asl\u0131nda budur. \u0130stihdam deste\u011fi verilmeli. Aksi taktirde ciddi bir i\u015ften \u00e7\u0131karma hadisesiyle kar\u015f\u0131la\u015fabiliriz\u201d diyor.   \n\nResesyon tehlikesi var m\u0131? \n\nCiddi bir resesyon tehlikesinden s\u00f6z eden Akman, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n sebep oldu\u011fu ekonomik ko\u015fullara T\u00fcrkiye\u2019nin zaten bor\u00e7lu olarak yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve devletin kaynaklar\u0131n\u0131n da \u00e7ok zay\u0131f oldu\u011funu belirtiyor ve ekliyor: \n\n\u201cBir di\u011fer sorun ise, bu ortamda yakalanmaktan kaynakl\u0131 olarak, para politikas\u0131n\u0131n b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada oldu\u011fu gibi T\u00fcrkiye\u2019de de i\u015flememesi ve mali politika i\u00e7in kaynak olmamas\u0131. Bu kaynak da i\u015f d\u00fcnyas\u0131na verilmi\u015fti, dolay\u0131s\u0131yla bu durumda da Hazine\u2019den bor\u00e7lanma olacak. Bu s\u00fcrecin tetikleyece\u011fi enflasyon da dar gelirlilerin \u00fczerine y\u00fcklenir. Zaten ge\u00e7mi\u015fte son \u00e7eyrekteki 6,0\u2019l\u0131k b\u00fcy\u00fcme neredeyse ihtiya\u00e7 kredilerindeki y\u00fckselmeyle yap\u0131lm\u0131\u015f idi. \u015eimdi bu son krizle de \u201cucuz krediyle bor\u00e7lan\u0131n\u201d deniliyor. Zaten millet g\u0131rtla\u011f\u0131na kadar bor\u00e7lu. Gelecekte i\u015fsiz kalaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrseniz harcama yapmazs\u0131n\u0131z, bor\u00e7 da almazs\u0131n\u0131z.\u201d \n\nAkman ayr\u0131ca 2019 y\u0131l\u0131 son \u00e7eyre\u011finde yat\u0131r\u0131mlar\u0131n da y\u00fcr\u00fcmedi\u011fini, \u015fu anda da belirsizlik ortam\u0131nda kimsenin yat\u0131r\u0131m yapmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydediyor: \n\n\u201cTakipteki kredilerin ve m\u00fccbir sebeplerin geni\u015fletilmesi, esnetilmesi \u00f6nemli. \u0130nsanlar birbirlerine \u00f6deme yapamazlarsa bor\u00e7 sarmal\u0131 olur. Ekonomik performans\u0131n oldu\u011fu kadar\u0131yla y\u00fcr\u00fcmesine gayret etmek laz\u0131m.\u201d \n\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 etkisiyle kitlesel i\u015ften \u00e7\u0131karmalar\u0131n veya \u00fccretsiz izinlerin artmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7menin ise devlet taraf\u0131ndan s\u0131k\u0131 bir politika uygulanmas\u0131yla m\u00fcmk\u00fcn olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor Akman: \n\n\u201cResesyon d\u00f6nemlerinde i\u015fverenlerin ilk akla gelen, sendikal g\u00fcvence olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in derhal i\u015f\u00e7i \u00e7\u0131karmakt\u0131r. Bu yayg\u0131nla\u015f\u0131r ise, herkes biraz sonra i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flar, harcamalar\u0131 keser, en ufak bir bor\u00e7lanmada bulunmaz, toplum bir anda kendi kabu\u011funa \u00e7ekilir. Normal zamanda zaten problemdir bu, b\u00f6yle bir \u015fokta etkisi daha \u00e7ok artar. Belki bu vesileyle karar-al\u0131c\u0131lar, yap\u0131sal reformlar\u0131 halk\u0131 kollayarak yapabilirler.\u201d",
            "dateCreated": "2020-03-19 12:23:33",
            "dateModified": "2020-03-19 13:24:03",
            "datePublished": "2020-03-19 13:23:12",
            "image": {
                "@type": "ImageObject",
                "url": "https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/1440x810_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg",
                "width": "1440px",
                "height": "810px",
                "caption": "Ekonomistler, ekonomiyi destek paketinin farkl\u0131 boyutlar\u0131n\u0131 euronews T\u00fcrk\u00e7e i\u00e7in de\u011ferlendirdi.",
                "thumbnail": "https://static.euronews.com/articles/stories/04/57/67/34/1440x810_cmsv2_53792753-3cf0-519b-8083-142435b5f2cb-4576734.jpg",
                "publisher": {
                    "@type": "Organization",
                    "name": "euronews",
                    "url": "https://static.euronews.com/website/images/euronews_logo.png"
                }
            },
            "author": {
                "@type": "Person",
                "name": "Menekse Tokyay",
                "url": "tokyay",
                "sameAs": "https://twitter.com/euronews"
            },
            "publisher": {
                "@type": "Organization",
                "name": "Euronews",
                "legalName": "Euronews",
                "url": "https://tr.euronews.com/",
                "logo": {
                    "@type": "ImageObject",
                    "url": "https://static.euronews.com/website/images/euronews_logo.png",
                    "width": "688px",
                    "height": "102px"
                },
                "sameAs": [
                    "https://www.facebook.com/tr.euronews",
                    "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
                    "https://flipboard.com/@euronewstr",
                    "https://twitter.com/euronews_tr",
                    "https://www.linkedin.com/company/euronews",
                    "https://t.me/euronewsturkce"
                ]
            },
            "isAccessibleForFree": "False",
            "hasPart": {
                "@type": "WebPageElement",
                "isAccessibleForFree": "False",
                "cssSelector": ".poool-content"
            }
        },
        {
            "@type": "BreadcrumbList",
            "itemListElement": [
                {
                    "@type": "ListItem",
                    "position": 1,
                    "name": "Ana Sayfa",
                    "item": "https://tr.euronews.com/"
                },
                {
                    "@type": "ListItem",
                    "position": 2,
                    "name": "Haber",
                    "item": "https://tr.euronews.com/haber"
                },
                {
                    "@type": "ListItem",
                    "position": 3,
                    "name": "D\u00fcnya",
                    "item": "https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi"
                },
                {
                    "@type": "ListItem",
                    "position": 4,
                    "name": "Ekonomide Covid-19: T\u00fcrkiye'nin 100 milyar TL \u00f6nlem paketi i\u00e7in ekonomistler ne diyor?",
                    "item": "https://tr.euronews.com/2020/03/19/ekonomide-covid-19-turkiye-nin-100-milyar-tl-onlem-paketi-ekonomistler-ne-diyor-corona"
                }
            ]
        },
        {
            "@type": "WebSite",
            "name": "Euronews.com",
            "url": "https://tr.euronews.com/",
            "potentialAction": {
                "@type": "SearchAction",
                "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
                "query-input": "required name=search_term_string"
            },
            "sameAs": [
                "https://www.facebook.com/tr.euronews",
                "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
                "https://flipboard.com/@euronewstr",
                "https://twitter.com/euronews_tr",
                "https://www.linkedin.com/company/euronews",
                "https://t.me/euronewsturkce"
            ]
        }
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript></body></html>
