<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/tags&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108721&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwYWdlIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta name="app-context" content="search-page"><title>Covid-19 aşısı | euronews -  Covid-19 aşısı hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="Covid-19 aşısı | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="Covid-19 aşısı"><meta name="news_keywords" content="Covid-19 aşısı"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-" /><meta property="og:type" content="website" /><meta property="og:title" content="Covid-19 aşısı | euronews -  Covid-19 aşısı hakkında uluslararası haberler
" /><meta property="og:description" content="Covid-19 aşısı | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="Covid-19 aşısı | euronews -  Covid-19 aşısı hakkında uluslararası haberler
" /><meta name="twitter:description" content="Covid-19 aşısı | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/c99f381907799aba89ac-11.css"><link rel="stylesheet" href="/build/ad0b2502aa594ee77d65-app_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/69d917eecc5bd779591b-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729085451,\"revision\":\"5.8.2\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.tags.multi.covid-vaccine\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19-as-s-?p=5\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"tags\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19-as-s-\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body  data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main" id="enw-main-content"><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium "
        data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
                Öne çıkan konular
            </strong><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Covid-19 aşısı
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article
        data-nid="1554280"
        data-cid="5762894"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/14/iran-yerli-covid-19-as-s-coviran-bereket-in-acil-kullan-m-na-izin-verdi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/28/94/210x136_cmsv2_39906af9-e8aa-5665-8ce4-41322304f803-5762894.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/28/94/210x136_cmsv2_39906af9-e8aa-5665-8ce4-41322304f803-5762894.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/28/94/508x344_cmsv2_39906af9-e8aa-5665-8ce4-41322304f803-5762894.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/28/94/630x420_cmsv2_39906af9-e8aa-5665-8ce4-41322304f803-5762894.jpg 630w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="İran&#039;da koronavirüs aşı kampanyası" alt="İran&#039;da koronavirüs aşı kampanyası"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Dünya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link m-object__title__link--big-title"
           href="/2021/06/14/iran-yerli-covid-19-as-s-coviran-bereket-in-acil-kullan-m-na-izin-verdi"
           title="İran, yerli Covid-19 aşısı COVIRAN Bereket&#039;in acil kullanımına izin verdi "
           target="_self">
                      İran, yerli Covid-19 aşısı COVIRAN Bereket&#039;in kullanımına izin verdi
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article
        data-nid="1551782"
        data-cid="5758076"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/12/dso-salg-n-bitirmek-icin-g7-ulkelerinin-vaadinden-10-kat-daha-fazla-as-ya-ihtiyac-var"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/80/76/210x136_cmsv2_70aece13-5f53-519b-8b2e-5997ba61932b-5758076.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/80/76/210x136_cmsv2_70aece13-5f53-519b-8b2e-5997ba61932b-5758076.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/80/76/508x344_cmsv2_70aece13-5f53-519b-8b2e-5997ba61932b-5758076.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/80/76/508x344_cmsv2_70aece13-5f53-519b-8b2e-5997ba61932b-5758076.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Gazze&#039;de Sputnik V aşısı olan bir Filistinli / Arşiv" alt="Gazze&#039;de Sputnik V aşısı olan bir Filistinli / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/12/dso-salg-n-bitirmek-icin-g7-ulkelerinin-vaadinden-10-kat-daha-fazla-as-ya-ihtiyac-var"
           title="DSÖ: Salgını bitirmek için G7 ülkelerinin vaadinden 10 kat daha fazla aşıya ihtiyaç var"
           target="_self">
                      DSÖ: G7 ülkelerinin vaadinden 10 kat daha fazla aşıya ihtiyaç var
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1551564"
        data-cid="5757556"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/12/ingiltere-de-delta-varyant-alarm-normallesme-sureci-bir-ay-ertelenebilir"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/75/56/210x136_cmsv2_e5b69871-5990-5dc9-8643-a903986917f5-5757556.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/75/56/210x136_cmsv2_e5b69871-5990-5dc9-8643-a903986917f5-5757556.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/75/56/508x344_cmsv2_e5b69871-5990-5dc9-8643-a903986917f5-5757556.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/75/56/508x344_cmsv2_e5b69871-5990-5dc9-8643-a903986917f5-5757556.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="İngiltere Başbakanı Boris Johnson şaı olurken" alt="İngiltere Başbakanı Boris Johnson şaı olurken"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/12/ingiltere-de-delta-varyant-alarm-normallesme-sureci-bir-ay-ertelenebilir"
           title="İngiltere&#039;de Delta varyantı alarmı: Normalleşme süreci bir ay ertelenebilir"
           target="_self">
                      İngiltere: Normalleşme süreci Delta varyantından dolayı ertelenebilir
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1551146"
        data-cid="5756894"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/next/2021/06/11/turkiye-de-covid-19-tablosu-6-bin-261-kisinin-testi-pozitif-c-kt-69-kisi-hayat-n-kaybetti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/68/94/210x136_cmsv2_ce8851a6-d33f-5c09-ad16-23588c75019c-5756894.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/68/94/210x136_cmsv2_ce8851a6-d33f-5c09-ad16-23588c75019c-5756894.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/68/94/508x344_cmsv2_ce8851a6-d33f-5c09-ad16-23588c75019c-5756894.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/68/94/508x344_cmsv2_ce8851a6-d33f-5c09-ad16-23588c75019c-5756894.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de yeni meslek grupları aşılama programına dahl edildi" alt="Türkiye&#039;de yeni meslek grupları aşılama programına dahl edildi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/next/is" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İş
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/next/2021/06/11/turkiye-de-covid-19-tablosu-6-bin-261-kisinin-testi-pozitif-c-kt-69-kisi-hayat-n-kaybetti"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: 6 bin 261 kişinin testi pozitif çıktı, 69 kişi hayatını kaybetti"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19: 6 bin 261 yeni vaka, 69 can kaybı
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="c-section"
                 data-api-url="/api/tag/covid-19-as-s-"
                 data-api-search-url="/api/search/tag/covid-19-as-s-"
                 data-title="Covid-19 aşısı"
                 data-allow-empty-query="1"
                 data-show-input="1"
                 data-total-result="767"
                 data-pagination="1"
        ><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section
      class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:1550960,&quot;cid&quot;:5756324,&quot;versionId&quot;:4,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210611_NWSU_16273165&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;G7 Zirvesi : \u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Johnson&#039;dan pandemi sonras\u0131 i\u00e7in e\u015fitlik vurgusu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;G7: \u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Johnson&#039;dan pandemi sonras\u0131 e\u015fitlik vurgusu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;G7 Zirvesi: \u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Johnson&#039;dan pandemi sonras\u0131 i\u00e7in e\u015fitlik\&quot; vurgusu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n geli\u015fmi\u015f 7 b\u00fcy\u00fck ekonomisinin liderini bir araya getiren G7 Zirvesi&#039;nin bu y\u0131lki toplant\u0131s\u0131na ev sahipli\u011fi yapan \u0130ngiltere&#039;nin Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, pandemideki hatalardan ders \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 ve ekonomik iyile\u015fme i\u00e7in e\u015fitli\u011fe \u00f6ncelik verilmesi gerekti\u011fini vurgulad\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n geli\u015fmi\u015f 7 b\u00fcy\u00fck ekonomisinin liderini bir araya getiren G7 Zirvesi&#039;nin bu y\u0131lki toplant\u0131s\u0131na ev sahipli\u011fi yapan \u0130ngiltere&#039;nin Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, pandemideki hatalardan ders \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 ve ekonomik iyile\u015fme i\u00e7in e\u015fitli\u011fe \u00f6ncelik verilmesi gerekti\u011fini vurgulad\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;g7-zirvesi-ingiltere-de-baslad-yoksul-ulkelere-1-milyar-doz-covid-19-as-s-bag-slanmas-bekl&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n geli\u015fmi\u015f 7 b\u00fcy\u00fck ekonomisinin liderini bir araya getiren G7 Zirvesi&#039;nin bu y\u0131lki toplant\u0131s\u0131 \u0130ngiltere&#039;nin g\u00fcneybat\u0131s\u0131ndaki Cornwall&#039;da ba\u015flad\u0131. \n\nEv sahibi \u0130ngiltere&#039;nin Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson toplant\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131nda Covid-19 salg\u0131n\u0131na de\u011findi. Pandemiden dersler \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 ve son 18 ayl\u0131k s\u00fcre\u00e7te yap\u0131lan hatalar\u0131n yeniden tekararlanmamas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Johnson ekonomik iyile\u015fmede e\u015fitlik vurgusu yapt\u0131. \n\n\&quot;Bence potansiyel olarak \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc \u015fekilde yeniden toparlanaca\u011f\u0131z ve iyimser olmak i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc sebebimiz var. Ancak son b\u00fcy\u00fck krizde toplumun b\u00fct\u00fcn kesimlerinin e\u015fit \u015fekilde kalk\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 2008 ekonomik durgunlu\u011fun hatalar\u0131n\u0131 tekrarlamamam\u0131z hayati \u00f6nem ta\u015f\u0131yor ve bence bu pandemide yanl\u0131\u015f giden, ya da uzun vadeli yara a\u00e7ma riski ta\u015f\u0131yan, e\u015fitsizliklerin derinle\u015fmesidir\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nFransa Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron da sosyal medyadan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 mesajda \&quot;Zaman\u0131m\u0131z\u0131n zorlukklar\u0131yla ba\u015fetmek i\u00e7in a\u00e7\u0131k hedefler belirme ve somut vaatlerde bulunma sorumlululuumuz var. G7 i\u015f ba\u015f\u0131nda olmal\u0131. De\u011ferli ortaklar, dostlar sizi yeniden g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcme sevindim. Haydi birlikte \u00e7al\u0131\u015fmaya\&quot; diye yazd\u0131. \n\nG7 \u00fclkelerinin 2022 y\u0131l\u0131 sonuna kadar yoksul \u00fclkelere toplam 1 milyar doz koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 ba\u011f\u0131\u015flamay\u0131 planland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Johnson zirve \u00f6ncesi a\u00e7\u0131klamas\u0131nda 500 milyon dozu ABD&#039;den gelmesi beklenen bu ba\u011f\u0131\u015fa \u0130ngiltere&#039;nin ilk etapta 100 milyon doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ile kat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131. \n\nJohnson liderleri ve e\u015flerini kar\u015f\u0131lad\u0131 \n\nBu y\u0131l 47&#039;ncisi d\u00fczenlenen G7 Zirvesi, Galler\u2019e ba\u011fl\u0131 Cornwall&#039;daki Carbis Koyu&#039;nda bug\u00fcn ba\u015flayan zirve 13 Haziran&#039;a kadar devam edecek. Salg\u0131n nedeniyle az say\u0131da bas\u0131n mensubunun kat\u0131l\u0131m\u0131yla yap\u0131lacak zirve, y\u00fcksek g\u00fcvenlik \u00f6nlemleri alt\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftiriyor. \n\nZirvede, devam eden salg\u0131n, k\u00fcresel jeopolitik riskler ve iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi gibi \u00f6nemli ba\u015fl\u0131klar\u0131n ele al\u0131nmas\u0131 bekleniyor. \n\nEv sahibi \u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson e\u015fi Carrie Johnson ile birlikte Amerika Birle\u015fik Devletleri Ba\u015fkan\u0131 (ABD) Joe Biden, Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau, Japonya Ba\u015fbakan\u0131 Yoshihide Suga, \u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 Mario Draghi, Fransa Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron ve Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel&#039;in yan\u0131 s\u0131ra Avrupa Birli\u011fi Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Charles Michel ve Avrupa Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen&#039;i ve e\u015flerini kar\u015f\u0131lad\u0131, liderlerle dirsek temas\u0131yla selamla\u015ft\u0131. \n\nZirvenin bu y\u0131lki ilkleri \n\nZirveye bu y\u0131l ayr\u0131ca, Avustralya Ba\u015fbakan\u0131 Scott Morrison, G\u00fcney Kore Cumhurba\u015fkan\u0131 Moon Jae-in, G\u00fcney Afrika Cumhurba\u015fkan\u0131 Cyril Ramaphosa ve Hindistan Ba\u015fbakan\u0131 Narendra Modi de konuk \u00fclke liderleri olarak davet edildi. \n\nHindistan Ba\u015fbakan\u0131 Modi&#039;nin, \u00fclkesinde son d\u00f6nemde artan Covid-19 vakalar\u0131 nedeniyle zirveye 12 Haziran Cumartesi g\u00fcn\u00fc video konferans yoluyla kat\u0131lmas\u0131 bekleniyor. \n\nABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden ve Japonya Ba\u015fbakan\u0131 Yoshihide Suga, bu y\u0131l ilk kez, Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel ise g\u00f6revinden ayr\u0131lmadan \u00f6nce son kez G7 Zirvesi&#039;ne kat\u0131l\u0131yor. \n\nBiden, 95 ya\u015f\u0131ndaki Krali\u00e7e Elizabeth&#039;in g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fi 13. ABD Ba\u015fkan\u0131 olacak \n\nBiden, 13 Haziran Pazar g\u00fcn\u00fc, e\u015fiyle birlikte Windsor Kalesi&#039;nde Krali\u00e7e 2. Elizabeth taraf\u0131ndan kabul edilecek. Ziyaret, ABD Ba\u015fkan\u0131 Biden&#039;\u0131n Beyaz Saray&#039;da g\u00f6reve gelmesinden bu yana ilk deniza\u015f\u0131r\u0131 resmi seyahati olmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nem ta\u015f\u0131yor. \n\nBiden, 95 ya\u015f\u0131ndaki Krali\u00e7e Elizabeth&#039;in g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fi 13. ABD Ba\u015fkan\u0131 olacak. \n\nZirvede, \u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson&#039;\u0131n, d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n bir an \u00f6nce sona ermesi i\u00e7in G7 liderlerine i\u015f birli\u011fi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunmas\u0131 bekleniyor. \n\n\u0130ngiliz h\u00fck\u00fcmetinden daha \u00f6nce yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Johnson&#039;\u0131n, \&quot;G7 liderlerine salg\u0131n\u0131n ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in t\u00fcm d\u00fcnyadaki insanlar\u0131n gelecek y\u0131l\u0131n sonuna kadar a\u015f\u0131lanmas\u0131 gerekti\u011fini\&quot; hat\u0131rlataca\u011f\u0131 kaydedilmi\u015fti. \n\nG\u00fcndem salg\u0131n ve iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi ile m\u00fccadele \n\nZirvede k\u00fcresel ekonomiyi sarsan salg\u0131nla m\u00fccadele, k\u00fcresel jeopolitik riskler ve iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi gibi \u00f6nemli ba\u015fl\u0131klar ele al\u0131nacak. \n\nLiderlerin yapaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin ard\u0131ndan zirvenin son g\u00fcn\u00fcnde \u00f6zellikle iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi ve karbon emisyonunun azalt\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki hedefleri ve mesajlar\u0131 i\u00e7eren bir sonu\u00e7 bildirgesinin yay\u0131mlanmas\u0131 bekleniyor. \n\n\u0130ngiltere, k\u0131y\u0131 \u015feridi, yama\u00e7lar\u0131 ve kendine do\u011fal dokusu ile tan\u0131nan Cornwall\u2019da d\u00fczenlenen zirvede daha \u00e7evreci \u00e7\u00f6z\u00fcmler i\u00e7in k\u00fcresel i\u015fbirli\u011fi mesaj\u0131 vermeyi planl\u0131yor. \n\nSon d\u00f6nemde iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi ile m\u00fccadele konusuna k\u00fcresel \u00e7apta liderlik yapmak isteyen \u0130ngiltere, zirveyi, \u00fclkenin ilk jeotermal tesisinin de yer ald\u0131\u011f\u0131 Cornwall&#039;da d\u00fczenleyerek d\u00fcnyaya daha \u00e7evreci \u00e7\u00f6z\u00fcmler i\u00e7in i\u015f birli\u011fi mesaj\u0131 vermeyi ama\u00e7l\u0131yor. \n\nZirvede, iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi ile m\u00fccadelenin \u00f6nemli g\u00fcndem ba\u015fl\u0131klar\u0131 aras\u0131nda yer almas\u0131 bekleniyor. Daha \u00f6nce \u0130ngiltere&#039;nin karbon emisyonunun 2035 y\u0131l\u0131na kadar y\u00fczde 78 seviyesinde azalt\u0131lmas\u0131n\u0131n hedeflendi\u011fini duyuran Ba\u015fbakan Johnson&#039;\u0131n, zirve s\u0131ras\u0131nda, di\u011fer liderlere benzeri ad\u0131mlar\u0131 h\u0131zland\u0131rmalar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunmas\u0131 bekleniyor. \n\nZirvenin g\u00fcndeminde ayr\u0131ca, serbest ve adil ticaretin desteklenmesi, siber g\u00fcvenli\u011fin art\u0131r\u0131lmas\u0131 gibi ba\u015fl\u0131klar\u0131n da yer almas\u0131 bekleniyor. \n\nG7 neyi temsil ediyor? \n\nG7, d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ekonomileri aras\u0131nda yer alan ABD, \u0130ngiltere, Japonya, Fransa, Kanada, Almanya ve \u0130talya&#039;n\u0131n bir araya gelmesiyle olu\u015fuyor. \n\n\u00dclkeler, ilk toplant\u0131lar\u0131n\u0131 1975 y\u0131l\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Rusya, 1998 y\u0131l\u0131nda olu\u015fumda yer almas\u0131na ra\u011fmen 2014 y\u0131l\u0131nda K\u0131r\u0131m&#039;\u0131n ilhak\u0131n\u0131n ard\u0131ndan gruptan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \n\nG7, halihaz\u0131rda d\u00fcnya ekonomisinin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 40&#039;l\u0131k k\u0131sm\u0131n\u0131 temsil ediyor. \n\nD\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ikinci ekonomisi konumunda bulunan \u00c7in, daha \u00e7ok Bat\u0131 ekonomik pakt\u0131n\u0131 temsil eden bu olu\u015fumda hi\u00e7 yer almad\u0131. \n\nGe\u00e7en y\u0131l may\u0131s ay\u0131nda d\u00f6nemin ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, gruba,  Rusya , Hindistan, G\u00fcney Kore ve Avustralya&#039;n\u0131n da eklenmesini istedi\u011fini ifade ederek, \&quot;G7&#039;nin, d\u00fcnyada olanlar\u0131 d\u00fczg\u00fcn bir \u015fekilde temsil etti\u011fini hissetmiyorum. Bu \u00fclkeler grubu miad\u0131n\u0131 doldurdu.\&quot; ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131. \n\nUluslararas\u0131 \u015firketlerin faaliyette bulunduklar\u0131 her \u00fclkede en az y\u00fczde 15 vergi \u00f6demesi gerekti\u011fi y\u00f6n\u00fcnde ortakla\u015fa karar alan G7 \u00fclkelerinde hali haz\u0131rda farkl\u0131 kurumsal vergi seviyeleri uygulan\u0131yor. \n\nKurumlar vergisi \u0130ngiltere\u2019de y\u00fczde 19, Kanada\u2019da y\u00fczde 15, Fransa\u2019da y\u00fczde 32, Almanya\u2019da y\u00fczde 15,8, \u0130talya\u2019da y\u00fczde 24, Japonya\u2019da y\u00fczde 23,2, ABD\u2019de ise y\u00fczde 21 seviyesinde. \n\nZirvede iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi ile m\u00fccadele konusuna ayr\u0131 bir \u00f6nem atfedilmesi bekleniyor. \n\nK\u00fcresel karbon emisyonunda \u0130ngiltere\u2019nin pay\u0131 y\u00fczde 1, Kanada\u2019n\u0131n y\u00fczde 2, Fransa\u2019n\u0131n y\u00fczde 1, \u0130talya\u2019n\u0131n y\u00fczde 1, Japonya\u2019n\u0131n y\u00fczde 3, ABD\u2019nin ise y\u00fczde 15 seviyesinde seyrediyor. \n\nHangi \u00fclkenin ne kadar ekonomik g\u00fcc\u00fc var \n\nG7&#039;yi olu\u015fturan \u00fclkelerden \u0130ngiltere ekonomisi 2,83 trilyon dolar, Kanada ekonomisi 1,74 trilyon dolar, Fransa ekonomisi 2,72 trilyon dolar, Almanya ekonomisi 3,86 trilyon dolar, \u0130talya ekonomisi 2 trilyon dolar, Japonya ekonomisi 5,08 trilyon dolar ve ABD ekonomisi ise toplam 21,4 trilyon dolar b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011fe sahip. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnyan\u0131n geli\u015fmi\u015f 7 b\u00fcy\u00fck ekonomisinin liderini bir araya getiren G7 Zirvesi&amp;#039;nin bu y\u0131lki toplant\u0131s\u0131 \u0130ngiltere&amp;#039;nin g\u00fcneybat\u0131s\u0131ndaki Cornwall&amp;#039;da ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ev sahibi \u0130ngiltere&amp;#039;nin Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson toplant\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131nda Covid-19 salg\u0131n\u0131na de\u011findi. Pandemiden dersler \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 ve son 18 ayl\u0131k s\u00fcre\u00e7te yap\u0131lan hatalar\u0131n yeniden tekararlanmamas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Johnson ekonomik iyile\u015fmede e\u015fitlik vurgusu yapt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Bence potansiyel olarak \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc \u015fekilde yeniden toparlanaca\u011f\u0131z ve iyimser olmak i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc sebebimiz var. Ancak son b\u00fcy\u00fck krizde toplumun b\u00fct\u00fcn kesimlerinin e\u015fit \u015fekilde kalk\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 2008 ekonomik durgunlu\u011fun hatalar\u0131n\u0131 tekrarlamamam\u0131z hayati \u00f6nem ta\u015f\u0131yor ve bence bu pandemide yanl\u0131\u015f giden, ya da uzun vadeli yara a\u00e7ma riski ta\u015f\u0131yan, e\u015fitsizliklerin derinle\u015fmesidir\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron da sosyal medyadan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 mesajda \&quot;Zaman\u0131m\u0131z\u0131n zorlukklar\u0131yla ba\u015fetmek i\u00e7in a\u00e7\u0131k hedefler belirme ve somut vaatlerde bulunma sorumlululuumuz var. G7 i\u015f ba\u015f\u0131nda olmal\u0131. De\u011ferli ortaklar, dostlar sizi yeniden g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcme sevindim. Haydi birlikte \u00e7al\u0131\u015fmaya\&quot; diye yazd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1403371258121752589\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;G7 \u00fclkelerinin 2022 y\u0131l\u0131 sonuna kadar yoksul \u00fclkelere toplam 1 milyar doz koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 ba\u011f\u0131\u015flamay\u0131 planland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Johnson zirve \u00f6ncesi a\u00e7\u0131klamas\u0131nda 500 milyon dozu ABD&amp;#039;den gelmesi beklenen bu ba\u011f\u0131\u015fa \u0130ngiltere&amp;#039;nin ilk etapta 100 milyon doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ile kat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Johnson liderleri ve e\u015flerini kar\u015f\u0131lad\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bu y\u0131l 47&amp;#039;ncisi d\u00fczenlenen G7 Zirvesi, Galler\u2019e ba\u011fl\u0131 Cornwall&amp;#039;daki Carbis Koyu&amp;#039;nda bug\u00fcn ba\u015flayan zirve 13 Haziran&amp;#039;a kadar devam edecek. Salg\u0131n nedeniyle az say\u0131da bas\u0131n mensubunun kat\u0131l\u0131m\u0131yla yap\u0131lacak zirve, y\u00fcksek g\u00fcvenlik \u00f6nlemleri alt\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftiriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Zirvede, devam eden salg\u0131n, k\u00fcresel jeopolitik riskler ve iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi gibi \u00f6nemli ba\u015fl\u0131klar\u0131n ele al\u0131nmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ev sahibi \u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson e\u015fi Carrie Johnson ile birlikte Amerika Birle\u015fik Devletleri Ba\u015fkan\u0131 (ABD) Joe Biden, Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau, Japonya Ba\u015fbakan\u0131 Yoshihide Suga, \u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 Mario Draghi, Fransa Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron ve Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel&amp;#039;in yan\u0131 s\u0131ra Avrupa Birli\u011fi Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Charles Michel ve Avrupa Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen&amp;#039;i ve e\u015flerini kar\u015f\u0131lad\u0131, liderlerle dirsek temas\u0131yla selamla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1403370617257201664\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Zirvenin bu y\u0131lki ilkleri&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Zirveye bu y\u0131l ayr\u0131ca, Avustralya Ba\u015fbakan\u0131 Scott Morrison, G\u00fcney Kore Cumhurba\u015fkan\u0131 Moon Jae-in, G\u00fcney Afrika Cumhurba\u015fkan\u0131 Cyril Ramaphosa ve Hindistan Ba\u015fbakan\u0131 Narendra Modi de konuk \u00fclke liderleri olarak davet edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hindistan Ba\u015fbakan\u0131 Modi&amp;#039;nin, \u00fclkesinde son d\u00f6nemde artan Covid-19 vakalar\u0131 nedeniyle zirveye 12 Haziran Cumartesi g\u00fcn\u00fc video konferans yoluyla kat\u0131lmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden ve Japonya Ba\u015fbakan\u0131 Yoshihide Suga, bu y\u0131l ilk kez, Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel ise g\u00f6revinden ayr\u0131lmadan \u00f6nce son kez G7 Zirvesi&amp;#039;ne kat\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Biden, 95 ya\u015f\u0131ndaki Krali\u00e7e Elizabeth&#039;in g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fi 13. ABD Ba\u015fkan\u0131 olacak&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Biden, 13 Haziran Pazar g\u00fcn\u00fc, e\u015fiyle birlikte Windsor Kalesi&amp;#039;nde Krali\u00e7e 2. Elizabeth taraf\u0131ndan kabul edilecek. Ziyaret, ABD Ba\u015fkan\u0131 Biden&amp;#039;\u0131n Beyaz Saray&amp;#039;da g\u00f6reve gelmesinden bu yana ilk deniza\u015f\u0131r\u0131 resmi seyahati olmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nem ta\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Biden, 95 ya\u015f\u0131ndaki Krali\u00e7e Elizabeth&amp;#039;in g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fi 13. ABD Ba\u015fkan\u0131 olacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Zirvede, \u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson&amp;#039;\u0131n, d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n bir an \u00f6nce sona ermesi i\u00e7in G7 liderlerine i\u015f birli\u011fi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiliz h\u00fck\u00fcmetinden daha \u00f6nce yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Johnson&amp;#039;\u0131n, \&quot;G7 liderlerine salg\u0131n\u0131n ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in t\u00fcm d\u00fcnyadaki insanlar\u0131n gelecek y\u0131l\u0131n sonuna kadar a\u015f\u0131lanmas\u0131 gerekti\u011fini\&quot; hat\u0131rlataca\u011f\u0131 kaydedilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5753336\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/10\/ilk-yurt-d-s-gezisi-icin-ingiltere-ye-gelen-abd-baskan-biden-den-putin-e-uyar\&quot;&gt;\u0130lk yurt d\u0131\u015f\u0131 gezisi i\u00e7in \u0130ngiltere&#039;ye gelen ABD Ba\u015fkan\u0131 Biden&#039;den Putin&#039;e uyar\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;G\u00fcndem salg\u0131n ve iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi ile m\u00fccadele&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Zirvede k\u00fcresel ekonomiyi sarsan salg\u0131nla m\u00fccadele, k\u00fcresel jeopolitik riskler ve iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi gibi \u00f6nemli ba\u015fl\u0131klar ele al\u0131nacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Liderlerin yapaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin ard\u0131ndan zirvenin son g\u00fcn\u00fcnde \u00f6zellikle iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi ve karbon emisyonunun azalt\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki hedefleri ve mesajlar\u0131 i\u00e7eren bir sonu\u00e7 bildirgesinin yay\u0131mlanmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere, k\u0131y\u0131 \u015feridi, yama\u00e7lar\u0131 ve kendine do\u011fal dokusu ile tan\u0131nan Cornwall\u2019da d\u00fczenlenen zirvede daha \u00e7evreci \u00e7\u00f6z\u00fcmler i\u00e7in k\u00fcresel i\u015fbirli\u011fi mesaj\u0131 vermeyi planl\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son d\u00f6nemde iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi ile m\u00fccadele konusuna k\u00fcresel \u00e7apta liderlik yapmak isteyen \u0130ngiltere, zirveyi, \u00fclkenin ilk jeotermal tesisinin de yer ald\u0131\u011f\u0131 Cornwall&amp;#039;da d\u00fczenleyerek d\u00fcnyaya daha \u00e7evreci \u00e7\u00f6z\u00fcmler i\u00e7in i\u015f birli\u011fi mesaj\u0131 vermeyi ama\u00e7l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Zirvede, iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi ile m\u00fccadelenin \u00f6nemli g\u00fcndem ba\u015fl\u0131klar\u0131 aras\u0131nda yer almas\u0131 bekleniyor. Daha \u00f6nce \u0130ngiltere&amp;#039;nin karbon emisyonunun 2035 y\u0131l\u0131na kadar y\u00fczde 78 seviyesinde azalt\u0131lmas\u0131n\u0131n hedeflendi\u011fini duyuran Ba\u015fbakan Johnson&amp;#039;\u0131n, zirve s\u0131ras\u0131nda, di\u011fer liderlere benzeri ad\u0131mlar\u0131 h\u0131zland\u0131rmalar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Zirvenin g\u00fcndeminde ayr\u0131ca, serbest ve adil ticaretin desteklenmesi, siber g\u00fcvenli\u011fin art\u0131r\u0131lmas\u0131 gibi ba\u015fl\u0131klar\u0131n da yer almas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5499956\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/26\/abd-baskan-biden-aralar-nda-erdogan-n-da-oldugu-40-dunya-liderini-iklim-zirvesi-ne-davet-e\&quot;&gt;ABD Ba\u015fkan\u0131 Biden, aralar\u0131nda Erdo\u011fan&#039;\u0131n da oldu\u011fu 40 d\u00fcnya liderini \u0130klim Zirvesi&#039;ne davet etti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;G7 neyi temsil ediyor?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;G7, d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ekonomileri aras\u0131nda yer alan ABD, \u0130ngiltere, Japonya, Fransa, Kanada, Almanya ve \u0130talya&amp;#039;n\u0131n bir araya gelmesiyle olu\u015fuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkeler, ilk toplant\u0131lar\u0131n\u0131 1975 y\u0131l\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Rusya, 1998 y\u0131l\u0131nda olu\u015fumda yer almas\u0131na ra\u011fmen 2014 y\u0131l\u0131nda K\u0131r\u0131m&amp;#039;\u0131n ilhak\u0131n\u0131n ard\u0131ndan gruptan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G7, halihaz\u0131rda d\u00fcnya ekonomisinin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 40&amp;#039;l\u0131k k\u0131sm\u0131n\u0131 temsil ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ikinci ekonomisi konumunda bulunan \u00c7in, daha \u00e7ok Bat\u0131 ekonomik pakt\u0131n\u0131 temsil eden bu olu\u015fumda hi\u00e7 yer almad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7en y\u0131l may\u0131s ay\u0131nda d\u00f6nemin ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, gruba, &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/06\/03\/abd-baskan-trump-rusya-y-g7-ye-davet-etmenin-akl-selim-oldugunu-soyledi\&quot;&gt;Rusya&lt;\/a&gt;, Hindistan, G\u00fcney Kore ve Avustralya&amp;#039;n\u0131n da eklenmesini istedi\u011fini ifade ederek, \&quot;G7&amp;#039;nin, d\u00fcnyada olanlar\u0131 d\u00fczg\u00fcn bir \u015fekilde temsil etti\u011fini hissetmiyorum. Bu \u00fclkeler grubu miad\u0131n\u0131 doldurdu.\&quot; ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uluslararas\u0131 \u015firketlerin faaliyette bulunduklar\u0131 her \u00fclkede en az y\u00fczde 15 vergi \u00f6demesi gerekti\u011fi y\u00f6n\u00fcnde ortakla\u015fa karar alan G7 \u00fclkelerinde hali haz\u0131rda farkl\u0131 kurumsal vergi seviyeleri uygulan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kurumlar vergisi \u0130ngiltere\u2019de y\u00fczde 19, Kanada\u2019da y\u00fczde 15, Fransa\u2019da y\u00fczde 32, Almanya\u2019da y\u00fczde 15,8, \u0130talya\u2019da y\u00fczde 24, Japonya\u2019da y\u00fczde 23,2, ABD\u2019de ise y\u00fczde 21 seviyesinde.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Zirvede iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi ile m\u00fccadele konusuna ayr\u0131 bir \u00f6nem atfedilmesi bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;K\u00fcresel karbon emisyonunda \u0130ngiltere\u2019nin pay\u0131 y\u00fczde 1, Kanada\u2019n\u0131n y\u00fczde 2, Fransa\u2019n\u0131n y\u00fczde 1, \u0130talya\u2019n\u0131n y\u00fczde 1, Japonya\u2019n\u0131n y\u00fczde 3, ABD\u2019nin ise y\u00fczde 15 seviyesinde seyrediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Hangi \u00fclkenin ne kadar ekonomik g\u00fcc\u00fc var&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;G7&amp;#039;yi olu\u015fturan \u00fclkelerden \u0130ngiltere ekonomisi 2,83 trilyon dolar, Kanada ekonomisi 1,74 trilyon dolar, Fransa ekonomisi 2,72 trilyon dolar, Almanya ekonomisi 3,86 trilyon dolar, \u0130talya ekonomisi 2 trilyon dolar, Japonya ekonomisi 5,08 trilyon dolar ve ABD ekonomisi ise toplam 21,4 trilyon dolar b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011fe sahip.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623416422,&quot;publishedAt&quot;:1623419691,&quot;updatedAt&quot;:1623430775,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/11\/g7-zirvesi-ingiltere-de-baslad-yoksul-ulkelere-1-milyar-doz-covid-19-as-s-bag-slanmas-bekl&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/63\/24\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2f6e9288-055a-5ee7-a4be-ead83cac29cb-5756324.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson ve G7 Zirvesi&#039;ne kat\u0131lan liderler. Cornwall\/ \u0130ngiltere&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson ve G7 Zirvesi&#039;ne kat\u0131lan liderler. Cornwall\/ \u0130ngiltere&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Leon Neal\/2021 Getty Images&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3500,&quot;height&quot;:2334},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/63\/24\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_0d24108f-17c3-58a5-9b17-72a1869e5698-5756324.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, e\u015fi Carrie Johnson ve ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden, e\u015fi Jill Biden. Cornwall\/ \u0130ngiltere&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, e\u015fi Carrie Johnson ve ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden, e\u015fi Jill Biden. Cornwall\/ \u0130ngiltere&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Toby Melville\/WPA Rota&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1840,&quot;height&quot;:1187},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/63\/24\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_dd7c3758-d2ed-54cf-98a0-3e608dd7d5f2-5756324.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, e\u015fi Carrie Johnson ve ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden, e\u015fi Jill Biden. Cornwall\/ \u0130ngiltere&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, e\u015fi Carrie Johnson ve ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden, e\u015fi Jill Biden. Cornwall\/ \u0130ngiltere&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Toby Melville\/WPA Rota&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1840,&quot;height&quot;:1227}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:323,&quot;slug&quot;:&quot;g7&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;g7&quot;,&quot;title&quot;:&quot;G7 Zirvesi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;G7 Zirvesi&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:13070,&quot;slug&quot;:&quot;charity&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bag-s&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ba\u011f\u0131\u015f&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ba\u011f\u0131\u015f&quot;},{&quot;id&quot;:10703,&quot;slug&quot;:&quot;world-economy&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya-ekonomisi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya ekonomisi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya ekonomisi&quot;},{&quot;id&quot;:23102,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;},{&quot;id&quot;:20218,&quot;slug&quot;:&quot;climate-crisis&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;iklim-krizi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;iklim krizi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;iklim krizi&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:2},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1549878},{&quot;id&quot;:1549990},{&quot;id&quot;:1550852}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:291,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/11\/g7-zirvesi-ingiltere-de-baslad-yoksul-ulkelere-1-milyar-doz-covid-19-as-s-bag-slanmas-bekl&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623430775},{&quot;id&quot;:1550750,&quot;cid&quot;:5755810,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210611_WRSU_16267495&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD: Gen\u00e7lerde Pfizer\/BioNTech ve Moderna a\u015f\u0131s\u0131 sonras\u0131 miyokardit vakalar\u0131 beklenenden y\u00fcksek&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD: Pfizer ve Moderna sonras\u0131 miyokardit vakalar\u0131 beklenenden y\u00fcksek&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD: Pfizer\/BioNTech ve Moderna a\u015f\u0131s\u0131 sonras\u0131 miyokardit vakalar\u0131 beklenenden y\u00fcksek&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi (CDC)  Pfizer\/BioNTech ve Moderna taraf\u0131ndan mRNA teknolojisiyle \u00fcretilen Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n ikinci dozundan sonra gen\u00e7 erkeklerde g\u00f6r\u00fclen kalp kas\u0131 iltihab\u0131 vakalar\u0131n\u0131n beklenenden y\u00fcksek oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi (CDC)  Pfizer\/BioNTech ve Moderna taraf\u0131ndan mRNA teknolojisiyle \u00fcretilen Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n ikinci dozundan sonra gen\u00e7 erkeklerde g\u00f6r\u00fclen kalp kas\u0131 iltihab\u0131 vakalar\u0131n\u0131n beklenenden y\u00fcksek oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;abd-genclerde-pfizer-biontech-ve-moderna-as-s-sonras-miyokardit-vakalar-beklenenden-yuksek&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Pfizer\/BioNTech ve Moderna a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n gen\u00e7 erkeklerde kalp kas\u0131 iltihaplanmas\u0131na yol a\u00e7\u0131p a\u00e7mad\u0131\u011f\u0131na dair y\u00fcr\u00fct\u00fclen ara\u015ft\u0131rmalar kapsam\u0131nda tahmin edilenden daha fazla gen\u00e7 erke\u011fin bu yan etkiye maruz kald\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131ld\u0131. \n\nAmerika Birle\u015fik Devletleri Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi (CDC), son verilere g\u00f6re Pfizer\/BioNTech ve Moderna taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ve  mRNA teknolojisi  kullan\u0131larak \u00fcretilen Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n ikinci dozundan sonra tahmin edilenden daha fazla say\u0131da gen\u00e7 erkekte kalp kas\u0131 iltihab\u0131n\u0131n (miyokardit) g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nAmerikan A\u015f\u0131 Yan Etki Bildirim Sistemi&#039;ne (VAERS) kaydedilen vakalar\u0131n yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131n\u0131n 12-24 ya\u015f aras\u0131nda Pfizer\/BioNTech ya da Moderna a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ikinci dozu yap\u0131ld\u0131ktan sonra rapor edildi\u011fi bildirildi. Vakalar\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011funun ikinci dozun bir hafta sonras\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 kaydedildi. \n\nBu ya\u015f grubu ABD&#039;de a\u015f\u0131lanan kesimin y\u00fczde 9&#039;unu olu\u015fturuyor. \n\n\u0130srail Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u00fclkedeki gen\u00e7 erkeklerin bir k\u0131sm\u0131nda Pfizer\/BioNTech&#039;in Covid- 19 a\u015f\u0131s\u0131 olduktan sonra kalp kas\u0131 iltihab\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f, bunun \u00fczerine CDC ve di\u011fer baz\u0131 sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131 bu vakalarla Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 aras\u0131nda bir ba\u011f olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. \n\nBulgulara g\u00f6re hangi ya\u015f grubu risk alt\u0131nda? \n\nAmerikan Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi (CDC), Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n g\u00fcvenli\u011fine y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda de\u011ferlendirmelerin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve \u015fu ana kadar a\u015f\u0131lar ile miyokardit ve perikardit vakalar\u0131 aras\u0131nda kesin bir sonuca var\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \n\nMerkez ayr\u0131ca kalp rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olu\u015fanlar\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131n hastanede tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011funda belirtilerin iyile\u015fti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nCDC A\u015f\u0131lama G\u00fcvenlik Dairesi direkt\u00f6r yard\u0131mc\u0131s\u0131 Dr Tom Shimabukuro, ABD&#039;de a\u015f\u0131lara onay veren ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi&#039;ne (FDA) ara\u015ft\u0131rmayla ilgili sundu\u011fu bilgide VAERS&#039;den elde edilen verilere g\u00f6re 16-24 ya\u015f aras\u0131 ki\u015filerde ikinci doz a\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 283 ki\u015fide kalp kas\u0131 iltihab\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve bu say\u0131s\u0131n\u0131n beklenenden y\u00fcksek oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. \u00d6nceki tahminlerde bu d\u00fczey 10 ila 102 ki\u015fi olarak \u00f6ng\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc. \n\nDr Shimabukuro, kalp kas\u0131 iltihaplanmas\u0131 vakalar\u0131nda gen\u00e7 ya\u015f grubu i\u00e7inde erkeklerin y\u00fczde 80&#039;e yakla\u015fan bir oranla \u00e7o\u011funlu\u011fu olu\u015fturdu\u011funu kaydetti. \n\nA\u015f\u0131 G\u00fcvenlik Veri Ba\u011flant\u0131s\u0131 (Vaccine Safety Datalink) adl\u0131 bir ba\u015fka g\u00fcvenlik izleme sisteminden edinilen verilerle yap\u0131la ba\u015fka bir de\u011ferlendireme ise 16-39 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131nda g\u00f6r\u00fclen kalp kas\u0131 iltihab\u0131 vakalar\u0131n\u0131n ikinci dozdan sonra birinci dozla k\u0131yasla artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu. \n\nPfizer ve Moderna ne diyor? \n\nAmerikan Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi&#039;nin (CDC) kalp kas\u0131 iltihab\u0131 vakalar\u0131yla ilgili de\u011ferlendirmelerini desteklediklerini belirten Pfizer tespit edilen vaka oran\u0131n yap\u0131lan a\u015f\u0131 oran\u0131n\u0131n yan\u0131nda \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck bir say\u0131 oldu\u011fununa dikkat \u00e7ekiyor. \n\n\u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131n hen\u00fcz devam etti\u011fi\u011fin de alt\u0131n\u0131 \u00e7izen \u015firket, miyokardit ya da perikarditle a\u015f\u0131 aras\u0131nda kesin ba\u011flany\u0131 kurmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n tamamlanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlat\u0131yor. \n\nModerna da Pfizer ile ayn\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fte. \u015eirket, halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 kurumlar\u0131 ve d\u00fczenleyici kurumlarla konunun daha ileri de\u011ferlendimesi i\u00e7in aktif \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015flt\u0131klar\u0131n\u0131 vurguluyor. \n\nABD&#039;de yakla\u015f\u0131k 130 milyon ki\u015fiye mRNA teknolojisiyle \u00fcretilen Pfizer\/BioNTech ya da Moderna a\u015f\u0131lar\u0131ndan birinin iki dozunu da yap\u0131ld\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Pfizer\/BioNTech ve Moderna a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n gen\u00e7 erkeklerde kalp kas\u0131 iltihaplanmas\u0131na yol a\u00e7\u0131p a\u00e7mad\u0131\u011f\u0131na dair y\u00fcr\u00fct\u00fclen ara\u015ft\u0131rmalar kapsam\u0131nda tahmin edilenden daha fazla gen\u00e7 erke\u011fin bu yan etkiye maruz kald\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi (CDC), son verilere g\u00f6re Pfizer\/BioNTech ve Moderna taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ve &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/12\/mrna-asilar-nedir-nasil-calisir-ve-dna-mizi-degistirebilir-mi\&quot;&gt;mRNA teknolojisi&lt;\/a&gt; kullan\u0131larak \u00fcretilen Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n ikinci dozundan sonra tahmin edilenden daha fazla say\u0131da gen\u00e7 erkekte kalp kas\u0131 iltihab\u0131n\u0131n (miyokardit) g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amerikan A\u015f\u0131 Yan Etki Bildirim Sistemi&amp;#039;ne (VAERS) kaydedilen vakalar\u0131n yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131n\u0131n 12-24 ya\u015f aras\u0131nda Pfizer\/BioNTech ya da Moderna a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ikinci dozu yap\u0131ld\u0131ktan sonra rapor edildi\u011fi bildirildi. Vakalar\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011funun ikinci dozun bir hafta sonras\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu ya\u015f grubu ABD&amp;#039;de a\u015f\u0131lanan kesimin y\u00fczde 9&amp;#039;unu olu\u015fturuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130srail Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u00fclkedeki gen\u00e7 erkeklerin bir k\u0131sm\u0131nda Pfizer\/BioNTech&amp;#039;in Covid- 19 a\u015f\u0131s\u0131 olduktan sonra kalp kas\u0131 iltihab\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f, bunun \u00fczerine CDC ve di\u011fer baz\u0131 sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131 bu vakalarla Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 aras\u0131nda bir ba\u011f olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5718032\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/02\/israil-genc-erkeklerde-gorulen-miyokardit-vakalar-ile-pfizer-as-s-aras-nda-baglant-olabili\&quot;&gt;\u0130srail: Gen\u00e7 erkeklerde g\u00f6r\u00fclen miyokardit vakalar\u0131 ile Pfizer a\u015f\u0131s\u0131 aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 olabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Bulgulara g\u00f6re hangi ya\u015f grubu risk alt\u0131nda?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Amerikan Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi (CDC), Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n g\u00fcvenli\u011fine y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda de\u011ferlendirmelerin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve \u015fu ana kadar a\u015f\u0131lar ile miyokardit ve perikardit vakalar\u0131 aras\u0131nda kesin bir sonuca var\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Merkez ayr\u0131ca kalp rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olu\u015fanlar\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131n hastanede tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011funda belirtilerin iyile\u015fti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;CDC A\u015f\u0131lama G\u00fcvenlik Dairesi direkt\u00f6r yard\u0131mc\u0131s\u0131 Dr Tom Shimabukuro, ABD&amp;#039;de a\u015f\u0131lara onay veren ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi&amp;#039;ne (FDA) ara\u015ft\u0131rmayla ilgili sundu\u011fu bilgide VAERS&amp;#039;den elde edilen verilere g\u00f6re 16-24 ya\u015f aras\u0131 ki\u015filerde ikinci doz a\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 283 ki\u015fide kalp kas\u0131 iltihab\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve bu say\u0131s\u0131n\u0131n beklenenden y\u00fcksek oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. \u00d6nceki tahminlerde bu d\u00fczey 10 ila 102 ki\u015fi olarak \u00f6ng\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dr Shimabukuro, kalp kas\u0131 iltihaplanmas\u0131 vakalar\u0131nda gen\u00e7 ya\u015f grubu i\u00e7inde erkeklerin y\u00fczde 80&amp;#039;e yakla\u015fan bir oranla \u00e7o\u011funlu\u011fu olu\u015fturdu\u011funu kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 G\u00fcvenlik Veri Ba\u011flant\u0131s\u0131 (Vaccine Safety Datalink) adl\u0131 bir ba\u015fka g\u00fcvenlik izleme sisteminden edinilen verilerle yap\u0131la ba\u015fka bir de\u011ferlendireme ise 16-39 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131nda g\u00f6r\u00fclen kalp kas\u0131 iltihab\u0131 vakalar\u0131n\u0131n ikinci dozdan sonra birinci dozla k\u0131yasla artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5548096,5516222\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/07\/09\/mrna-asilar-nedir-nasil-calisir-ve-dna-mizi-degistirebilir-mi\&quot;&gt;mRNA a\u015f\u0131lar\u0131 nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131r, DNA&#039;m\u0131z\u0131 bozar m\u0131? Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131yla ilgili do\u011fru ve yanl\u0131\u015f bilgiler&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/01\/prof-dr-ismail-bal-k-mrna-as-lar-inaktif-as-lara-gore-daha-guclu-bag-s-kl-k-yan-t-veriyor\&quot;&gt;Prof. Dr. \u0130smail Bal\u0131k: mRNA a\u015f\u0131lar\u0131 inaktif a\u015f\u0131lara g\u00f6re daha g\u00fc\u00e7l\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k yan\u0131t\u0131 veriyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Pfizer ve Moderna ne diyor?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Amerikan Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi&amp;#039;nin (CDC) kalp kas\u0131 iltihab\u0131 vakalar\u0131yla ilgili de\u011ferlendirmelerini desteklediklerini belirten Pfizer tespit edilen vaka oran\u0131n yap\u0131lan a\u015f\u0131 oran\u0131n\u0131n yan\u0131nda \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck bir say\u0131 oldu\u011fununa dikkat \u00e7ekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131n hen\u00fcz devam etti\u011fi\u011fin de alt\u0131n\u0131 \u00e7izen \u015firket, miyokardit ya da perikarditle a\u015f\u0131 aras\u0131nda kesin ba\u011flany\u0131 kurmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n tamamlanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlat\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Moderna da Pfizer ile ayn\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fte. \u015eirket, halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 kurumlar\u0131 ve d\u00fczenleyici kurumlarla konunun daha ileri de\u011ferlendimesi i\u00e7in aktif \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015flt\u0131klar\u0131n\u0131 vurguluyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;de yakla\u015f\u0131k 130 milyon ki\u015fiye mRNA teknolojisiyle \u00fcretilen Pfizer\/BioNTech ya da Moderna a\u015f\u0131lar\u0131ndan birinin iki dozunu da yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623403534,&quot;publishedAt&quot;:1623414115,&quot;updatedAt&quot;:1623673201,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/next\/2021\/06\/11\/abd-genclerde-pfizer-biontech-ve-moderna-as-s-sonras-miyokardit-vakalar-beklenenden-yuksek&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/58\/10\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_13cd344a-3dba-5afa-9d05-225658e806e4-5755810.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;ABD&#039;nin Virginia eyaletinde Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 olan bir gen\u00e7&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;ABD&#039;nin Virginia eyaletinde Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 olan bir gen\u00e7&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Steve Helber\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanbir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berrak Kanbir Rodriguez Sanmartin&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:24564,&quot;slug&quot;:&quot;biontech-pfizer-partnership&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech-pfizer-as-s-isbirligi-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:24392,&quot;slug&quot;:&quot;moderna&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moderna&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moderna&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Moderna&quot;},{&quot;id&quot;:24498,&quot;slug&quot;:&quot;mrna&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;mrna&quot;,&quot;title&quot;:&quot;mRNA&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;mRNA&quot;},{&quot;id&quot;:18894,&quot;slug&quot;:&quot;male&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;erkek&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Erkek&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Erkek&quot;},{&quot;id&quot;:19904,&quot;slug&quot;:&quot;heart-diseases&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kalp-hastal-klar-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;kalp hastal\u0131klar\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;kalp hastal\u0131klar\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1550942},{&quot;id&quot;:1551060},{&quot;id&quot;:1551190}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;work&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;is&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130\u015f&quot;,&quot;online&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/is&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;next&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:9,&quot;slug&quot;:&quot;next&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;next&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Next&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:9,&quot;slug&quot;:&quot;next&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;next&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Next&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;work&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;work&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130\u015f&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next\/is&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:42,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;work&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Work&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:4392,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:447,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/next\/2021\/06\/11\/abd-genclerde-pfizer-biontech-ve-moderna-as-s-sonras-miyokardit-vakalar-beklenenden-yuksek&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623673201},{&quot;id&quot;:1549706,&quot;cid&quot;:5753872,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210610_NWSU_16259946&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Bahreyn&#039;de muhalif aktivist Berekat&#039;\u0131n cezaevinde koronavir\u00fcsten \u00f6lmesi protesto edildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Bahreyn&#039;de muhalif aktivistin cezaevinde \u00f6lmesi protesto edildi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Bahreyn&#039;de muhalif aktivist Berekat&#039;\u0131n cezaevinde koronavir\u00fcsten \u00f6lmesi protesto edildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Bahreyn&#039;de muhalif aktivist Berekat&#039;\u0131n cezaevinde koronavir\u00fcsten \u00f6lmesi protesto edildi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Bahreyn&#039;de muhalif aktivist Berekat&#039;\u0131n cezaevinde koronavir\u00fcsten \u00f6lmesi protesto edildi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;bahreyn-de-muhalif-aktivist-berekat-n-cezaevinde-koronavirusten-olmesi-protesto-edildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Bahreyn&#039;de bir araya gelen y\u00fczlerce ki\u015fi, hapishanede Covid-19&#039;a yakalanan muhalif aktivist H\u00fcseyin Berekat&#039;\u0131n tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede hayat\u0131n\u0131 kaybetmesini protesto etti.    \n\nBundan 3 y\u0131l \u00f6nce, 2018&#039;de \u00f6m\u00fcr boyu hapse mahkum edilen Berekat&#039;\u0131n Covid-19 tedavisi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc Es Selmaniye T\u0131p Kompleksi&#039;nde d\u00fcn sabah ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi bildirilmi\u015fti.   \n\n\u00dclkede yasakl\u0131 muhalefet hareketi El Vifak Cemiyeti, 48 ya\u015f\u0131ndaki Berekat&#039;\u0131n hapishanede \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve hayat\u0131n\u0131 kaybetmesinin t\u0131bbi ihmalden kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek h\u00fck\u00fcmeti su\u00e7lad\u0131.    \n\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 ise Berekat&#039;\u0131n salg\u0131na kar\u015f\u0131 aylar \u00f6nce iki doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 oldu\u011funu bildirdi. Bakanl\u0131k hangi a\u015f\u0131n\u0131n oldu\u011fu hakk\u0131nda detay vermedi.  \n\nAyr\u0131ca Bahreyn y\u00f6netimi, Covid-19 te\u015fhisi konulmas\u0131 \u00fczerine 29 May\u0131s&#039;ta hastaneye nakledilerek solunum cihaz\u0131na ba\u011flanan Berekat&#039;a her t\u00fcrl\u00fc sa\u011fl\u0131k hizmetinin eksiksiz sunuldu\u011fu ve ila\u00e7lar\u0131n\u0131n d\u00fczenli olarak verildi\u011fi bilgisini payla\u015ft\u0131. \n\nMerkezi Londra&#039;da bulunan Bahreyn Haklar ve Demokrasi Enstit\u00fcs\u00fc, Berekat&#039;a \u00c7in \u00fcretimi Sinopharm a\u015f\u0131s\u0131 uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.  \n\nK\u00f6rfez \u00fclkesinde halk, \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n bu b\u00f6lgede salg\u0131na kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor ve \u00f6zellikle mahkumlara neden Bat\u0131l\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131n yap\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 sorguluyor.  \n\nManama y\u00f6netimi ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde ald\u0131\u011f\u0131 bir kararla g\u00fc\u00e7lendirici olarak \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131na ilaveten Pfizer BionTech kullanmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. \n\nN\u00fcfusunun b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131 \u015eii olan \u00fclkede y\u00f6netim S\u00fcnnilerin elinde bulunuyor ve \u015eii din adamlar\u0131 ve entelekt\u00fceller s\u0131k s\u0131k uzun s\u00fcreli mahkumiyetlerle cezaland\u0131r\u0131l\u0131yor.  \n\nH\u00fcseyin Berekat&#039;\u0131n o\u011flu Ali Berekat da hakk\u0131nda verilen 22 y\u0131ll\u0131k hapis cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekiyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Bahreyn&amp;#039;de bir araya gelen y\u00fczlerce ki\u015fi, hapishanede Covid-19&amp;#039;a yakalanan muhalif aktivist H\u00fcseyin Berekat&amp;#039;\u0131n tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede hayat\u0131n\u0131 kaybetmesini protesto etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bundan 3 y\u0131l \u00f6nce, 2018&amp;#039;de \u00f6m\u00fcr boyu hapse mahkum edilen Berekat&amp;#039;\u0131n Covid-19 tedavisi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc Es Selmaniye T\u0131p Kompleksi&amp;#039;nde d\u00fcn sabah ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi bildirilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede yasakl\u0131 muhalefet hareketi El Vifak Cemiyeti, 48 ya\u015f\u0131ndaki Berekat&amp;#039;\u0131n hapishanede \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve hayat\u0131n\u0131 kaybetmesinin t\u0131bbi ihmalden kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek h\u00fck\u00fcmeti su\u00e7lad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 ise Berekat&amp;#039;\u0131n salg\u0131na kar\u015f\u0131 aylar \u00f6nce iki doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 oldu\u011funu bildirdi. Bakanl\u0131k hangi a\u015f\u0131n\u0131n oldu\u011fu hakk\u0131nda detay vermedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca Bahreyn y\u00f6netimi, Covid-19 te\u015fhisi konulmas\u0131 \u00fczerine 29 May\u0131s&amp;#039;ta hastaneye nakledilerek solunum cihaz\u0131na ba\u011flanan Berekat&amp;#039;a her t\u00fcrl\u00fc sa\u011fl\u0131k hizmetinin eksiksiz sunuldu\u011fu ve ila\u00e7lar\u0131n\u0131n d\u00fczenli olarak verildi\u011fi bilgisini payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Merkezi Londra&amp;#039;da bulunan Bahreyn Haklar ve Demokrasi Enstit\u00fcs\u00fc, Berekat&amp;#039;a \u00c7in \u00fcretimi Sinopharm a\u015f\u0131s\u0131 uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;K\u00f6rfez \u00fclkesinde halk, \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n bu b\u00f6lgede salg\u0131na kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor ve \u00f6zellikle mahkumlara neden Bat\u0131l\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131n yap\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 sorguluyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;3546404,2647192\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2018\/12\/31\/bahreyn-de-muhalif-eylemci-nebil-recep-in-hapis-cezasi-onandi\&quot;&gt;Bahreyn&#039;de muhalif eylemci Nebil Recep&#039;in hapis cezas\u0131 onand\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2016\/02\/12\/bahreyn-de-yonetim-karsiti-gosterilere-mudahale\&quot;&gt;Bahreyn&#039;de y\u00f6netim kar\u015f\u0131t\u0131 g\u00f6sterilere m\u00fcdahale&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Manama y\u00f6netimi ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde ald\u0131\u011f\u0131 bir kararla g\u00fc\u00e7lendirici olarak \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131na ilaveten Pfizer BionTech kullanmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;N\u00fcfusunun b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131 \u015eii olan \u00fclkede y\u00f6netim S\u00fcnnilerin elinde bulunuyor ve \u015eii din adamlar\u0131 ve entelekt\u00fceller s\u0131k s\u0131k uzun s\u00fcreli mahkumiyetlerle cezaland\u0131r\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;H\u00fcseyin Berekat&amp;#039;\u0131n o\u011flu Ali Berekat da hakk\u0131nda verilen 22 y\u0131ll\u0131k hapis cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekiyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623331683,&quot;publishedAt&quot;:1623333579,&quot;updatedAt&quot;:1623333622,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/10\/bahreyn-de-muhalif-aktivist-berekat-n-cezaevinde-koronavirusten-olmesi-protesto-edildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/38\/72\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_933dc4d4-6fba-5ac6-8cd1-616a1a5becef-5753872.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Bahreyn&#039;de bir araya gelen y\u00fczlerce ki\u015fi, hapishanede Covid-19 yakalanan muhalif aktivist H\u00fcseyin Berekat&#039;\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetmesini protesto etti&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Bahreyn&#039;de bir araya gelen y\u00fczlerce ki\u015fi, hapishanede Covid-19 yakalanan muhalif aktivist H\u00fcseyin Berekat&#039;\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetmesini protesto etti&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP &quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1068}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:355,&quot;slug&quot;:&quot;bahrain&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bahreyn&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bahreyn&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bahreyn&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:23102,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;},{&quot;id&quot;:23128,&quot;slug&quot;:&quot;ventilators&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;suni-solunum-cihazlar-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;solunum cihaz\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;solunum cihaz\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1549074},{&quot;id&quot;:1549346},{&quot;id&quot;:1549502}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:355,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bahreyn&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bahreyn&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/bahreyn&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/10\/bahreyn-de-muhalif-aktivist-berekat-n-cezaevinde-koronavirusten-olmesi-protesto-edildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623333622},{&quot;id&quot;:1548888,&quot;cid&quot;:5752418,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210609_NWSU_16251346&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD d\u00fc\u015f\u00fck gelirli \u00fclkeler i\u00e7in 500 milyon doz a\u015f\u0131 sat\u0131n almay\u0131 planl\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD d\u00fc\u015f\u00fck gelirli \u00fclkeler i\u00e7in 500 milyon doz a\u015f\u0131 almay\u0131 planl\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD d\u00fc\u015f\u00fck gelirli \u00fclkeler i\u00e7in 500 milyon doz a\u015f\u0131 sat\u0131n almay\u0131 planl\u0131yor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nin, di\u011fer \u00fclkelere da\u011f\u0131t\u0131lmak \u00fczere, Pfizer ve BioNTech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131ndan 500 milyon doz sat\u0131n alaca\u011f\u0131 bildirildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nin, di\u011fer \u00fclkelere da\u011f\u0131t\u0131lmak \u00fczere, Pfizer ve BioNTech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131ndan 500 milyon doz sat\u0131n alaca\u011f\u0131 bildirildi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;abd-dusuk-gelirli-ulkeler-icin-500-milyon-doz-as-sat-n-almay-planl-yor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nin, di\u011fer \u00fclkelere da\u011f\u0131t\u0131lmak \u00fczere, Pfizer ve BioNTech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131ndan 500 milyon doz sat\u0131n alaca\u011f\u0131 bildirildi. \n\nAmerikan bas\u0131n\u0131na konu\u015fan ve isminin a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131 istemeyen yetkililer, ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden&#039;\u0131n G7 toplant\u0131s\u0131 \u00f6ncesi \u0130ngiltere&#039;de a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ili\u015fkin bir duyuru yapaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \n\nYetkililer, Biden&#039;\u0131n,\u00a0D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn (DS\u00d6) olu\u015fturdu\u011fu Covid-19 A\u015f\u0131lar\u0131 K\u00fcresel Eri\u015fim Program\u0131 (COVAX) kapsam\u0131nda, d\u00fc\u015f\u00fck gelirli \u00fclkeler ile payla\u015f\u0131lmak \u00fczere 500 milyon doz a\u015f\u0131 al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 ve bu a\u015f\u0131lar\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n gelecek y\u0131l i\u00e7inde tamamlanaca\u011f\u0131n\u0131 duyuraca\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131. \n\nKaynaklara g\u00f6re, s\u00f6z konusu 500 milyon doz a\u015f\u0131n\u0131n 200 milyon dozu bu y\u0131l i\u00e7inde da\u011f\u0131t\u0131lacak. \n\nBiden, bu sabah Avrupa gezisi i\u00e7in Washington&#039;dan ayr\u0131lmadan \u00f6nce gazetecilere yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, G7 Zirvesi kapsam\u0131nda a\u015f\u0131 program\u0131 a\u00e7\u0131klayaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetmi\u015fti. \n\nABD, haziran sonuna kadar 80 milyon doz a\u015f\u0131y\u0131 d\u00fcnya ile payla\u015fmay\u0131 hedefliyor \n\nABD y\u00f6netimi, haziran sonuna kadar d\u00fcnyaya 55 milyonu AstraZeneca, 25 milyonu ise Pfizer-BioNTech, Moderna ve Johnson and Johnson olmak \u00fczere 80 milyon a\u015f\u0131 da\u011f\u0131tmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yor. \n\nBiden, 3 Haziran&#039;da, d\u00fcnya ile payla\u015facaklar\u0131 25 milyon doz a\u015f\u0131n\u0131n payla\u015f\u0131m program\u0131n\u0131n detaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f, \&quot;Bu dozlar\u0131n en az y\u00fczde 75&#039;i (yakla\u015f\u0131k 19 milyonu) COVAX arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla payla\u015f\u0131lacak. Bunun 6 milyon dozu Latin Amerika ve Karayipler&#039;e, yakla\u015f\u0131k 7 milyonu G\u00fcney ve G\u00fcneydo\u011fu Asya&#039;ya, yakla\u015f\u0131k 5 milyonu Afrika&#039;ya gidecek.\&quot; demi\u015fti. \n\nBiden, kalan 6 milyon dozun ise Kanada, Meksika, Hindistan ve G\u00fcney Kore dahil \u015fu anda vaka art\u0131\u015f\u0131 ya\u015fanan, kriz halinde olan \u00fclkeler ile payla\u015f\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ifade etmi\u015fti. \n\nABD&#039;nin AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 di\u011fer \u00fclkelere g\u00f6ndermesi i\u00e7in ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesinin (FDA), bu a\u015f\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131na onay vermesi gerekiyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nin, di\u011fer \u00fclkelere da\u011f\u0131t\u0131lmak \u00fczere, Pfizer ve BioNTech&amp;#039;in geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131ndan 500 milyon doz sat\u0131n alaca\u011f\u0131 bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amerikan bas\u0131n\u0131na konu\u015fan ve isminin a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131 istemeyen yetkililer, ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden&amp;#039;\u0131n G7 toplant\u0131s\u0131 \u00f6ncesi \u0130ngiltere&amp;#039;de a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ili\u015fkin bir duyuru yapaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yetkililer, Biden&amp;#039;\u0131n, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn (DS\u00d6) olu\u015fturdu\u011fu Covid-19 A\u015f\u0131lar\u0131 K\u00fcresel Eri\u015fim Program\u0131 (COVAX) kapsam\u0131nda, d\u00fc\u015f\u00fck gelirli \u00fclkeler ile payla\u015f\u0131lmak \u00fczere 500 milyon doz a\u015f\u0131 al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 ve bu a\u015f\u0131lar\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n gelecek y\u0131l i\u00e7inde tamamlanaca\u011f\u0131n\u0131 duyuraca\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kaynaklara g\u00f6re, s\u00f6z konusu 500 milyon doz a\u015f\u0131n\u0131n 200 milyon dozu bu y\u0131l i\u00e7inde da\u011f\u0131t\u0131lacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Biden, bu sabah Avrupa gezisi i\u00e7in Washington&amp;#039;dan ayr\u0131lmadan \u00f6nce gazetecilere yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, G7 Zirvesi kapsam\u0131nda a\u015f\u0131 program\u0131 a\u00e7\u0131klayaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5751666,5751190\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/09\/ab-as-sertifikalar-n-n-kars-l-kl-tan-nmas-icin-abd-ve-ingiltere-ile-gorusuyor\&quot;&gt;AB a\u015f\u0131 sertifikalar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 tan\u0131nmas\u0131 i\u00e7in ABD ve \u0130ngiltere ile g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/09\/abd-de-covid-19-as-lar-n-dolaptan-c-karan-eczac-ya-3-y-l-hapis-cezas\&quot;&gt;ABD&#039;de Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 dolaptan \u00e7\u0131karan eczac\u0131ya 3 y\u0131l hapis cezas\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;ABD, haziran sonuna kadar 80 milyon doz a\u015f\u0131y\u0131 d\u00fcnya ile payla\u015fmay\u0131 hedefliyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;ABD y\u00f6netimi, haziran sonuna kadar d\u00fcnyaya 55 milyonu AstraZeneca, 25 milyonu ise Pfizer-BioNTech, Moderna ve Johnson and Johnson olmak \u00fczere 80 milyon a\u015f\u0131 da\u011f\u0131tmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Biden, 3 Haziran&amp;#039;da, d\u00fcnya ile payla\u015facaklar\u0131 25 milyon doz a\u015f\u0131n\u0131n payla\u015f\u0131m program\u0131n\u0131n detaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f, \&quot;Bu dozlar\u0131n en az y\u00fczde 75&amp;#039;i (yakla\u015f\u0131k 19 milyonu) COVAX arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla payla\u015f\u0131lacak. Bunun 6 milyon dozu Latin Amerika ve Karayipler&amp;#039;e, yakla\u015f\u0131k 7 milyonu G\u00fcney ve G\u00fcneydo\u011fu Asya&amp;#039;ya, yakla\u015f\u0131k 5 milyonu Afrika&amp;#039;ya gidecek.\&quot; demi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Biden, kalan 6 milyon dozun ise Kanada, Meksika, Hindistan ve G\u00fcney Kore dahil \u015fu anda vaka art\u0131\u015f\u0131 ya\u015fanan, kriz halinde olan \u00fclkeler ile payla\u015f\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ifade etmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;nin AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 di\u011fer \u00fclkelere g\u00f6ndermesi i\u00e7in ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesinin (FDA), bu a\u015f\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131na onay vermesi gerekiyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623263122,&quot;publishedAt&quot;:1623267406,&quot;updatedAt&quot;:1623267452,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/09\/abd-dusuk-gelirli-ulkeler-icin-500-milyon-doz-as-sat-n-almay-planl-yor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/24\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_214645f9-218c-51aa-b73a-1c19ade34a16-5752418.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Pfizer\/BioNTech koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Pfizer\/BioNTech koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1080}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:24564,&quot;slug&quot;:&quot;biontech-pfizer-partnership&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech-pfizer-as-s-isbirligi-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:23284,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:12030,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:24236,&quot;slug&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Pfizer&quot;},{&quot;id&quot;:447,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1548640},{&quot;id&quot;:1548782},{&quot;id&quot;:1548794}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:4392,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:447,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/09\/abd-dusuk-gelirli-ulkeler-icin-500-milyon-doz-as-sat-n-almay-planl-yor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623267452},{&quot;id&quot;:1548804,&quot;cid&quot;:5752244,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210609_NWSU_16250602&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs tablosu: 87 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti; 6 bin 454 ki\u015finin testi pozitif &quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs tablosu: 87 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs tablosu: 87 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti; 6 bin 454 ki\u015finin testi pozitif &quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 224 bin 193 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 454 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 87 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 224 bin 193 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 454 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 87 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus-tablosu-87-kisi-hayat-n-kaybetti-6-bin-454-kisinin-testi-pozitif&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 224 bin 193 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 454 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 87 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\nT\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu, \&quot;covid19.saglik.gov.tr\&quot; adresinden payla\u015f\u0131ld\u0131. \n\nBuna g\u00f6re, T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 224 bin 193 Kovid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 454 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 87 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, hasta say\u0131s\u0131 ise 558 olarak kay\u0131tlarda yer ald\u0131. \n\nA\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1018 oldu, 6 bin 647 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin veya karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 179 bin 833&#039;e y\u00fckseldi. \n\nTest say\u0131s\u0131 56 milyon 123 bin 336&#039;ya ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 306 bin 690, vefat say\u0131s\u0131 ise 48 bin 428 oldu. \n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 2,7, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 49,9, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 60, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,8, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 7 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 224 bin 193 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 454 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 87 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu, \&quot;covid19.saglik.gov.tr\&quot; adresinden payla\u015f\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re, T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 224 bin 193 Kovid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 454 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 87 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, hasta say\u0131s\u0131 ise 558 olarak kay\u0131tlarda yer ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1018 oldu, 6 bin 647 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin veya karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 179 bin 833&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Test say\u0131s\u0131 56 milyon 123 bin 336&amp;#039;ya ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 306 bin 690, vefat say\u0131s\u0131 ise 48 bin 428 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5746106,5751782\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/08\/wsj-abd-raporu-covid-19-un-vuhan-laboratuvar-ndan-s-zm-s-olabilecegi-sonucuna-vard\&quot;&gt;WSJ: ABD raporu Covid-19&#039;un Vuhan laboratuvar\u0131ndan s\u0131zm\u0131\u015f olabilece\u011fi sonucuna vard\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/09\/covid-19-un-kaynag-cin-deki-mojiang-madeni-mi-virusun-bulast-g-6-isci-hakk-nda-ne-biliyoru\&quot;&gt;Covid-19&#039;un kayna\u011f\u0131 \u00c7in&#039;deki Mojiang madeni mi? Vir\u00fcs\u00fcn bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 6 i\u015f\u00e7i hakk\u0131nda ne biliyoruz?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 2,7, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 49,9, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 60, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,8, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 7 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623256862,&quot;publishedAt&quot;:1623259235,&quot;updatedAt&quot;:1623259237,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/09\/turkiye-de-koronavirus-tablosu-87-kisi-hayat-n-kaybetti-6-bin-454-kisinin-testi-pozitif&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/22\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f33ad318-dd2b-5a0a-973d-da8a1335fd4a-5752244.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 224 bin 193 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 454 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 87 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 224 bin 193 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 454 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 87 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1021,&quot;height&quot;:615}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22836,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:8087,&quot;slug&quot;:&quot;death&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1547392},{&quot;id&quot;:1547976},{&quot;id&quot;:1548648}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/09\/turkiye-de-koronavirus-tablosu-87-kisi-hayat-n-kaybetti-6-bin-454-kisinin-testi-pozitif&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623259237},{&quot;id&quot;:1548794,&quot;cid&quot;:5752210,&quot;versionId&quot;:6,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210609_NWSU_16250109&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: Yar\u0131ndan itibaren 45, gelecek hafta ise 40 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar a\u015f\u0131 olabilecek&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca&#039;dan Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: Yar\u0131ndan itibaren 45, gelecek hafta ise 40 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar a\u015f\u0131 olabilecek&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: Yar\u0131ndan itibaren 45, gelecek hafta ise 40 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar a\u015f\u0131 olabilecek&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: Yar\u0131ndan itibaren 45, gelecek hafta ise 40 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar a\u015f\u0131 olabilecek&quot;,&quot;url&quot;:&quot;sagl-k-bakan-koca-yar-ndan-itibaren-45-gelecek-hafta-ise-40-yas-ustu-vatandaslar-as-olabil&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Covid-19&#039;la m\u00fccadele kapsam\u0131nda per\u015fembe g\u00fcn\u00fc itibar\u0131yla 45 ya\u015f \u00fczerindeki, gelecek pazartesiden itibaren de 40 ya\u015f \u00fczerindeki t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131n a\u015f\u0131 program\u0131na dahil edilece\u011fini bildirdi.   \n\nBakan Koca, video konferans y\u00f6ntemiyle d\u00fczenlenen Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, toplant\u0131da a\u015f\u0131lama program\u0131 ve yerli a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \n\nArt\u0131k hangi k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n uygulanaca\u011f\u0131, hangi tedbirlerin al\u0131naca\u011f\u0131 telkinleri i\u00e7in de\u011fil, normalle\u015fmeyi daha h\u0131zl\u0131 ve g\u00fcvenli nas\u0131l sa\u011flayacaklar\u0131na y\u00f6nelik bilgiler vermek i\u00e7in a\u00e7\u0131klama yapt\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Koca, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \n\n\&quot;Uzunca bir s\u00fcreden beri hayat\u0131n her alan\u0131n\u0131 ku\u015fatm\u0131\u015f bir m\u00fccadele veriyoruz. Art\u0131k g\u00fcndemimiz a\u015f\u0131 program\u0131 ile ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 elde ederek eski normallerimize en k\u0131sa s\u00fcrede nas\u0131l d\u00f6nece\u011fimizdir. Bu zor g\u00fcnler art\u0131k geride kal\u0131yor. \u0130\u015flerimize kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z yerden devam edece\u011fiz. B\u00fcy\u00fcklerimizin ellerini doya doya \u00f6pece\u011fimiz, sevdiklerimizle kucakla\u015faca\u011f\u0131m\u0131z, \u00e7ekinmeden tokala\u015faca\u011f\u0131m\u0131z g\u00fcnler yak\u0131n. El ele parklarda y\u00fcr\u00fcyece\u011fimiz, tatili tatil gibi yapabilece\u011fimiz, g\u00fcndemimizi salg\u0131n\u0131n de\u011fil, bizim belirleyece\u011fimiz g\u00fcnlerin arifesindeyiz.\&quot; \n\n45 ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki vatanda\u015flar\u0131n a\u015f\u0131lanmas\u0131 yar\u0131n ba\u015fl\u0131yor \n\nBakan Koca, g\u00fcvenle eski g\u00fcnlere d\u00f6n\u00fclebilmesi i\u00e7in \u00fc\u00e7 konunun \u00f6nemine dikkati \u00e7ekerek \&quot;\u0130lki s\u0131ras\u0131 gelen vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n gecikmeden a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 olmalar\u0131d\u0131r. Bu, toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 en k\u0131sa s\u00fcrede kazanmam\u0131z i\u00e7in ilk \u015fart. \u0130ster ya\u015f ister meslek grubu sebebiyle s\u0131ran\u0131z gelmi\u015f olsun, l\u00fctfen zaman kaybetmeden a\u015f\u0131n\u0131z\u0131 olun. Yar\u0131n itibar\u0131yla 45 ya\u015f\u0131n\u0131n \u00fczerindeki vatanda\u015flar\u0131m\u0131z da a\u015f\u0131lanmaya ba\u015fl\u0131yor. Gelecek pazartesi g\u00fcn\u00fc ise 40 ya\u015f \u00fczeri t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131m\u0131z da a\u015f\u0131 program\u0131na dahil edilmi\u015f olacak.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\n\u0130kinci \u00f6nemli konunun a\u015f\u0131lama ile toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k elde edilene kadar ki\u015fisel tedbirlere tavizsiz uyulmas\u0131 oldu\u011funu vurgulayan Koca, a\u015f\u0131 olan vatanda\u015flar\u0131n da toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k elde edilene kadar tedbirlere uymas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi. \n\n&#039;Yerli a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n son faz\u0131 i\u00e7in g\u00f6n\u00fcll\u00fclerimizi a\u015f\u0131layaca\u011f\u0131z&#039; \n\nBakan Koca, a\u015f\u0131n\u0131n koruyucu olmas\u0131 i\u00e7in belirli bir s\u00fcre ge\u00e7mesi gerekti\u011fine dikkati \u00e7ekerek \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00f6nemli konunun ise salg\u0131n kontrol\u00fcn\u00fcn s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011finin sa\u011flanmas\u0131 oldu\u011funu belirtti. \n\nKoca, \u015funlar\u0131 kaydetti: \n\n\&quot;Bunun i\u00e7in \u015fimdiye kadar d\u0131\u015far\u0131dan tedarik etti\u011fimiz a\u015f\u0131lar\u0131n yerine kendi a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n kullan\u0131ma girmesi gerekiyor. Bildi\u011finiz gibi \u00e7ok say\u0131da a\u015f\u0131 geli\u015ftirme projemiz devam ediyor ve birinde son a\u015famaya geldik. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki hafta yerli a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n son faz\u0131 olan faz 3 insan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 i\u00e7in g\u00f6n\u00fcll\u00fclerimizi a\u015f\u0131layaca\u011f\u0131z. T\u00fcrk a\u015f\u0131s\u0131 son a\u015famaya geldi. Salg\u0131n kontrol\u00fcn\u00fcn s\u00fcreklili\u011fi ve a\u015f\u0131da d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131 bitirecek bu \u00f6nemli geli\u015fmeyi hep birlikte ya\u015fayaca\u011f\u0131z. \n\nA\u015f\u0131lar\u0131n belirli s\u00fcre ile ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 ve iki doz a\u015f\u0131 olan ki\u015filerin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz a\u015f\u0131 olmas\u0131 gereklili\u011fi konusunda bilimsel \u00e7al\u0131\u015fmalar devam etmektedir. Bu konuda bir klinik \u00e7al\u0131\u015fma da bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca planlanm\u0131\u015f, hangi a\u015f\u0131lar\u0131n \u00e7apraz kullan\u0131labilece\u011fi ve yerli a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz olarak kullan\u0131m\u0131 de\u011ferlendirilmektedir. Elde edece\u011fimiz somut bilimsel verileri sizlerle de payla\u015farak yol haritam\u0131z\u0131 kesinle\u015ftirmi\u015f olaca\u011f\u0131z. \u00dclkemizde kullan\u0131ma giren a\u015f\u0131lar ve yerli a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n hangi usullerle kullan\u0131labilece\u011fini belirleyece\u011fiz.\&quot; \n\n&#039;G\u00fcn gibi ayd\u0131nl\u0131k, sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve mutlu g\u00fcnler yak\u0131nd\u0131r&#039; \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, \&quot;Umar\u0131m art\u0131k Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131n\u0131 daha az g\u00f6recek, sesini daha az duyacaks\u0131n\u0131z. Bundan sonra size verece\u011fim en \u00f6nemli haberin yerli a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n ba\u015far\u0131s\u0131 ve salg\u0131n\u0131n son buldu\u011fu a\u00e7\u0131klamas\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyor ve o g\u00fcn\u00fc iple \u00e7ekiyorum. \u00c7ok yak\u0131nda salg\u0131n haberlerinden kurtulaca\u011f\u0131z. G\u00fcn gibi ayd\u0131nl\u0131k, sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve mutlu g\u00fcnler yak\u0131nd\u0131r. B\u00fcy\u00fck T\u00fcrkiye g\u00fc\u00e7l\u00fc bir devlettir. Bu g\u00fcce g\u00fcvenin.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Covid-19&amp;#039;la m\u00fccadele kapsam\u0131nda per\u015fembe g\u00fcn\u00fc itibar\u0131yla 45 ya\u015f \u00fczerindeki, gelecek pazartesiden itibaren de 40 ya\u015f \u00fczerindeki t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131n a\u015f\u0131 program\u0131na dahil edilece\u011fini bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Koca, video konferans y\u00f6ntemiyle d\u00fczenlenen Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, toplant\u0131da a\u015f\u0131lama program\u0131 ve yerli a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Art\u0131k hangi k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n uygulanaca\u011f\u0131, hangi tedbirlerin al\u0131naca\u011f\u0131 telkinleri i\u00e7in de\u011fil, normalle\u015fmeyi daha h\u0131zl\u0131 ve g\u00fcvenli nas\u0131l sa\u011flayacaklar\u0131na y\u00f6nelik bilgiler vermek i\u00e7in a\u00e7\u0131klama yapt\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Koca, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Uzunca bir s\u00fcreden beri hayat\u0131n her alan\u0131n\u0131 ku\u015fatm\u0131\u015f bir m\u00fccadele veriyoruz. Art\u0131k g\u00fcndemimiz a\u015f\u0131 program\u0131 ile ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 elde ederek eski normallerimize en k\u0131sa s\u00fcrede nas\u0131l d\u00f6nece\u011fimizdir. Bu zor g\u00fcnler art\u0131k geride kal\u0131yor. \u0130\u015flerimize kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z yerden devam edece\u011fiz. B\u00fcy\u00fcklerimizin ellerini doya doya \u00f6pece\u011fimiz, sevdiklerimizle kucakla\u015faca\u011f\u0131m\u0131z, \u00e7ekinmeden tokala\u015faca\u011f\u0131m\u0131z g\u00fcnler yak\u0131n. El ele parklarda y\u00fcr\u00fcyece\u011fimiz, tatili tatil gibi yapabilece\u011fimiz, g\u00fcndemimizi salg\u0131n\u0131n de\u011fil, bizim belirleyece\u011fimiz g\u00fcnlerin arifesindeyiz.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5715308\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/01\/sagl-k-bakan-koca-normallesme-icin-eylul-ay-n-isaret-etti\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca normalle\u015fme i\u00e7in eyl\u00fcl ay\u0131n\u0131 i\u015faret etti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;45 ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki vatanda\u015flar\u0131n a\u015f\u0131lanmas\u0131 yar\u0131n ba\u015fl\u0131yor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bakan Koca, g\u00fcvenle eski g\u00fcnlere d\u00f6n\u00fclebilmesi i\u00e7in \u00fc\u00e7 konunun \u00f6nemine dikkati \u00e7ekerek \&quot;\u0130lki s\u0131ras\u0131 gelen vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n gecikmeden a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 olmalar\u0131d\u0131r. Bu, toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 en k\u0131sa s\u00fcrede kazanmam\u0131z i\u00e7in ilk \u015fart. \u0130ster ya\u015f ister meslek grubu sebebiyle s\u0131ran\u0131z gelmi\u015f olsun, l\u00fctfen zaman kaybetmeden a\u015f\u0131n\u0131z\u0131 olun. Yar\u0131n itibar\u0131yla 45 ya\u015f\u0131n\u0131n \u00fczerindeki vatanda\u015flar\u0131m\u0131z da a\u015f\u0131lanmaya ba\u015fl\u0131yor. Gelecek pazartesi g\u00fcn\u00fc ise 40 ya\u015f \u00fczeri t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131m\u0131z da a\u015f\u0131 program\u0131na dahil edilmi\u015f olacak.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130kinci \u00f6nemli konunun a\u015f\u0131lama ile toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k elde edilene kadar ki\u015fisel tedbirlere tavizsiz uyulmas\u0131 oldu\u011funu vurgulayan Koca, a\u015f\u0131 olan vatanda\u015flar\u0131n da toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k elde edilene kadar tedbirlere uymas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;Yerli a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n son faz\u0131 i\u00e7in g\u00f6n\u00fcll\u00fclerimizi a\u015f\u0131layaca\u011f\u0131z&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bakan Koca, a\u015f\u0131n\u0131n koruyucu olmas\u0131 i\u00e7in belirli bir s\u00fcre ge\u00e7mesi gerekti\u011fine dikkati \u00e7ekerek \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00f6nemli konunun ise salg\u0131n kontrol\u00fcn\u00fcn s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011finin sa\u011flanmas\u0131 oldu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koca, \u015funlar\u0131 kaydetti:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Bunun i\u00e7in \u015fimdiye kadar d\u0131\u015far\u0131dan tedarik etti\u011fimiz a\u015f\u0131lar\u0131n yerine kendi a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n kullan\u0131ma girmesi gerekiyor. Bildi\u011finiz gibi \u00e7ok say\u0131da a\u015f\u0131 geli\u015ftirme projemiz devam ediyor ve birinde son a\u015famaya geldik. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki hafta yerli a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n son faz\u0131 olan faz 3 insan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 i\u00e7in g\u00f6n\u00fcll\u00fclerimizi a\u015f\u0131layaca\u011f\u0131z. T\u00fcrk a\u015f\u0131s\u0131 son a\u015famaya geldi. Salg\u0131n kontrol\u00fcn\u00fcn s\u00fcreklili\u011fi ve a\u015f\u0131da d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131 bitirecek bu \u00f6nemli geli\u015fmeyi hep birlikte ya\u015fayaca\u011f\u0131z.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lar\u0131n belirli s\u00fcre ile ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 ve iki doz a\u015f\u0131 olan ki\u015filerin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz a\u015f\u0131 olmas\u0131 gereklili\u011fi konusunda bilimsel \u00e7al\u0131\u015fmalar devam etmektedir. Bu konuda bir klinik \u00e7al\u0131\u015fma da bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca planlanm\u0131\u015f, hangi a\u015f\u0131lar\u0131n \u00e7apraz kullan\u0131labilece\u011fi ve yerli a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz olarak kullan\u0131m\u0131 de\u011ferlendirilmektedir. Elde edece\u011fimiz somut bilimsel verileri sizlerle de payla\u015farak yol haritam\u0131z\u0131 kesinle\u015ftirmi\u015f olaca\u011f\u0131z. \u00dclkemizde kullan\u0131ma giren a\u015f\u0131lar ve yerli a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n hangi usullerle kullan\u0131labilece\u011fini belirleyece\u011fiz.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;G\u00fcn gibi ayd\u0131nl\u0131k, sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve mutlu g\u00fcnler yak\u0131nd\u0131r&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, \&quot;Umar\u0131m art\u0131k Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131n\u0131 daha az g\u00f6recek, sesini daha az duyacaks\u0131n\u0131z. Bundan sonra size verece\u011fim en \u00f6nemli haberin yerli a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n ba\u015far\u0131s\u0131 ve salg\u0131n\u0131n son buldu\u011fu a\u00e7\u0131klamas\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyor ve o g\u00fcn\u00fc iple \u00e7ekiyorum. \u00c7ok yak\u0131nda salg\u0131n haberlerinden kurtulaca\u011f\u0131z. G\u00fcn gibi ayd\u0131nl\u0131k, sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve mutlu g\u00fcnler yak\u0131nd\u0131r. B\u00fcy\u00fck T\u00fcrkiye g\u00fc\u00e7l\u00fc bir devlettir. Bu g\u00fcce g\u00fcvenin.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623255423,&quot;publishedAt&quot;:1623255660,&quot;updatedAt&quot;:1623261294,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/09\/sagl-k-bakan-koca-yar-ndan-itibaren-45-gelecek-hafta-ise-40-yas-ustu-vatandaslar-as-olabil&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/22\/10\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_64243d80-006e-5db8-8ca0-02250f47e795-5752210.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4095,&quot;height&quot;:2744}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:23110,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;},{&quot;id&quot;:23102,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1548618},{&quot;id&quot;:1548640},{&quot;id&quot;:1548648}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/09\/sagl-k-bakan-koca-yar-ndan-itibaren-45-gelecek-hafta-ise-40-yas-ustu-vatandaslar-as-olabil&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623261294},{&quot;id&quot;:&quot;1548318&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5751190&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210609_NWSU_16243174&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD&#039;de Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 dolaptan \u00e7\u0131karan eczac\u0131ya 3 y\u0131l hapis cezas\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD&#039;de Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 dolaptan \u00e7\u0131karan eczac\u0131ya 3 y\u0131l hapis cezas\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD&#039;de Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 dolaptan \u00e7\u0131karan ve 2 g\u00fcn boyunca d\u0131\u015far\u0131da bekleten eczac\u0131ya 3 sene hapis cezas\u0131 verildi. S\u00f6z konusu a\u015f\u0131lar toplamda 57 ki\u015fiye yap\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;ABD&#039;de Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 dolaptan \u00e7\u0131karan ve 2 g\u00fcn boyunca d\u0131\u015far\u0131da bekleten eczac\u0131ya 3 sene hapis cezas\u0131 verildi. S\u00f6z konusu a\u015f\u0131lar toplamda 57 ki\u015fiye yap\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;ABD&#039;de Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 dolaptan \u00e7\u0131karan ve 2 g\u00fcn boyunca d\u0131\u015far\u0131da bekleten eczac\u0131ya 3 sene hapis cezas\u0131 verildi. S\u00f6z konusu a\u015f\u0131lar toplamda 57 ki\u015fiye yap\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;abd-de-covid-19-as-lar-n-dolaptan-c-karan-eczac-ya-3-y-l-hapis-cezas&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde (ABD) bir hastanede y\u00fczlerce Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 so\u011fuk dolaplardan \u00e7\u0131kart\u0131p iki g\u00fcn sonra yerine koyan ve onlarca ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 tehlikeye atan eczac\u0131ya 3 y\u0131l hapis cezas\u0131 verildi. \n\nModerna firmas\u0131 taraf\u0131ndan \u00fcretilen s\u00f6z konusu a\u015f\u0131lar\u0131n etkin olabilmesi i\u00e7in a\u015f\u0131 yap\u0131lana kadar belirli bir derecede muhafaza edilmesi gerekiyordu. \n\nMahkeme kay\u0131tlar\u0131na g\u00f6re s\u00f6z konusu olay ge\u00e7ti\u011fimiz aral\u0131k ay\u0131nda ABD&#039;de Wisconsin eyaletinde bir hastanede ya\u015fand\u0131. Ad\u0131n\u0131n Steven R. Brandenburg oldu\u011fu belirtilen 46 ya\u015f\u0131ndaki eczac\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 kurumda y\u00fczlerce a\u015f\u0131 t\u00fcp\u00fcn\u00fc izinsiz olarak iki g\u00fcn boyunca so\u011fuk dolaplardan \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 ve etkinli\u011fini kaybeden Moderna \u00fcretimi a\u015f\u0131lar\u0131n toplamda 57 ki\u015fiye yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kaydedildi. \n\nAdalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada mahkemenin Brandenburg&#039;a \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 hastaneye 83 bin 800 dolar tazminat \u00f6demesine karar verirken, eczac\u0131ya da 3 sene hapis cezas\u0131 verdi\u011fini duyurdu. ABD&#039;li Ba\u015fsavc\u0131 Brian Boynton konuyla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \&quot;Halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n acil bir durumda tehlikeye at\u0131lmas\u0131, a\u015f\u0131 i\u00e7eriklerini bozmaya y\u00f6nelik kas\u0131tl\u0131 bir giri\u015fim ciddi bir su\u00e7tur.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\n124 milyon Moderna a\u015f\u0131s\u0131 kullan\u0131ld\u0131 \n\nEczac\u0131 Brandenburg&#039;un s\u00f6z konusu a\u015f\u0131lar\u0131 so\u011fuk dolaplardan \u00e7\u0131kartarak iki g\u00fcn boyunca d\u0131\u015far\u0131da bekletti\u011fi, a\u015f\u0131lar\u0131 inceledi\u011fi ve kullan\u0131m\u0131ndan saatler \u00f6nce de dolaplara geri koydu\u011fu kaydedildi. \n\nABD&#039;de Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 ba\u015flat\u0131lan a\u015f\u0131 kampanyas\u0131nda bug\u00fcne kadar 124 milyon doz Moderna a\u015f\u0131s\u0131 kullan\u0131ld\u0131. Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, Moderna a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n 2 ila 8 derece santigrad d\u00fczeyinde 30 g\u00fcn boyunca, eksi 20 derecede ise alt\u0131 aya kadar saklanabilece\u011fini belirtiyor. Yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalarda Moderna a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n etkinli\u011finin y\u00fczde 90, a\u011f\u0131r hastalarda ise y\u00fczde 95&#039;in \u00fczerinde oldu\u011fu ifade ediliyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nde (ABD) bir hastanede y\u00fczlerce Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 so\u011fuk dolaplardan \u00e7\u0131kart\u0131p iki g\u00fcn sonra yerine koyan ve onlarca ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 tehlikeye atan eczac\u0131ya 3 y\u0131l hapis cezas\u0131 verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Moderna firmas\u0131 taraf\u0131ndan \u00fcretilen s\u00f6z konusu a\u015f\u0131lar\u0131n etkin olabilmesi i\u00e7in a\u015f\u0131 yap\u0131lana kadar belirli bir derecede muhafaza edilmesi gerekiyordu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Mahkeme kay\u0131tlar\u0131na g\u00f6re s\u00f6z konusu olay ge\u00e7ti\u011fimiz aral\u0131k ay\u0131nda ABD&amp;#039;de Wisconsin eyaletinde bir hastanede ya\u015fand\u0131. Ad\u0131n\u0131n Steven R. Brandenburg oldu\u011fu belirtilen 46 ya\u015f\u0131ndaki eczac\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 kurumda y\u00fczlerce a\u015f\u0131 t\u00fcp\u00fcn\u00fc izinsiz olarak iki g\u00fcn boyunca so\u011fuk dolaplardan \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 ve etkinli\u011fini kaybeden Moderna \u00fcretimi a\u015f\u0131lar\u0131n toplamda 57 ki\u015fiye yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada mahkemenin Brandenburg&amp;#039;a \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 hastaneye 83 bin 800 dolar tazminat \u00f6demesine karar verirken, eczac\u0131ya da 3 sene hapis cezas\u0131 verdi\u011fini duyurdu. ABD&amp;#039;li Ba\u015fsavc\u0131 Brian Boynton konuyla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \&quot;Halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n acil bir durumda tehlikeye at\u0131lmas\u0131, a\u015f\u0131 i\u00e7eriklerini bozmaya y\u00f6nelik kas\u0131tl\u0131 bir giri\u015fim ciddi bir su\u00e7tur.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5750914,5749254\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/09\/avrupa-parlamentosu-dijital-covid-sertifikas-na-onay-verdi\&quot;&gt;Avrupa Parlamentosu &#039;Dijital Covid Sertifikas\u0131&#039;na onay verdi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/08\/dunya-bankas-covid-19-as-lar-nda-fikri-mulkiyet-haklar-ndan-feragat-edilmesine-kars\&quot;&gt;D\u00fcnya Bankas\u0131, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131nda fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131ndan feragat edilmesine kar\u015f\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;124 milyon Moderna a\u015f\u0131s\u0131 kullan\u0131ld\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Eczac\u0131 Brandenburg&amp;#039;un s\u00f6z konusu a\u015f\u0131lar\u0131 so\u011fuk dolaplardan \u00e7\u0131kartarak iki g\u00fcn boyunca d\u0131\u015far\u0131da bekletti\u011fi, a\u015f\u0131lar\u0131 inceledi\u011fi ve kullan\u0131m\u0131ndan saatler \u00f6nce de dolaplara geri koydu\u011fu kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;de Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 ba\u015flat\u0131lan a\u015f\u0131 kampanyas\u0131nda bug\u00fcne kadar 124 milyon doz Moderna a\u015f\u0131s\u0131 kullan\u0131ld\u0131. Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, Moderna a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n 2 ila 8 derece santigrad d\u00fczeyinde 30 g\u00fcn boyunca, eksi 20 derecede ise alt\u0131 aya kadar saklanabilece\u011fini belirtiyor. Yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalarda Moderna a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n etkinli\u011finin y\u00fczde 90, a\u011f\u0131r hastalarda ise y\u00fczde 95&amp;#039;in \u00fczerinde oldu\u011fu ifade ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623227027,&quot;publishedAt&quot;:1623233739,&quot;updatedAt&quot;:1623233753,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/09\/abd-de-covid-19-as-lar-n-dolaptan-c-karan-eczac-ya-3-y-l-hapis-cezas&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/68\/73\/20\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f7c09cab-8a85-5b98-95eb-27dd12cfda86-5687320.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;ABD&#039;de bug\u00fcne kadar Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 120 milyonu a\u015fk\u0131n Moderna a\u015f\u0131s\u0131 kullan\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;ABD&#039;de bug\u00fcne kadar Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 120 milyonu a\u015fk\u0131n Moderna a\u015f\u0131s\u0131 kullan\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Steven Senne\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12087&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;court&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;mahkeme&quot;,&quot;title&quot;:&quot;mahkeme&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;mahkeme&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12203&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;prison-sentence&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hapis-cezas-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hapis cezas\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hapis cezas\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24392&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;moderna&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moderna&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moderna&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Moderna&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24334&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1548064&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1548050&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/09\/abd-de-covid-19-as-lar-n-dolaptan-c-karan-eczac-ya-3-y-l-hapis-cezas&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623233753},{&quot;id&quot;:&quot;1547392&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5749254&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210608_NWSU_16239015&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Bankas\u0131, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131nda fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131ndan feragat edilmesine kar\u015f\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;D\u00fcnya Bankas\u0131 a\u015f\u0131larda fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131ndan feragate kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;D\u00fcnya Bankas\u0131, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131nda fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131ndan feragat edilmesine kar\u015f\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnya Bankas\u0131, ila\u00e7 sekt\u00f6r\u00fcnde yenili\u011fi engelleyece\u011fi endi\u015fesiyle Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131nda fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131ndan feragat edilmesine kar\u015f\u0131 oldu\u011funu duyurdu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnya Bankas\u0131, ila\u00e7 sekt\u00f6r\u00fcnde yenili\u011fi engelleyece\u011fi endi\u015fesiyle Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131nda fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131ndan feragat edilmesine kar\u015f\u0131 oldu\u011funu duyurdu&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;dunya-bankas-covid-19-as-lar-nda-fikri-mulkiyet-haklar-ndan-feragat-edilmesine-kars&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnya Bankas\u0131, ila\u00e7 sekt\u00f6r\u00fcnde yenili\u011fi engelleyece\u011fi endi\u015fesiyle Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131nda fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131ndan feragat edilmesine kar\u015f\u0131 oldu\u011funu duyurdu. \n\nD\u00fcnya Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 David Malpass yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Bu sekt\u00f6rdeki inovasyonu ve Ar-Ge&#039;yi azaltma riski ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bunu (DT\u00d6&#039;n\u00fcn Ticaretle Ba\u011flant\u0131l\u0131 Fikri M\u00fclkiyet Anla\u015fmas\u0131&#039;n\u0131n (TRIPS) kurallar\u0131ndan feragati) desteklemiyoruz\&quot; dedi.   \n\nMalpass&#039;\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131, Avrupa Birli\u011fi&#039;nin (AB) Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n daha etkili \u015fekilde da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 i\u00e7in fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131ndan feragati i\u00e7ermeyen ve ABD&#039;nin de destekledi\u011fi bir plan\u0131 D\u00fcnya Ticaret \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;ne (DT\u00d6) sunmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan geldi.  \n\nBiden y\u00f6netimiyle \u00e7eli\u015fti \n\nABD eski ba\u015fkan\u0131 Trump y\u00f6netiminin aday\u0131 olan Malpass bu a\u00e7\u0131klamas\u0131yla ayr\u0131ca a\u015f\u0131 fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131 i\u00e7in metne dayal\u0131 DT\u00d6 m\u00fczakerelerini destekleyen ABD Ticaret Temsilcisi Katherine Tai ile \u00e7eli\u015fmi\u015f oldu. \n\nABD y\u00f6netimi, may\u0131s ay\u0131nda a\u015f\u0131larla ilgili fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131 konusunda tutumunda de\u011fi\u015fikli\u011fe giderek bu haklar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 fikrine destek vermi\u015fti.   \n\nZengin \u00fclkelere a\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131 yineledi \n\n\u00d6te yandan Malpass zengin \u00fclkelere ellerindeki fazla a\u015f\u0131 dozlar\u0131n\u0131 m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca \u00e7abuk geli\u015fmekte olan \u00fclkelere ba\u011f\u0131\u015flama \u00e7a\u011fr\u0131lar\u0131n\u0131 yineledi.    \n\nD\u00fcnya Bankas\u0131, 2021 i\u00e7in y\u00fczde 5,6&#039;ya ve 2022 i\u00e7in y\u00fczde 4,3&#039;e y\u00fckseltilen k\u00fcresel b\u00fcy\u00fcme tahminlerinin, geli\u015fmekte olan \u00fclkelerde a\u015f\u0131lar\u0131n h\u0131zland\u0131r\u0131lmas\u0131 halinde daha y\u00fcksek olabilece\u011fini de duyurdu.  \n\nAB&#039;nin DT\u00d6&#039;ye sundu\u011fu teklife g\u00f6re Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131, tedavi ila\u00e7lar\u0131 ve bunlar\u0131n bile\u015fenleri s\u0131n\u0131rlar\u0131 serbest\u00e7e ge\u00e7ebilecek.   \n\nS\u0131n\u0131r Tan\u0131mayan Doktorlar da ge\u00e7ti\u011fimiz aylarda feragat talebini destekleyen 375&#039;in \u00fczerinde sivil toplum kurulu\u015fu taraf\u0131ndan imzalanan bir mektup haz\u0131rlad\u0131. Ancak b\u00fcy\u00fck a\u015f\u0131 \u00fcreticileri ve ila\u00e7 end\u00fcstrileri plana kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnya Bankas\u0131, ila\u00e7 sekt\u00f6r\u00fcnde yenili\u011fi engelleyece\u011fi endi\u015fesiyle Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131nda fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131ndan feragat edilmesine kar\u015f\u0131 oldu\u011funu duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 David Malpass yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Bu sekt\u00f6rdeki inovasyonu ve Ar-Ge&amp;#039;yi azaltma riski ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bunu (DT\u00d6&amp;#039;n\u00fcn Ticaretle Ba\u011flant\u0131l\u0131 Fikri M\u00fclkiyet Anla\u015fmas\u0131&amp;#039;n\u0131n (TRIPS) kurallar\u0131ndan feragati) desteklemiyoruz\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Malpass&amp;#039;\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131, Avrupa Birli\u011fi&amp;#039;nin (AB) Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n daha etkili \u015fekilde da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 i\u00e7in fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131ndan feragati i\u00e7ermeyen ve ABD&amp;#039;nin de destekledi\u011fi bir plan\u0131 D\u00fcnya Ticaret \u00d6rg\u00fct\u00fc&amp;#039;ne (DT\u00d6) sunmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Biden y\u00f6netimiyle \u00e7eli\u015fti&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;ABD eski ba\u015fkan\u0131 Trump y\u00f6netiminin aday\u0131 olan Malpass bu a\u00e7\u0131klamas\u0131yla ayr\u0131ca a\u015f\u0131 fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131 i\u00e7in metne dayal\u0131 DT\u00d6 m\u00fczakerelerini destekleyen ABD Ticaret Temsilcisi Katherine Tai ile \u00e7eli\u015fmi\u015f oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD y\u00f6netimi, may\u0131s ay\u0131nda a\u015f\u0131larla ilgili fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131 konusunda tutumunda de\u011fi\u015fikli\u011fe giderek bu haklar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 fikrine destek vermi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Zengin \u00fclkelere a\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131 yineledi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6te yandan Malpass zengin \u00fclkelere ellerindeki fazla a\u015f\u0131 dozlar\u0131n\u0131 m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca \u00e7abuk geli\u015fmekte olan \u00fclkelere ba\u011f\u0131\u015flama \u00e7a\u011fr\u0131lar\u0131n\u0131 yineledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya Bankas\u0131, 2021 i\u00e7in y\u00fczde 5,6&amp;#039;ya ve 2022 i\u00e7in y\u00fczde 4,3&amp;#039;e y\u00fckseltilen k\u00fcresel b\u00fcy\u00fcme tahminlerinin, geli\u015fmekte olan \u00fclkelerde a\u015f\u0131lar\u0131n h\u0131zland\u0131r\u0131lmas\u0131 halinde daha y\u00fcksek olabilece\u011fini de duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5729322\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/04\/ab-covid-19-as-lar-n-n-daha-etkin-dag-t-m-icin-dto-ye-teklif-sundu\&quot;&gt;AB, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n daha etkin da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in DT\u00d6&#039;ye teklif sundu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;AB&amp;#039;nin DT\u00d6&amp;#039;ye sundu\u011fu teklife g\u00f6re Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131, tedavi ila\u00e7lar\u0131 ve bunlar\u0131n bile\u015fenleri s\u0131n\u0131rlar\u0131 serbest\u00e7e ge\u00e7ebilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u0131n\u0131r Tan\u0131mayan Doktorlar da ge\u00e7ti\u011fimiz aylarda feragat talebini destekleyen 375&amp;#039;in \u00fczerinde sivil toplum kurulu\u015fu taraf\u0131ndan imzalanan bir mektup haz\u0131rlad\u0131. Ancak b\u00fcy\u00fck a\u015f\u0131 \u00fcreticileri ve ila\u00e7 end\u00fcstrileri plana kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623172143,&quot;publishedAt&quot;:1623182701,&quot;updatedAt&quot;:1623182706,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/08\/dunya-bankas-covid-19-as-lar-nda-fikri-mulkiyet-haklar-ndan-feragat-edilmesine-kars&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/74\/92\/54\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e6be8728-88de-5940-b237-dbc9919d17ed-5749254.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;D\u00fcnya Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 David Malpass&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;D\u00fcnya Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 David Malpass&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Jose Luis Magana\/Copyright 2018 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;697&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;303&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;wto&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dto&quot;,&quot;title&quot;:&quot;DT\u00d6&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;DT\u00d6&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7171&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;world-bank&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya-bankasi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Bankas\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Bankas\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1547020&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1546580&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1545662&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/08\/dunya-bankas-covid-19-as-lar-nda-fikri-mulkiyet-haklar-ndan-feragat-edilmesine-kars&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623182706},{&quot;id&quot;:&quot;1547020&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5747714&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210608_NWSU_16235656&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD&#039;nin Washington eyaletinde Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olana bedava esrar kampanyas\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD&#039;nin Washington eyaletinde a\u015f\u0131 olana bedava esrar kampanyas\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD&#039;nin Washington eyaletinde Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olana bedava esrar kampanyas\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;ABD&#039;nin Washington eyaleti, n\u00fcfusunun daha fazlas\u0131n\u0131 a\u015f\u0131lama stratejisinin bir par\u00e7as\u0131 olarak, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 vurulan yeti\u015fkinlere yasal i\u015fletmelerden \u00fccretsiz esrar almalar\u0131na izin veriyor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;ABD&#039;nin Washington eyaleti, n\u00fcfusunun daha fazlas\u0131n\u0131 a\u015f\u0131lama stratejisinin bir par\u00e7as\u0131 olarak, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 vurulan yeti\u015fkinlere yasal i\u015fletmelerden \u00fccretsiz esrar almalar\u0131na izin veriyor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;abd-nin-washington-eyaletinde-covid-19-as-s-olana-bedava-esrar-kampanyas&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nin (ABD) Washington eyaleti, n\u00fcfusunun daha fazlas\u0131n\u0131 a\u015f\u0131lama stratejisinin bir par\u00e7as\u0131 olarak, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131ran yeti\u015fkinlere yasal i\u015fletmelerden \u00fccretsiz esrar almalar\u0131na izin verecek.    \n\nEyaletin \u0130\u00e7ki ve Esrar Kurulu (LCB) taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 te\u015fvik amac\u0131yla al\u0131nan karar\u0131n 12 Temmuz&#039;a kadar s\u00fcrece\u011fi duyuruldu.    \n\nKurul ayr\u0131ca, 21 ya\u015f ve \u00fczerindeki a\u015f\u0131lanan yeti\u015fkinlerin ibraz belgeleriyle birlikte gittikleri lisansl\u0131 kenevir  perakendecilerinden \u00f6nceden sar\u0131lm\u0131\u015f tek kullan\u0131ml\u0131k esrar\u0131 alabileceklerini a\u00e7\u0131klad\u0131.  \n\nArizona da esrara izin vermi\u015fti \n\nEsrar promosyonu sunan tek eyalet Washington de\u011fil. Ge\u00e7ti\u011fimiz ay Arizona&#039;da bir klinik de a\u015f\u0131 olan 21 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc Arizonal\u0131lara \u00fccretsiz esrar sa\u011flayan benzer bir kampanya d\u00fczenledi. \n\nABD&#039;de a\u015f\u0131lama h\u0131z\u0131 nisan ortas\u0131nda sert bir \u015fekilde d\u00fc\u015fmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131ndan beri, eyaletler ve \u015fehirler farkl\u0131 kampanyalarla n\u00fcfusu a\u015f\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. New Jersey&#039;de a\u015f\u0131 olana bedava bira verilirken, New York ve Ohio&#039;da tam kapsaml\u0131 \u00fcniversite bursu i\u00e7in \u00e7ekili\u015f gibi promosyonlar yap\u0131ld\u0131.  \n\nAyr\u0131ca baz\u0131 eyaletler de 1 milyon dolar\u0131 bulan piyangolar d\u00fczenledi. \n\nFederal h\u00fck\u00fcmet, eyaletlerin bu t\u00fcr programlar i\u00e7in belirli federal yard\u0131m fonlar\u0131n\u0131 kullanmalar\u0131na izin veriyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nin (ABD) Washington eyaleti, n\u00fcfusunun daha fazlas\u0131n\u0131 a\u015f\u0131lama stratejisinin bir par\u00e7as\u0131 olarak, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131ran yeti\u015fkinlere yasal i\u015fletmelerden \u00fccretsiz esrar almalar\u0131na izin verecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Eyaletin \u0130\u00e7ki ve Esrar Kurulu (LCB) taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 te\u015fvik amac\u0131yla al\u0131nan karar\u0131n 12 Temmuz&amp;#039;a kadar s\u00fcrece\u011fi duyuruldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kurul ayr\u0131ca, 21 ya\u015f ve \u00fczerindeki a\u015f\u0131lanan yeti\u015fkinlerin ibraz belgeleriyle birlikte gittikleri lisansl\u0131 kenevir perakendecilerinden \u00f6nceden sar\u0131lm\u0131\u015f tek kullan\u0131ml\u0131k esrar\u0131 alabileceklerini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5509306,5241534\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/29\/abd-deki-yetiskinlerin-tamam-1-ay-icerisinde-covid-19-as-program-na-dahil-edilecek\&quot;&gt;ABD&#039;deki yeti\u015fkinlerin tamam\u0131 1 ay i\u00e7erisinde Covid-19 a\u015f\u0131 program\u0131na dahil edilecek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/31\/abd-20-milyon-covid-19-as-hedefine-ulasamad-salg-n-sonbaharda-kontrol-alt-na-al-nabilir\&quot;&gt;ABD 20 milyon Covid-19 a\u015f\u0131 hedefine ula\u015famad\u0131, salg\u0131n sonbaharda kontrol alt\u0131na al\u0131nabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Arizona da esrara izin vermi\u015fti&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Esrar promosyonu sunan tek eyalet Washington de\u011fil. Ge\u00e7ti\u011fimiz ay Arizona&amp;#039;da bir klinik de a\u015f\u0131 olan 21 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc Arizonal\u0131lara \u00fccretsiz esrar sa\u011flayan benzer bir kampanya d\u00fczenledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;de a\u015f\u0131lama h\u0131z\u0131 nisan ortas\u0131nda sert bir \u015fekilde d\u00fc\u015fmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131ndan beri, eyaletler ve \u015fehirler farkl\u0131 kampanyalarla n\u00fcfusu a\u015f\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. New Jersey&amp;#039;de a\u015f\u0131 olana bedava bira verilirken, New York ve Ohio&amp;#039;da tam kapsaml\u0131 \u00fcniversite bursu i\u00e7in \u00e7ekili\u015f gibi promosyonlar yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca baz\u0131 eyaletler de 1 milyon dolar\u0131 bulan piyangolar d\u00fczenledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Federal h\u00fck\u00fcmet, eyaletlerin bu t\u00fcr programlar i\u00e7in belirli federal yard\u0131m fonlar\u0131n\u0131 kullanmalar\u0131na izin veriyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623157279,&quot;publishedAt&quot;:1623160831,&quot;updatedAt&quot;:1623160834,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/08\/abd-nin-washington-eyaletinde-covid-19-as-s-olana-bedava-esrar-kampanyas&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/74\/77\/14\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c795991b-8815-5ed6-b8a8-f07ceddd443f-5747714.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Esrar&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Esrar&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;11810&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;marijuana&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;esrar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Esrar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Esrar&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;13380&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;cannabis&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kenevir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kenevir&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kenevir&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1542124&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1417868&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1547392&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/08\/abd-nin-washington-eyaletinde-covid-19-as-s-olana-bedava-esrar-kampanyas&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623160834},{&quot;id&quot;:&quot;1546580&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5746342&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210608_NWSU_16229533&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Yeni Zelanda Ba\u015fbakan\u0131 Ardern haftaya ilk Covid a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olacak: \u00d6nceli\u011fimiz risk gruplar\u0131yd\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Yeni Zelanda Ba\u015fbakan\u0131 Ardern 4 ay sonra ilk Covid a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olacak&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Yeni Zelanda Ba\u015fbakan\u0131 Ardern haftaya ilk Covid a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olacak: \u00d6nceli\u011fimiz risk gruplar\u0131yd\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Yeni Zelanda Ba\u015fbakan\u0131 Ardern haftaya ilk Covid a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olacak: \u00d6nceli\u011fimiz risk gruplar\u0131yd\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Yeni Zelanda Ba\u015fbakan\u0131 Ardern haftaya ilk Covid a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olacak: \u00d6nceli\u011fimiz risk gruplar\u0131yd\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;yeni-zelanda-basbakan-ardern-haftaya-ilk-covid-as-s-n-olacak-onceligimiz-risk-gruplar-yd&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Yeni Zelanda Ba\u015fbakan\u0131 Jacinda Ardern, ilk doz a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 gelecek hafta sonu olaca\u011f\u0131n\u0131 zira \u00f6nceli\u011fin risk gruplar\u0131na verildi\u011fini s\u00f6yledi.    \n\n\u00dclkesinin temmuzda bir milyon doz Pfizer BionTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 teslim alaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Ardern, d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, \&quot;Benim i\u00e7in en riskli grupta olanlara \u00f6ncelik vermek \u00f6nemliydi. \u0130lk s\u0131ra onlar\u0131n.\&quot; diye konu\u015ftu.  \n\nArdern, \&quot;Bu a\u015famada a\u015f\u0131n\u0131n kesinlikle g\u00fcvenli ve ayr\u0131ca ba\u015fkalar\u0131n\u0131 g\u00fcvende tutmak i\u00e7in de ger\u00e7ekten \u00f6nemli oldu\u011funu g\u00f6sterme rol\u00fcm\u00fc oynamak i\u00e7in a\u015f\u0131 olmay\u0131 tercih ediyorum.\&quot; diye konu\u015ftu.  \n\nCovid-19&#039;un yay\u0131lmas\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na almada d\u00fcnyan\u0131n en ba\u015far\u0131l\u0131 \u00fclkeleri aras\u0131nda yer alan Pasifik ada \u00fclkesi, \u015fu ana kadar 5 milyonluk n\u00fcfusunun 250 binini tamamen a\u015f\u0131lad\u0131. \n\nG\u00fcnde yakla\u015f\u0131k 20 bin doz a\u015f\u0131 uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve Pfizer teslimatlar\u0131n\u0131n bu h\u0131z\u0131n \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde artmas\u0131n\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Ardern, a\u011fustos ve eyl\u00fcl aylar\u0131nda a\u015f\u0131 program\u0131n\u0131n zirveyi g\u00f6rerek g\u00fcnde 50 bin doz uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi. \n\nYeni Zelanda&#039;da \u015fimdiye kadar 2 bin 336 teyit edilmi\u015f vaka ve Covid-19 kaynakl\u0131 26 \u00f6l\u00fcm ger\u00e7ekle\u015fti. \n\n\u00dclkede a\u015f\u0131lama s\u00fcrece \u015fubat ay\u0131n\u0131n ortalar\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Yeni Zelanda Ba\u015fbakan\u0131 Jacinda Ardern, ilk doz a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 gelecek hafta sonu olaca\u011f\u0131n\u0131 zira \u00f6nceli\u011fin risk gruplar\u0131na verildi\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkesinin temmuzda bir milyon doz Pfizer BionTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 teslim alaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Ardern, d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, \&quot;Benim i\u00e7in en riskli grupta olanlara \u00f6ncelik vermek \u00f6nemliydi. \u0130lk s\u0131ra onlar\u0131n.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ardern, \&quot;Bu a\u015famada a\u015f\u0131n\u0131n kesinlikle g\u00fcvenli ve ayr\u0131ca ba\u015fkalar\u0131n\u0131 g\u00fcvende tutmak i\u00e7in de ger\u00e7ekten \u00f6nemli oldu\u011funu g\u00f6sterme rol\u00fcm\u00fc oynamak i\u00e7in a\u015f\u0131 olmay\u0131 tercih ediyorum.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;un yay\u0131lmas\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na almada d\u00fcnyan\u0131n en ba\u015far\u0131l\u0131 \u00fclkeleri aras\u0131nda yer alan Pasifik ada \u00fclkesi, \u015fu ana kadar 5 milyonluk n\u00fcfusunun 250 binini tamamen a\u015f\u0131lad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u00fcnde yakla\u015f\u0131k 20 bin doz a\u015f\u0131 uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve Pfizer teslimatlar\u0131n\u0131n bu h\u0131z\u0131n \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde artmas\u0131n\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Ardern, a\u011fustos ve eyl\u00fcl aylar\u0131nda a\u015f\u0131 program\u0131n\u0131n zirveyi g\u00f6rerek g\u00fcnde 50 bin doz uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5558592\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/15\/yeni-zelanda-covax-arac-l-g-yla-800-bin-covid-19-as-s-bag-sl-yor\&quot;&gt;Yeni Zelanda, COVAX arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla 800 bin Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ba\u011f\u0131\u015fl\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Yeni Zelanda&amp;#039;da \u015fimdiye kadar 2 bin 336 teyit edilmi\u015f vaka ve Covid-19 kaynakl\u0131 26 \u00f6l\u00fcm ger\u00e7ekle\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede a\u015f\u0131lama s\u00fcrece \u015fubat ay\u0131n\u0131n ortalar\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623137291,&quot;publishedAt&quot;:1623140293,&quot;updatedAt&quot;:1623140296,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/08\/yeni-zelanda-basbakan-ardern-haftaya-ilk-covid-as-s-n-olacak-onceligimiz-risk-gruplar-yd&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/74\/63\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a855ca44-3df1-5742-a34a-22d7bd6a84c1-5746342.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Yeni Zelanda Ba\u015fbakan\u0131 Jacinda Ardern&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Yeni Zelanda Ba\u015fbakan\u0131 Jacinda Ardern&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1507&quot;,&quot;height&quot;:&quot;930&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;16684&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;jacinda-ardern&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;jacinda-ardern&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Jacinda Ardern&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Jacinda Ardern&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;210&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;new-zealand&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yeni-zelanda&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yeni Zelanda&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yeni Zelanda&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24564&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech-pfizer-partnership&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech-pfizer-as-s-isbirligi-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1546714&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1546700&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1547392&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;391&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;okyanusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Okyanusya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;210&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yeni-zelanda&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yeni Zelanda&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/okyanusya\/yeni-zelanda&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/08\/yeni-zelanda-basbakan-ardern-haftaya-ilk-covid-as-s-n-olacak-onceligimiz-risk-gruplar-yd&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623140296},{&quot;id&quot;:&quot;1545360&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5742268&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210607_NWSU_16225332&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Moderna, AB ve Kanada&#039;daki gen\u00e7lere y\u00f6nelik Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in onay istedi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Moderna, gen\u00e7lere y\u00f6nelik Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in onay istedi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Moderna, AB ve Kanada&#039;daki gen\u00e7lere y\u00f6nelik Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in onay istedi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Moderna, Avrupa Birli\u011fi ve Kanada&#039;daki gen\u00e7lere y\u00f6nelik, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 onay\u0131 i\u00e7in ba\u015fvuruda bulundu\u011funu duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Moderna, Avrupa Birli\u011fi ve Kanada&#039;daki gen\u00e7lere y\u00f6nelik, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 onay\u0131 i\u00e7in ba\u015fvuruda bulundu\u011funu duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;moderna-ab-ve-kanada-daki-genclere-yonelik-covid-19-as-s-icin-onay-istedi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerikan biyoteknoloji firmas\u0131 Moderna, Avrupa Birli\u011fi (AB) ve Kanada&#039;daki gen\u00e7lere y\u00f6nelik, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 onay\u0131 i\u00e7in ba\u015fvuruda bulundu\u011funu duyurdu. \n\nYap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, yaz ba\u015flarken Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n AB \u00fclkeleri ve Kanada&#039;da, 12 ila 18 ya\u015flar\u0131ndaki \u00e7ocuklarda kullan\u0131lmas\u0131 i\u00e7in giri\u015fimlerin ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nModerna \u00dcst Y\u00f6neticisi Stephane Bancel, \&quot;Covid-19 a\u015f\u0131m\u0131z\u0131, Avrupa Birli\u011fi&#039;ndeki ergenlerde kullan\u0131lmak \u00fczere, Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131n\u0131n ko\u015fullu pazarlama onay\u0131na sunmaktan mutluluk duyuyoruz. Kanada&#039;ya da yetkilendirme ba\u015fvurusunda bulunduk. A\u015f\u0131m\u0131z\u0131n ergenlerde Covid-19 ve SARS-CoV-2 enfeksiyonunu \u00f6nlemede olduk\u00e7a etkili oldu\u011fu konusunda cesaretlendiriliyoruz\&quot; ifadelerine yer verdi. \n\nGen\u00e7leri a\u015f\u0131laman\u0131n bula\u015fmay\u0131 azaltaca\u011f\u0131 vurgusu \n\nA\u00e7\u0131klamada, b\u00fcy\u00fck ya\u015f gruplar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, gen\u00e7lerin Covid-19&#039;a daha az duyarl\u0131 oldu\u011funa, onlar\u0131 a\u015f\u0131laman\u0131n ana nedeninin ise bula\u015fmay\u0131 azaltmak amac\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131na i\u015faret edildi. \n\nFirma ayr\u0131ca Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n halihaz\u0131rda 12 ya\u015f ve \u00fczeri ergenlere uyguland\u0131\u011f\u0131 ABD&#039;deki G\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresine (FDA) de acil durum onay\u0131 i\u00e7in ba\u015fvuruda bulunmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti. \n\nGe\u00e7en ay Amerikan Pediatri Akademisi, ergenler i\u00e7in Pfizer-BioNTech&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yetkilendirilmesi konusunda, bu sonbaharda daha fazla okulun y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitime geri d\u00f6nmesi i\u00e7in a\u015f\u0131n\u0131n \&quot;\u00f6nemli bir ara\u00e7\&quot; oldu\u011funu belirtmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerikan biyoteknoloji firmas\u0131 Moderna, Avrupa Birli\u011fi (AB) ve Kanada&amp;#039;daki gen\u00e7lere y\u00f6nelik, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 onay\u0131 i\u00e7in ba\u015fvuruda bulundu\u011funu duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, yaz ba\u015flarken Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n AB \u00fclkeleri ve Kanada&amp;#039;da, 12 ila 18 ya\u015flar\u0131ndaki \u00e7ocuklarda kullan\u0131lmas\u0131 i\u00e7in giri\u015fimlerin ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Moderna \u00dcst Y\u00f6neticisi Stephane Bancel, \&quot;Covid-19 a\u015f\u0131m\u0131z\u0131, Avrupa Birli\u011fi&amp;#039;ndeki ergenlerde kullan\u0131lmak \u00fczere, Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131n\u0131n ko\u015fullu pazarlama onay\u0131na sunmaktan mutluluk duyuyoruz. Kanada&amp;#039;ya da yetkilendirme ba\u015fvurusunda bulunduk. A\u015f\u0131m\u0131z\u0131n ergenlerde Covid-19 ve SARS-CoV-2 enfeksiyonunu \u00f6nlemede olduk\u00e7a etkili oldu\u011fu konusunda cesaretlendiriliyoruz\&quot; ifadelerine yer verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5729322,5694102\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/04\/ab-covid-19-as-lar-n-n-daha-etkin-dag-t-m-icin-dto-ye-teklif-sundu\&quot;&gt;AB, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n daha etkin da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in DT\u00d6&#039;ye teklif sundu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/25\/moderna-n-n-covid-19-as-s-12-17-yas-aral-g-nda-yuzde-100-etkili-ve-guvenli\&quot;&gt;Moderna&#039;n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 12-17 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131nda y\u00fczde 100 etkili ve g\u00fcvenli&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Gen\u00e7leri a\u015f\u0131laman\u0131n bula\u015fmay\u0131 azaltaca\u011f\u0131 vurgusu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, b\u00fcy\u00fck ya\u015f gruplar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, gen\u00e7lerin Covid-19&amp;#039;a daha az duyarl\u0131 oldu\u011funa, onlar\u0131 a\u015f\u0131laman\u0131n ana nedeninin ise bula\u015fmay\u0131 azaltmak amac\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131na i\u015faret edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Firma ayr\u0131ca Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n halihaz\u0131rda 12 ya\u015f ve \u00fczeri ergenlere uyguland\u0131\u011f\u0131 ABD&amp;#039;deki G\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresine (FDA) de acil durum onay\u0131 i\u00e7in ba\u015fvuruda bulunmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7en ay Amerikan Pediatri Akademisi, ergenler i\u00e7in Pfizer-BioNTech&amp;#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yetkilendirilmesi konusunda, bu sonbaharda daha fazla okulun y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitime geri d\u00f6nmesi i\u00e7in a\u015f\u0131n\u0131n \&quot;\u00f6nemli bir ara\u00e7\&quot; oldu\u011funu belirtmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623083591,&quot;publishedAt&quot;:1623085220,&quot;updatedAt&quot;:1623085251,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/07\/moderna-ab-ve-kanada-daki-genclere-yonelik-covid-19-as-s-icin-onay-istedi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/74\/22\/68\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5353ac88-1ae1-5c36-9a4b-69a80352ddf0-5742268.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;A\u015f\u0131 olan bir gen\u00e7&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;A\u015f\u0131 olan bir gen\u00e7&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Eli Hartman\/Odessa American via AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24392&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;moderna&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moderna&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moderna&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Moderna&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1543894&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1542516&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1546490&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/07\/moderna-ab-ve-kanada-daki-genclere-yonelik-covid-19-as-s-icin-onay-istedi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623085251},{&quot;id&quot;:&quot;1543894&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5738044&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;4&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210607_NWSU_16216040&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;N\u00fcfusunun yar\u0131s\u0131n\u0131 a\u015f\u0131layan \u015eili&#039;de koronavir\u00fcs vakalar\u0131 neden art\u0131yor?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;N\u00fcfusunun yar\u0131s\u0131n\u0131 a\u015f\u0131layan \u015eili&#039;de Covid-19 vakalar\u0131 neden art\u0131yor?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;N\u00fcfusunun yar\u0131s\u0131n\u0131 a\u015f\u0131layan \u015eili&#039;de koronavir\u00fcs vakalar\u0131 neden art\u0131yor?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnyada \u00fclke n\u00fcfusunu en y\u00fcksek oranda a\u015f\u0131layan yedinci \u00fclke olan ve a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak Sinovac&#039;\u0131n \u00fcretti\u011f Coronavac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 kullanan \u015eili \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgay\u0131 ya\u015f\u0131yor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnyada \u00fclke n\u00fcfusunu en y\u00fcksek oranda a\u015f\u0131layan yedinci \u00fclke olan ve a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak Sinovac&#039;\u0131n \u00fcretti\u011f Coronavac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 kullanan \u015eili \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgay\u0131 ya\u015f\u0131yor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;nufusunun-yar-s-n-as-layan-sili-de-koronavirus-vakalar-neden-art-yor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Yaln\u0131zca Latin Amerika \u00fclkeleri de\u011fil, d\u00fcnyada da en kapsaml\u0131 a\u015f\u0131lama kampanyalar\u0131ndan birini y\u00fcr\u00fcten \u015eili&#039;de Covid-19 vakalar\u0131 ve \u00f6l\u00fcmlerinde son \u00fc\u00e7 ayd\u0131r g\u00f6r\u00fclen art\u0131\u015f s\u00fcr\u00fcyor. Y\u00fczde 70&#039;inin s\u0131k\u0131 k\u0131s\u0131tlama tedbirleri alt\u0131nda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede hastanelerdeki yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitelerindeki doluluk oran\u0131 tedirginlik yarat\u0131yor. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de de yayg\u0131n olarak uygulanan SinoVac&#039;\u0131n \u00fcretti\u011fi CoronaVac ve Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede g\u00fcnde ortalama 7 bin 215 yeni hastal\u0131k tan\u0131s\u0131 konuluyor. \u00dclkenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc Covid-19 dalgas\u0131n\u0131n zirvesine hen\u00fcz varmad\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekiliyor. \n\n\u015eili Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131  6 Haziran verilere g\u00f6re  \u00fclkede son 24 saatte 7 bin 768 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, bu ki\u015filerin 5 bini Covid-19 semptomu ta\u015f\u0131rken, 2 bini belirti g\u00f6stermedi. \n\nSalg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana 1 milyon 420 binden fazla Covid-19 vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u015eili&#039;de d\u00fcn 121 ki\u015fi Covid-19 dolay\u0131s\u0131yla ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. B\u00f6ylece \u00fclkedeki Covid-19 dolay\u0131s\u0131yla ya\u015fanan toplam can kayb\u0131 30 bine yakla\u015ft\u0131. \n\nA\u015f\u0131lamada d\u00fcnya yedincisi \n\nJohn Hopkins \u00dcniversitesi&#039;nin verilerine g\u00f6re \u015eili n\u00fcfusuna oranla d\u00fcnyada en fazla a\u015f\u0131laman\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 yedinci \u00fclke durumunda. \n\nSon verilere g\u00f6re \u00fclkede yakla\u015f\u0131k 19 bu\u00e7uk milyon doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131. Yakla\u015f\u0131k 19 milyonluk n\u00fcfusa sahip \u00fclkede toplam 8 milyon 392 bin ki\u015fi iki doz a\u015f\u0131land\u0131. Bu rakam \u00fclke n\u00fcfusunun y\u00fczde 44,28&#039;ine denk geliyor. N\u00fcfusunun y\u00fczde 70&#039;ini a\u015f\u0131lamay\u0131 hedefleyen h\u00fck\u00fcmet yak\u0131n zamanda Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12 ya\u015f ve \u00fczeri \u00e7ocuklarda kullan\u0131m\u0131na ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nAyn\u0131 verilere g\u00f6re T\u00fcrkiye&#039;de 13 milyon 69 bin 357 ki\u015fiye iki doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131. T\u00fcrkiye bu listede tam doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 sekizinci \u00fclke olurken, \u015eili 13\u00fcnc\u00fc s\u0131rada bulunuyor. T\u00fcrkiye n\u00fcfusunun y\u00fczde 15,65&#039;i tam olarak Covid*19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f durumda. \n\n\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n arkas\u0131nda ne var? \n\nUzmanlar\u0131n \u00e7o\u011fu \u015eili&#039;nin yo\u011fun a\u015f\u0131lama giri\u015fimine ra\u011fmen \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgay\u0131 ya\u015f\u0131yor olmas\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki en \u00f6nemli sebebin a\u015f\u0131 rehaveti oldu\u011funu belirtiyor. \n\n\u0130srail ve \u0130ngiltere&#039;nin ard\u0131ndan en h\u0131zl\u0131 a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131 ba\u015flatan \u015eili&#039;de bu h\u0131z\u0131n verdi\u011fi g\u00fcvenle halk\u0131n koruma tedbirlerini hafife almas\u0131, yurti\u00e7i ve yurtd\u0131\u015f\u0131 seyahatlerle Brezilya (Gama) varyant\u0131n\u0131n \u00fclkeye girmesine, gizli Neol partileri ise hastal\u0131\u011f\u0131n yay\u0131lmaya devam etmesine neden oldu. Bunun \u00fczerine ocak ay\u0131nda \u00fclkenin y\u00fczde 70&#039;inde yeniden ba\u015flayan k\u0131s\u0131tlamalar mart ay\u0131ndan nispeten gev\u015fetildi ancak vaka say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f h\u0131z kesmedi. \n\nK\u0131s\u0131tlama ve sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131n hen\u00fcz n\u00fcfusun \u00f6nemli bir oran\u0131 a\u015f\u0131lanmam\u0131\u015fken \u00e7ok erken gev\u015fetildi\u011fini belirten uzmanlar \u00fclkede en fazla vaka ve \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131n \u00fclkenin yoksul kesiminde g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcne dikkat \u00e7ekiyor. Bunun en b\u00fcy\u00fck sebebinin evden \u00e7al\u0131\u015fma ve sosyal mesafe kurallar\u0131na uyma konusunda varl\u0131kl\u0131 kesimin daha avantajl\u0131 olmas\u0131 olarak g\u00f6steriliyor. \n\n\u015eili \u00dcniversitesi&#039;nde bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar uzman\u0131 doktor Claudia Cortes de siyaset\u00e7ilerin halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 mesajlar\u0131nda yan\u0131lt\u0131c\u0131 oldu\u011fu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde. \u00dclkenin a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131 \u00f6ne \u00e7\u0131karan siyaset\u00e7ilerin her a\u015f\u0131 temininde kutlama havas\u0131 yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve halk\u0131n salg\u0131na dair alg\u0131s\u0131nda beklentileri y\u00fckselterek k\u0131s\u0131tlama ve sosyal mesafe tedbirlerine kar\u015f\u0131 gev\u015feme ve yorgunluk yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor. \n\nSinovac i\u015fe yar\u0131yor mu? \n\nBir di\u011fer tart\u0131\u015fma da \u00c7inli SinoVac \u015firketi taraf\u0131ndan \u00fcretilen CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011fine dair. A\u015f\u0131 kampanyas\u0131nda h\u0131z kesmeyen \u015eili h\u00fck\u00fcmeti ge\u00e7ti\u011fimiz hafta 2 milyon 200 bin Coronavac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n daha temin edildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n\u00dclke, bug\u00fcnlerde D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;n\u00fcn a\u015f\u0131 program\u0131  COVAX  kapsam\u0131nda Oxford\/AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk partisi olan 800 bin dozun gelmesini, eyl\u00fcl ay\u0131 \u00f6ncesinde de Pfizer\/BioNTech&#039;in 8 milyona yak\u0131n dozunun ula\u015fmas\u0131n\u0131 bekliyor. \n\n\u015eili \u00dcniversitesi&#039;nce nisan ay\u0131nda yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re \u00c7inli Sinovac \u015firketi taraf\u0131ndan \u00fcretilen CoronaVac semptomatik enfeksiyonlar\u0131 engellemede y\u00fczde 67 etkili oldu, a\u015f\u0131 hastane yat\u0131\u015flar\u0131n\u0131 engellemede y\u00fczde 85, \u00f6l\u00fcmleri engellemede ise y\u00fczde 80 ba\u015far\u0131 g\u00f6sterdi. \n\nAyn\u0131 ara\u015ft\u0131rma CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozun  iki hafta arayla  yap\u0131lmas\u0131 durumunda y\u00fczde 56,5 etkili oldu\u011funu ortaya koydu, tek doz a\u015f\u0131n\u0131n yaln\u0131zca y\u00fczde 3 etkili oldu\u011funa dikkat \u00e7ekti. \n\nKimi uzmanlar bu bilgiler do\u011frultusunda CoronaVac&#039;\u0131n etkinli\u011fini tart\u0131\u015f\u0131yor ve tam doz a\u015f\u0131n\u0131n korumas\u0131nda olanlar\u0131n belirli bir y\u00fczdesinin hastal\u0131\u011f\u0131 ta\u015f\u0131ma ve yayma riskinin bulundu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de yap\u0131lan CoronaVac denemelerinde a\u015f\u0131n\u0131n semptomatik vakalara kar\u015f\u0131 etkinli\u011finin y\u00fczde 83,5, \u015fiddetli semptomlara kar\u015f\u0131 y\u00fczde 100 etkin oldu\u011fu tespit edilmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Yaln\u0131zca Latin Amerika \u00fclkeleri de\u011fil, d\u00fcnyada da en kapsaml\u0131 a\u015f\u0131lama kampanyalar\u0131ndan birini y\u00fcr\u00fcten \u015eili&amp;#039;de Covid-19 vakalar\u0131 ve \u00f6l\u00fcmlerinde son \u00fc\u00e7 ayd\u0131r g\u00f6r\u00fclen art\u0131\u015f s\u00fcr\u00fcyor. Y\u00fczde 70&amp;#039;inin s\u0131k\u0131 k\u0131s\u0131tlama tedbirleri alt\u0131nda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede hastanelerdeki yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitelerindeki doluluk oran\u0131 tedirginlik yarat\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de de yayg\u0131n olarak uygulanan SinoVac&amp;#039;\u0131n \u00fcretti\u011fi CoronaVac ve Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede g\u00fcnde ortalama 7 bin 215 yeni hastal\u0131k tan\u0131s\u0131 konuluyor. \u00dclkenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc Covid-19 dalgas\u0131n\u0131n zirvesine hen\u00fcz varmad\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eili Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.gob.cl\/coronavirus\/cifrasoficiales\/\&quot;&gt;6 Haziran verilere g\u00f6re&lt;\/a&gt; \u00fclkede son 24 saatte 7 bin 768 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, bu ki\u015filerin 5 bini Covid-19 semptomu ta\u015f\u0131rken, 2 bini belirti g\u00f6stermedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana 1 milyon 420 binden fazla Covid-19 vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u015eili&amp;#039;de d\u00fcn 121 ki\u015fi Covid-19 dolay\u0131s\u0131yla ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. B\u00f6ylece \u00fclkedeki Covid-19 dolay\u0131s\u0131yla ya\u015fanan toplam can kayb\u0131 30 bine yakla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131lamada d\u00fcnya yedincisi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;John Hopkins \u00dcniversitesi&amp;#039;nin verilerine g\u00f6re \u015eili n\u00fcfusuna oranla d\u00fcnyada en fazla a\u015f\u0131laman\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 yedinci \u00fclke durumunda.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/ulkelere-gore-tam-asilanan-nufusun-yuzdesi-1h7k23035xkeg2x?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;e2886e34-6623-4fd0-9ccf-746eaac013a2\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;\u00dclkelere g\u00f6re tam a\u015f\u0131lanan n\u00fcfusun y\u00fczdesi\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;p&gt;Son verilere g\u00f6re \u00fclkede yakla\u015f\u0131k 19 bu\u00e7uk milyon doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131. Yakla\u015f\u0131k 19 milyonluk n\u00fcfusa sahip \u00fclkede toplam 8 milyon 392 bin ki\u015fi iki doz a\u015f\u0131land\u0131. Bu rakam \u00fclke n\u00fcfusunun y\u00fczde 44,28&amp;#039;ine denk geliyor. N\u00fcfusunun y\u00fczde 70&amp;#039;ini a\u015f\u0131lamay\u0131 hedefleyen h\u00fck\u00fcmet yak\u0131n zamanda Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12 ya\u015f ve \u00fczeri \u00e7ocuklarda kullan\u0131m\u0131na ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayn\u0131 verilere g\u00f6re T\u00fcrkiye&amp;#039;de 13 milyon 69 bin 357 ki\u015fiye iki doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131. T\u00fcrkiye bu listede tam doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 sekizinci \u00fclke olurken, \u015eili 13\u00fcnc\u00fc s\u0131rada bulunuyor. T\u00fcrkiye n\u00fcfusunun y\u00fczde 15,65&amp;#039;i tam olarak Covid*19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f durumda.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/copy-ulkelere-gore-tam-asilanan-nufusun-yuzdesi-1ho16vopkm8y84n?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;912a8216-215a-4d84-ab3c-cfa1be652ec3\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Copy: \u00dclkelere g\u00f6re tam a\u015f\u0131lanan n\u00fcfusun y\u00fczdesi\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;h2&gt;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n arkas\u0131nda ne var?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Uzmanlar\u0131n \u00e7o\u011fu \u015eili&amp;#039;nin yo\u011fun a\u015f\u0131lama giri\u015fimine ra\u011fmen \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgay\u0131 ya\u015f\u0131yor olmas\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki en \u00f6nemli sebebin a\u015f\u0131 rehaveti oldu\u011funu belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130srail ve \u0130ngiltere&amp;#039;nin ard\u0131ndan en h\u0131zl\u0131 a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131 ba\u015flatan \u015eili&amp;#039;de bu h\u0131z\u0131n verdi\u011fi g\u00fcvenle halk\u0131n koruma tedbirlerini hafife almas\u0131, yurti\u00e7i ve yurtd\u0131\u015f\u0131 seyahatlerle Brezilya (Gama) varyant\u0131n\u0131n \u00fclkeye girmesine, gizli Neol partileri ise hastal\u0131\u011f\u0131n yay\u0131lmaya devam etmesine neden oldu. Bunun \u00fczerine ocak ay\u0131nda \u00fclkenin y\u00fczde 70&amp;#039;inde yeniden ba\u015flayan k\u0131s\u0131tlamalar mart ay\u0131ndan nispeten gev\u015fetildi ancak vaka say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f h\u0131z kesmedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;K\u0131s\u0131tlama ve sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131n hen\u00fcz n\u00fcfusun \u00f6nemli bir oran\u0131 a\u015f\u0131lanmam\u0131\u015fken \u00e7ok erken gev\u015fetildi\u011fini belirten uzmanlar \u00fclkede en fazla vaka ve \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131n \u00fclkenin yoksul kesiminde g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcne dikkat \u00e7ekiyor. Bunun en b\u00fcy\u00fck sebebinin evden \u00e7al\u0131\u015fma ve sosyal mesafe kurallar\u0131na uyma konusunda varl\u0131kl\u0131 kesimin daha avantajl\u0131 olmas\u0131 olarak g\u00f6steriliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eili \u00dcniversitesi&amp;#039;nde bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar uzman\u0131 doktor Claudia Cortes de siyaset\u00e7ilerin halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 mesajlar\u0131nda yan\u0131lt\u0131c\u0131 oldu\u011fu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde. \u00dclkenin a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131 \u00f6ne \u00e7\u0131karan siyaset\u00e7ilerin her a\u015f\u0131 temininde kutlama havas\u0131 yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve halk\u0131n salg\u0131na dair alg\u0131s\u0131nda beklentileri y\u00fckselterek k\u0131s\u0131tlama ve sosyal mesafe tedbirlerine kar\u015f\u0131 gev\u015feme ve yorgunluk yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Sinovac i\u015fe yar\u0131yor mu?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bir di\u011fer tart\u0131\u015fma da \u00c7inli SinoVac \u015firketi taraf\u0131ndan \u00fcretilen CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011fine dair. A\u015f\u0131 kampanyas\u0131nda h\u0131z kesmeyen \u015eili h\u00fck\u00fcmeti ge\u00e7ti\u011fimiz hafta 2 milyon 200 bin Coronavac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n daha temin edildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclke, bug\u00fcnlerde D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&amp;#039;n\u00fcn a\u015f\u0131 program\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/24\/afrika-da-covax-kapsam-nda-ilk-covid-19-as-teslimat-gana-ya-yap-ld\&quot;&gt;COVAX&lt;\/a&gt; kapsam\u0131nda Oxford\/AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk partisi olan 800 bin dozun gelmesini, eyl\u00fcl ay\u0131 \u00f6ncesinde de Pfizer\/BioNTech&amp;#039;in 8 milyona yak\u0131n dozunun ula\u015fmas\u0131n\u0131 bekliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5733220,5718066\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/05\/cin-den-3-17-yas-aras-kisiler-icin-sinovac-as-s-na-onay-c-kt\&quot;&gt;\u00c7in&#039;den 3-17 ya\u015f aras\u0131 ki\u015filer i\u00e7in Sinovac a\u015f\u0131s\u0131na onay \u00e7\u0131kt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/02\/dso-cin-uretimi-covid-19-as-s-sinovac-a-onay-verdi-ab-beklemede\&quot;&gt;DS\u00d6, \u00c7in \u00fcretimi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sinovac&#039;a onay verdi; AB beklemede&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u015eili \u00dcniversitesi&amp;#039;nce nisan ay\u0131nda yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re \u00c7inli Sinovac \u015firketi taraf\u0131ndan \u00fcretilen CoronaVac semptomatik enfeksiyonlar\u0131 engellemede y\u00fczde 67 etkili oldu, a\u015f\u0131 hastane yat\u0131\u015flar\u0131n\u0131 engellemede y\u00fczde 85, \u00f6l\u00fcmleri engellemede ise y\u00fczde 80 ba\u015far\u0131 g\u00f6sterdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayn\u0131 ara\u015ft\u0131rma CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozun &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/12\/sinovac-tan-ac-klama-etkinlik-oran-n-art-rmak-icin-iki-doz-aras-sureyi-uzat-n\&quot;&gt;iki hafta arayla&lt;\/a&gt; yap\u0131lmas\u0131 durumunda y\u00fczde 56,5 etkili oldu\u011funu ortaya koydu, tek doz a\u015f\u0131n\u0131n yaln\u0131zca y\u00fczde 3 etkili oldu\u011funa dikkat \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kimi uzmanlar bu bilgiler do\u011frultusunda CoronaVac&amp;#039;\u0131n etkinli\u011fini tart\u0131\u015f\u0131yor ve tam doz a\u015f\u0131n\u0131n korumas\u0131nda olanlar\u0131n belirli bir y\u00fczdesinin hastal\u0131\u011f\u0131 ta\u015f\u0131ma ve yayma riskinin bulundu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de yap\u0131lan CoronaVac denemelerinde a\u015f\u0131n\u0131n semptomatik vakalara kar\u015f\u0131 etkinli\u011finin y\u00fczde 83,5, \u015fiddetli semptomlara kar\u015f\u0131 y\u00fczde 100 etkin oldu\u011fu tespit edilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623045272,&quot;publishedAt&quot;:1623055450,&quot;updatedAt&quot;:1623065123,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/07\/nufusunun-yar-s-n-as-layan-sili-de-koronavirus-vakalar-neden-art-yor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/80\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_8eb575fb-62c0-5347-8da2-f0d9a7935626-5738044.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u015eili&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u015eili&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Esteban Felix\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;719&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23608&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-worldwide&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunyada-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;52&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;chile&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sili&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u015eili&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u015eili&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;381&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;latin-america&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;latin-amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Latin Amerika&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Latin Amerika&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1536928&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1545360&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;52&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sili&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u015eili&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/sili&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;2102&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;santiago&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Santiago&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/07\/nufusunun-yar-s-n-as-layan-sili-de-koronavirus-vakalar-neden-art-yor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623065123},{&quot;id&quot;:1543788,&quot;cid&quot;:5737932,&quot;versionId&quot;:6,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210607_WBSU_16215304&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Hint (Delta) varyant\u0131n\u0131n y\u00fczde 40 daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011fu tespit edildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130ngiltere: Hindistan varyant\u0131 y\u00fczde 40 daha bula\u015f\u0131c\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Hint (Delta) varyant\u0131n\u0131n Kent (Alfa) varyant\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 40 daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011fu tespit edilen \u0130ngiltere s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131na ne kadar yak\u0131n?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Hint (Delta) varyant\u0131n\u0131n, Kent (Alfa) varyant\u0131ndan y\u00fczde 40 daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klayan \u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock 21 Haziran&#039;daki tam a\u00e7\u0131lma takviminin sekteye u\u011frayabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Hint (Delta) varyant\u0131n\u0131n, Kent (Alfa) varyant\u0131ndan y\u00fczde 40 daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klayan \u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock 21 Haziran&#039;daki tam a\u00e7\u0131lma takviminin sekteye u\u011frayabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;ingiltere-de-hint-delta-varyant-n-n-yuzde-40-daha-bulas-c-oldugu-tespit-edildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock Hint (Delta) varyant\u0131n\u0131n, \u0130ngiltere&#039;de ge\u00e7ti\u011fimiz k\u0131\u015f aylar\u0131nda h\u0131zla yay\u0131lan Kent (Alfa) varyant\u0131ndan y\u00fczde 40 daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. Bakan, Hint varyant\u0131n\u0131n \u00fclkede daha bask\u0131n hale gelmesi nedeniyle 21 Haziran&#039;daki tam a\u00e7\u0131lma takviminin sekteye u\u011frayabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu. \n\n\u0130ngiltere&#039;de pazar g\u00fcn\u00fc 5 bin 341 yeni vaka tespit edilirken son 28 g\u00fcnde Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kan 13 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. \n\nSa\u011fl\u0131k bakan\u0131, her ne kadar yeni enfeksiyonlarda art\u0131\u015f ya\u015fansa da bu durumun hastaneye yat\u0131\u015f oran\u0131na yans\u0131mad\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti. \n\nBakan\u0131n verdi\u011fi bilgiye g\u00f6re Covid-19 nedeniyle hastaneye yatanlar\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011funu a\u015f\u0131 olmayanlar olu\u015ftururken, tek doz a\u015f\u0131 olanlar hastaneye yatanlar\u0131n \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck bir az\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 te\u015fkil ediyor ve \u00e7ift doz a\u015f\u0131 olanlar\u0131n a\u011f\u0131r hastal\u0131k ge\u00e7irmedi\u011fi anla\u015f\u0131l\u0131yor. \n\n\u00c7ift doz a\u015f\u0131 olan her 25 ki\u015fiden biri hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131 \n\n\u0130lk defa Hindistan&#039;da g\u00f6r\u00fclen ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;n\u00fcn yeni \u00f6nerisiyle ad\u0131  Delta olarak g\u00fcncellenen  Hint varyant\u0131n\u0131n en fazla yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Bolton kentindeki rakamlar yak\u0131ndan takip ediliyor. Kentteki sa\u011fl\u0131k yetkilileri yeni varyanta ba\u011fl\u0131 hastaneye yat\u0131\u015f oran\u0131nda bir y\u00fckselme kaydedildi\u011fini ancak bu art\u0131\u015f\u0131n bir \u00f6nceki dalgaya oranla daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funu kaydetti. \n\nRakamlara g\u00f6re a\u015f\u0131laman\u0131n enfeksiyonun a\u011f\u0131r hastal\u0131\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015fmesine engel oldu\u011funa dair g\u00fc\u00e7l\u00fc veriler olu\u015fmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten yetkililer, son d\u00f6nemde daha gen\u00e7 hastalar\u0131n enfeksiyon nedeniyle hastaneye yatt\u0131\u011f\u0131na ve yo\u011fun bak\u0131m ihtiyac\u0131n\u0131n \u00e7ok daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funa dikkat \u00e7ekti. \n\nYeni vakalar\u0131n d\u00f6rtte \u00fc\u00e7\u00fc a\u015f\u0131lanmam\u0131\u015f ki\u015filerin Delta (Hint) varyant\u0131n\u0131 kapanlardan olu\u015ftu\u011fu ve \u00e7ift doz a\u015f\u0131 olanlar aras\u0131nda her 25 ki\u015fiden birinin hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nBu veriler \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda \u00fclkede kullan\u0131lan Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n hastal\u0131\u011f\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131n ve a\u011f\u0131rla\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mede ekili oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen \u0130ngiliz bakan, 21 Haziran&#039;da planlanan tam a\u00e7\u0131lma \u00f6ncesinde \u00fclkedeki yeti\u015fkin n\u00fcfusun be\u015fte \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn a\u015f\u0131lanmas\u0131n\u0131 hedeflediklerini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n\u0130ngiltere s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131na ne kadar yak\u0131n? \n\nCovid-19&#039;a yola\u00e7an koronavir\u00fcs\u00fcn ilk defa ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 orijnal hali yani Vuhan salg\u0131n\u0131nda bir ki\u015fi \u00fc\u00e7 ki\u015fiyi enfekte ederken, \u0130ngiltere&#039;de ortaya \u00e7\u0131kan Alfa (Kent) varyant\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan bir ki\u015fi d\u00f6rt ki\u015fiyi enfekte edebiliyor. \n\nDelta (Hint) varyant\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan bir ki\u015fi ise alt\u0131 ki\u015fiyi enfekte edebiliyor. Bu durumda s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015febilmesi i\u00e7in n\u00fcfusun y\u00fczde 80&#039;inden fazlas\u0131n\u0131n ya a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f ya da hastal\u0131k ge\u00e7irmi\u015f olmas\u0131 gerekiyor. Bu oran n\u00fcfusun yakla\u015f\u0131k alt\u0131da be\u015fine denk geliyor. \n\n\u0130ngiltere&#039;de yeti\u015fkin n\u00fcfusun y\u00fczde 76&#039;s\u0131 tek doz, 52&#039;si \u00e7ift doz  a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f durumda. \n\n\u00dclkede halen Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech ve Moderna a\u015f\u0131lar\u0131 kullan\u0131l\u0131yor. 40 ya\u015f alt\u0131ndakilere ise yaln\u0131zca Pfizer\/BioNTech ve Moderna a\u015f\u0131s\u0131 veriliyor. \n\nGe\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Johnson and Johnson&#039;\u0131n tek doz a\u015f\u0131s\u0131na da onay veren \u00fclkede Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-18 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki gen\u00e7lerde uygulanabilmesi i\u00e7in onay s\u00fcreci s\u00fcr\u00fcyor. \n\n68 milyon n\u00fcfusa sahip \u0130ngiltere&#039;de bug\u00fcne kadar toplam vaka say\u0131s\u0131 4,5 milyonun biraz \u00fczerinde. \u00dclkede Covid-19 nedenyle salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndna bu yana 127 bin 840 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Can kayb\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda  alt\u0131nc\u0131 s\u0131rada  yer alan \u00fclke Avrupa \u00fclkeleri i\u00e7inde de Covid-19 ba\u011flant\u0131l\u0131 en fazla \u00f6l\u00fcm\u00fcn ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 \u00fclke durumunda. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock Hint (Delta) varyant\u0131n\u0131n, \u0130ngiltere&amp;#039;de ge\u00e7ti\u011fimiz k\u0131\u015f aylar\u0131nda h\u0131zla yay\u0131lan Kent (Alfa) varyant\u0131ndan y\u00fczde 40 daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. Bakan, Hint varyant\u0131n\u0131n \u00fclkede daha bask\u0131n hale gelmesi nedeniyle 21 Haziran&amp;#039;daki tam a\u00e7\u0131lma takviminin sekteye u\u011frayabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de pazar g\u00fcn\u00fc 5 bin 341 yeni vaka tespit edilirken son 28 g\u00fcnde Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kan 13 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k bakan\u0131, her ne kadar yeni enfeksiyonlarda art\u0131\u015f ya\u015fansa da bu durumun hastaneye yat\u0131\u015f oran\u0131na yans\u0131mad\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan\u0131n verdi\u011fi bilgiye g\u00f6re Covid-19 nedeniyle hastaneye yatanlar\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011funu a\u015f\u0131 olmayanlar olu\u015ftururken, tek doz a\u015f\u0131 olanlar hastaneye yatanlar\u0131n \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck bir az\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 te\u015fkil ediyor ve \u00e7ift doz a\u015f\u0131 olanlar\u0131n a\u011f\u0131r hastal\u0131k ge\u00e7irmedi\u011fi anla\u015f\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5714934,5706438\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/28\/ingiltere-de-covid-19-vakalar-n-yuzde-75-i-hint-varyant-ac-lma-sonras-virus-yeniden-yay-l-\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de Covid-19: Vakalar\u0131n y\u00fczde 75&#039;i Hint varyant\u0131; a\u00e7\u0131lma sonras\u0131 vir\u00fcs yeniden yay\u0131l\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/01\/ingiltere-de-yogun-as-lamaya-ragmen-hint-varyant-n-n-tetikledigi-ucuncu-dalga-korkusu\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de yo\u011fun a\u015f\u0131lamaya ra\u011fmen Hint varyant\u0131n\u0131n tetikledi\u011fi \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalga korkusu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u00c7ift doz a\u015f\u0131 olan her 25 ki\u015fiden biri hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130lk defa Hindistan&amp;#039;da g\u00f6r\u00fclen ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&amp;#039;n\u00fcn yeni \u00f6nerisiyle ad\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/01\/dso-den-varyantlar-icin-yeni-isim-onerisi-hangi-yunan-harfi-hangi-varyant-icin-kullan-laca\&quot;&gt;Delta olarak g\u00fcncellenen&lt;\/a&gt; Hint varyant\u0131n\u0131n en fazla yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Bolton kentindeki rakamlar yak\u0131ndan takip ediliyor. Kentteki sa\u011fl\u0131k yetkilileri yeni varyanta ba\u011fl\u0131 hastaneye yat\u0131\u015f oran\u0131nda bir y\u00fckselme kaydedildi\u011fini ancak bu art\u0131\u015f\u0131n bir \u00f6nceki dalgaya oranla daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funu kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rakamlara g\u00f6re a\u015f\u0131laman\u0131n enfeksiyonun a\u011f\u0131r hastal\u0131\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015fmesine engel oldu\u011funa dair g\u00fc\u00e7l\u00fc veriler olu\u015fmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten yetkililer, son d\u00f6nemde daha gen\u00e7 hastalar\u0131n enfeksiyon nedeniyle hastaneye yatt\u0131\u011f\u0131na ve yo\u011fun bak\u0131m ihtiyac\u0131n\u0131n \u00e7ok daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funa dikkat \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yeni vakalar\u0131n d\u00f6rtte \u00fc\u00e7\u00fc a\u015f\u0131lanmam\u0131\u015f ki\u015filerin Delta (Hint) varyant\u0131n\u0131 kapanlardan olu\u015ftu\u011fu ve \u00e7ift doz a\u015f\u0131 olanlar aras\u0131nda her 25 ki\u015fiden birinin hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu veriler \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda \u00fclkede kullan\u0131lan Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n hastal\u0131\u011f\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131n ve a\u011f\u0131rla\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mede ekili oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen \u0130ngiliz bakan, 21 Haziran&amp;#039;da planlanan tam a\u00e7\u0131lma \u00f6ncesinde \u00fclkedeki yeti\u015fkin n\u00fcfusun be\u015fte \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn a\u015f\u0131lanmas\u0131n\u0131 hedeflediklerini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u0130ngiltere s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131na ne kadar yak\u0131n?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;a yola\u00e7an koronavir\u00fcs\u00fcn ilk defa ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 orijnal hali yani Vuhan salg\u0131n\u0131nda bir ki\u015fi \u00fc\u00e7 ki\u015fiyi enfekte ederken, \u0130ngiltere&amp;#039;de ortaya \u00e7\u0131kan Alfa (Kent) varyant\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan bir ki\u015fi d\u00f6rt ki\u015fiyi enfekte edebiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Delta (Hint) varyant\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan bir ki\u015fi ise alt\u0131 ki\u015fiyi enfekte edebiliyor. Bu durumda s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015febilmesi i\u00e7in n\u00fcfusun y\u00fczde 80&amp;#039;inden fazlas\u0131n\u0131n ya a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f ya da hastal\u0131k ge\u00e7irmi\u015f olmas\u0131 gerekiyor. Bu oran n\u00fcfusun yakla\u015f\u0131k alt\u0131da be\u015fine denk geliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de yeti\u015fkin n\u00fcfusun y\u00fczde 76&amp;#039;s\u0131 tek doz, 52&amp;#039;si \u00e7ift doz &lt;a href=\&quot;https:\/\/coronavirus.data.gov.uk\/\&quot;&gt;a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f durumda.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede halen Oxford\/AstraZeneca, Pfizer\/BioNTech ve Moderna a\u015f\u0131lar\u0131 kullan\u0131l\u0131yor. 40 ya\u015f alt\u0131ndakilere ise yaln\u0131zca Pfizer\/BioNTech ve Moderna a\u015f\u0131s\u0131 veriliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Johnson and Johnson&amp;#039;\u0131n tek doz a\u015f\u0131s\u0131na da onay veren \u00fclkede Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-18 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki gen\u00e7lerde uygulanabilmesi i\u00e7in onay s\u00fcreci s\u00fcr\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5249692,5677326\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/20\/covid-19-as-lar-en-az-9-kisiyi-daha-dolar-milyarderi-yapt-ugur-sahin-de-yeni-zenginler-kul\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 en az 9 ki\u015fiyi daha dolar milyarderi yapt\u0131; U\u011fur \u015eahin de yeni zenginler kul\u00fcb\u00fcnde&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? K\u00fcresel \u00e7apta a\u015f\u0131lamada son durum ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;68 milyon n\u00fcfusa sahip \u0130ngiltere&amp;#039;de bug\u00fcne kadar toplam vaka say\u0131s\u0131 4,5 milyonun biraz \u00fczerinde. \u00dclkede Covid-19 nedenyle salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndna bu yana 127 bin 840 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Can kayb\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.worldometers.info\/coronavirus\/\&quot;&gt;alt\u0131nc\u0131 s\u0131rada&lt;\/a&gt; yer alan \u00fclke Avrupa \u00fclkeleri i\u00e7inde de Covid-19 ba\u011flant\u0131l\u0131 en fazla \u00f6l\u00fcm\u00fcn ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 \u00fclke durumunda.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623038991,&quot;publishedAt&quot;:1623043262,&quot;updatedAt&quot;:1623500958,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/07\/ingiltere-de-hint-delta-varyant-n-n-yuzde-40-daha-bulas-c-oldugu-tespit-edildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/79\/32\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1524ded6-d71f-5151-8200-184bff8ff305-5737932.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;nin Bolton kentinde Covid-19 a\u015f\u0131 kuyru\u011fu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;nin Bolton kentinde Covid-19 a\u015f\u0131 kuyru\u011fu&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Jon Super\/Jon Super&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:5075,&quot;height&quot;:3383},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/79\/32\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_083b161e-a1b5-5048-9880-ef490b10df72-5737932.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson 3 Haziran&#039;da ikinci doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 oldu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson 3 Haziran&#039;da ikinci doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 oldu&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Matt Dunham\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:690}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanbir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berrak Kanbir Rodriguez Sanmartin&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:9097,&quot;slug&quot;:&quot;england&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:23608,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-worldwide&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunyada-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:23286,&quot;slug&quot;:&quot;mutation&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;mutasyon&quot;,&quot;title&quot;:&quot;mutasyon&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;mutasyon&quot;},{&quot;id&quot;:8235,&quot;slug&quot;:&quot;disease&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hastalik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1543270},{&quot;id&quot;:1543378},{&quot;id&quot;:1547098}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:291,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:3438,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;londra&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Londra&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/07\/ingiltere-de-hint-delta-varyant-n-n-yuzde-40-daha-bulas-c-oldugu-tespit-edildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623500958},{&quot;id&quot;:&quot;1543378&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5737348&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210606_NWSU_16213661&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: 96 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 5 bin 386 yeni vaka tespit edildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: 96 ki\u015fi vefat etti, 5 bin 386 yeni vaka&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: 96 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 5 bin 386 yeni vaka tespit edildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 5 bin 386 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131 A\u011f\u0131r hasta 1096 oldu, 6 bin 3 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin\/karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 160 bin 774&#039;e y\u00fckseldi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 5 bin 386 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131 A\u011f\u0131r hasta 1096 oldu, 6 bin 3 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin\/karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 160 bin 774&#039;e y\u00fckseldi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-covid-19-96-kisi-hayat-n-kaybetti-5-bin-386-yeni-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 204 bin 827 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 5 bin 386 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 96 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\nT\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu, \&quot;covid19.saglik.gov.tr\&quot; adresinden payla\u015f\u0131ld\u0131. \n\nBuna g\u00f6re, T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 204 bin 827 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 5 bin 386 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 96 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, hasta say\u0131s\u0131 482 olarak kay\u0131tlarda yer ald\u0131. \n\nA\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1096 oldu, 6 bin 3 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin veya karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 160 bin 774&#039;e y\u00fckseldi. \n\nTest say\u0131s\u0131 55 milyon 455 bin 452&#039;ye ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 287 bin 980, vefat say\u0131s\u0131 48 bin 164 oldu. \n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 2,8, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 49,9, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 62,8, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,6, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 7,5 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti. \n\nUygulanan a\u015f\u0131 miktar\u0131 30 milyon 694 bin 616 oldu \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131nca, Covid-19&#039;la m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulanan birinci ve ikinci doz toplam a\u015f\u0131 miktar\u0131, saat 19.45 itibar\u0131yla 30 milyon 694 bin 616&#039;ya ula\u015ft\u0131.  \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \&quot;covid19asi.saglik.gov.tr\&quot; adresinde yer alan anl\u0131k verilere g\u00f6re, 6 Haziran saat 19.45 itibar\u0131yla uygulanan birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 17 milyon 593 bin 614, ikinci doz a\u015f\u0131 13 milyon 101 bin 2 oldu. B\u00f6ylece toplam doz miktar\u0131, 30 milyon 694 bin 616 olarak ger\u00e7ekle\u015fti. Covid-19&#039;la m\u00fccadelede uygulanan birinci ve ikinci doz a\u015f\u0131 miktar\u0131, son bir haftada 1 milyon 868 bin 938 artt\u0131. \n\n\u0130stanbul&#039;da birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 2 milyon 990 bin 970, ikinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 2 milyon 110 bin 332, toplamda 5 milyon 101 bin 302, Ankara&#039;da birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 1 milyon 469 bin 921, ikinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 1 milyon 107 bin 266, toplamda 2 milyon 577 bin 187, \u0130zmir&#039;de ise birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 1 milyon 192 bin 727, ikinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 904 bin 400, toplamda 2 milyon 97 bin 127 doz olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 204 bin 827 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 5 bin 386 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 96 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu, \&quot;covid19.saglik.gov.tr\&quot; adresinden payla\u015f\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re, T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 204 bin 827 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 5 bin 386 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 96 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, hasta say\u0131s\u0131 482 olarak kay\u0131tlarda yer ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1096 oldu, 6 bin 3 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin veya karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 160 bin 774&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Test say\u0131s\u0131 55 milyon 455 bin 452&amp;#039;ye ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 287 bin 980, vefat say\u0131s\u0131 48 bin 164 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 2,8, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 49,9, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 62,8, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,6, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 7,5 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5729322\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/04\/ab-covid-19-as-lar-n-n-daha-etkin-dag-t-m-icin-dto-ye-teklif-sundu\&quot;&gt;AB, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n daha etkin da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in DT\u00d6&#039;ye teklif sundu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Uygulanan a\u015f\u0131 miktar\u0131 30 milyon 694 bin 616 oldu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131nca, Covid-19&amp;#039;la m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulanan birinci ve ikinci doz toplam a\u015f\u0131 miktar\u0131, saat 19.45 itibar\u0131yla 30 milyon 694 bin 616&amp;#039;ya ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \&quot;covid19asi.saglik.gov.tr\&quot; adresinde yer alan anl\u0131k verilere g\u00f6re, 6 Haziran saat 19.45 itibar\u0131yla uygulanan birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 17 milyon 593 bin 614, ikinci doz a\u015f\u0131 13 milyon 101 bin 2 oldu. B\u00f6ylece toplam doz miktar\u0131, 30 milyon 694 bin 616 olarak ger\u00e7ekle\u015fti. Covid-19&amp;#039;la m\u00fccadelede uygulanan birinci ve ikinci doz a\u015f\u0131 miktar\u0131, son bir haftada 1 milyon 868 bin 938 artt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130stanbul&amp;#039;da birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 2 milyon 990 bin 970, ikinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 2 milyon 110 bin 332, toplamda 5 milyon 101 bin 302, Ankara&amp;#039;da birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 1 milyon 469 bin 921, ikinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 1 milyon 107 bin 266, toplamda 2 milyon 577 bin 187, \u0130zmir&amp;#039;de ise birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 1 milyon 192 bin 727, ikinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 904 bin 400, toplamda 2 milyon 97 bin 127 doz olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622997663,&quot;publishedAt&quot;:1623000881,&quot;updatedAt&quot;:1623000883,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/06\/turkiye-de-covid-19-96-kisi-hayat-n-kaybetti-5-bin-386-yeni-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/73\/48\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_beaedd79-01c9-5a3f-8f63-bcdf91cd8654-5737348.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 5 bin 386 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 5 bin 386 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1264&quot;,&quot;height&quot;:&quot;711&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1542516&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1542138&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1543788&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/06\/turkiye-de-covid-19-96-kisi-hayat-n-kaybetti-5-bin-386-yeni-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623000883},{&quot;id&quot;:&quot;1542516&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5734996&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210605_NWSU_16208824&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in, Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi burun spreyi a\u015f\u0131s\u0131nda son a\u015famaya geldi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7in, salg\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi burun spreyi a\u015f\u0131s\u0131nda son a\u015famada&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u00c7in, Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi burun spreyi a\u015f\u0131s\u0131nda son a\u015famaya geldi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7inli bilim insanlar\u0131, Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri \&quot;intranazal\&quot; yani burundan sprey \u015feklinde tasarlanan a\u015f\u0131da art\u0131k son a\u015famaya gelindi\u011fini duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7inli bilim insanlar\u0131, Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri \&quot;intranazal\&quot; yani burundan sprey \u015feklinde tasarlanan a\u015f\u0131da art\u0131k son a\u015famaya gelindi\u011fini duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;cin-covid-19-salg-n-na-kars-gelistirdigi-burun-spreyi-as-s-nda-son-asamaya-geldi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7inli bilim insanlar\u0131, Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri \&quot;intranazal\&quot; yani burundan sprey \u015feklinde tasarlanan a\u015f\u0131da art\u0131k son a\u015famaya gelindi\u011fini duyurdu. \n\n\u00c7in\u2019de Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn insan v\u00fccuduna hava yollar\u0131ndan girdi\u011fi g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, \u201csolunan bir a\u015f\u0131n\u0131n enjekte edilenlerden daha etkili olabilece\u011fi\u201d d\u00fc\u015f\u00fcncesiyle ba\u015flat\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar tamamlanmak \u00fczere. \n\n\u00c7inli Askeri Bilim Akademisi ara\u015ft\u0131rmac\u0131s\u0131 Chen Wei, \u015eanghay&#039;da d\u00fczenlenen bir konferansta yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, inhalasyon yoluyla a\u015f\u0131da klinik deneyler y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini ve bu alanda \u00f6nemli sonu\u00e7lar elde ettiklerini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n\u00c7inli bilim insan\u0131, \u201ca\u015f\u0131 sprey yoluyla uygulanmas\u0131 halinde mukozal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011fa izin verir.\&quot; dedi. \n\nBu yolla, a\u015f\u0131n\u0131n minik par\u00e7ac\u0131klar\u0131n\u0131n solunum yollar\u0131na girmesi ve b\u00f6ylelikle akci\u011ferlerin mukus dokular\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirerek vir\u00fcs\u00fcn orada geli\u015fmesini engellemesi hedefleniyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7inli bilim insanlar\u0131, Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri \&quot;intranazal\&quot; yani burundan sprey \u015feklinde tasarlanan a\u015f\u0131da art\u0131k son a\u015famaya gelindi\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in\u2019de Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn insan v\u00fccuduna hava yollar\u0131ndan girdi\u011fi g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, \u201csolunan bir a\u015f\u0131n\u0131n enjekte edilenlerden daha etkili olabilece\u011fi\u201d d\u00fc\u015f\u00fcncesiyle ba\u015flat\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar tamamlanmak \u00fczere.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5733220,5729322,5718066\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/04\/ab-covid-19-as-lar-n-n-daha-etkin-dag-t-m-icin-dto-ye-teklif-sundu\&quot;&gt;AB, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n daha etkin da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in DT\u00d6&#039;ye teklif sundu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/05\/cin-den-3-17-yas-aras-kisiler-icin-sinovac-as-s-na-onay-c-kt\&quot;&gt;\u00c7in&#039;den 3-17 ya\u015f aras\u0131 ki\u015filer i\u00e7in Sinovac a\u015f\u0131s\u0131na onay \u00e7\u0131kt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/02\/dso-cin-uretimi-covid-19-as-s-sinovac-a-onay-verdi-ab-beklemede\&quot;&gt;DS\u00d6, \u00c7in \u00fcretimi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sinovac&#039;a onay verdi; AB beklemede&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u00c7inli Askeri Bilim Akademisi ara\u015ft\u0131rmac\u0131s\u0131 Chen Wei, \u015eanghay&amp;#039;da d\u00fczenlenen bir konferansta yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, inhalasyon yoluyla a\u015f\u0131da klinik deneyler y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini ve bu alanda \u00f6nemli sonu\u00e7lar elde ettiklerini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7inli bilim insan\u0131, \u201ca\u015f\u0131 sprey yoluyla uygulanmas\u0131 halinde mukozal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011fa izin verir.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu yolla, a\u015f\u0131n\u0131n minik par\u00e7ac\u0131klar\u0131n\u0131n solunum yollar\u0131na girmesi ve b\u00f6ylelikle akci\u011ferlerin mukus dokular\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirerek vir\u00fcs\u00fcn orada geli\u015fmesini engellemesi hedefleniyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622917375,&quot;publishedAt&quot;:1622920421,&quot;updatedAt&quot;:1622921463,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/05\/cin-covid-19-salg-n-na-kars-gelistirdigi-burun-spreyi-as-s-nda-son-asamaya-geldi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/49\/96\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_70bc3220-5a6e-5f45-9a40-e483407f5fd4-5734996.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Burun spreyi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Burun spreyi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;TIM SLOAN\/AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2603&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2562&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10245&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;science&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bilim&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bilim&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bilim&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1542482&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1543378&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1545360&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;505&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pekin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pekin&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/05\/cin-covid-19-salg-n-na-kars-gelistirdigi-burun-spreyi-as-s-nda-son-asamaya-geldi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622921463},{&quot;id&quot;:&quot;1542448&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5734786&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210605_NWSU_16208389&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: 92 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 6 bin 126 yeni vaka tespit edildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: 92 ki\u015fi vefat etti, 6 bin 126 yeni vaka&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: 92 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 6 bin 126 yeni vaka tespit edildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 216 bin 156 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 126 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 92 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 216 bin 156 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 126 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 92 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-son-24-saatte-92-kisi-covid-19-nedeniyle-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 216 bin 156 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 126 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 92 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\nT\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu, \&quot;covid19.saglik.gov.tr\&quot; adresinden payla\u015f\u0131ld\u0131. \n\nBuna g\u00f6re, T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 216 bin 156 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 126 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 92 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, hasta say\u0131s\u0131 542 olarak kay\u0131tlarda yer ald\u0131. \n\nA\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1147 oldu, 7 bin 161 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin veya karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 154 bin 771&#039;e y\u00fckseldi. \n\nTest say\u0131s\u0131 55 milyon 250 bin 625&#039;e ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 282 bin 594, vefat say\u0131s\u0131 48 bin 68 oldu. \n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 2,8, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 49,9, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 62,8, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,6, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 7,5 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti. \n\nA\u015f\u0131lanan ki\u015fi say\u0131s\u0131 30 milyonu a\u015ft\u0131 \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131nca, Covid-19&#039;la m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulanan birinci ve ikinci doz toplam a\u015f\u0131 miktar\u0131 saat 19.45 itibar\u0131yla 30 milyon 441 bin 896&#039;ya ula\u015ft\u0131. \n\nBakanl\u0131\u011f\u0131n anl\u0131k verilere g\u00f6re, 5 Haziran saat itibar\u0131yla uygulanan birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 17 milyon 433 bin 783, ikinci doz a\u015f\u0131 13 milyon 8 bin 113 oldu. \n\nB\u00f6ylece toplam doz miktar\u0131, 30 milyon 441 bin 896 olarak ger\u00e7ekle\u015fti. Son 24 saatte yap\u0131lan a\u015f\u0131 miktar\u0131 ise 303 bin 528&#039;e ula\u015ft\u0131. \n\n\u0130stanbul&#039;da birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 2 milyon 955 bin 29, ikinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 2 milyon 82 bin 263 toplamda 5 milyon 37 bin 292, Ankara&#039;da birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 1 milyon 451 bin 151, ikinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 1 milyon 101 bin 812 toplamda 2 milyon 552 bin 963, \u0130zmir&#039;de ise birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 1 milyon 182 bin 133, ikinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 899 bin 766, toplamda 2 milyon 81 bin 899 doz olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 216 bin 156 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 126 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 92 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu, \&quot;covid19.saglik.gov.tr\&quot; adresinden payla\u015f\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re, T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 216 bin 156 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 126 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 92 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, hasta say\u0131s\u0131 542 olarak kay\u0131tlarda yer ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1147 oldu, 7 bin 161 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin veya karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 154 bin 771&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Test say\u0131s\u0131 55 milyon 250 bin 625&amp;#039;e ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 282 bin 594, vefat say\u0131s\u0131 48 bin 68 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.4557926829268293\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/47\/86\/808x369_cmsv2_6fb42004-9ab9-5171-b1e5-321d932da69c-5734786.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/47\/86\/202x92_cmsv2_6fb42004-9ab9-5171-b1e5-321d932da69c-5734786.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/47\/86\/266x121_cmsv2_6fb42004-9ab9-5171-b1e5-321d932da69c-5734786.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/47\/86\/404x184_cmsv2_6fb42004-9ab9-5171-b1e5-321d932da69c-5734786.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/47\/86\/534x244_cmsv2_6fb42004-9ab9-5171-b1e5-321d932da69c-5734786.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/47\/86\/606x277_cmsv2_6fb42004-9ab9-5171-b1e5-321d932da69c-5734786.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/47\/86\/808x369_cmsv2_6fb42004-9ab9-5171-b1e5-321d932da69c-5734786.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;covid19.saglik.gov.tr\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;covid19.saglik.gov.tr&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 2,8, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 49,9, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 62,8, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,6, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 7,5 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131lanan ki\u015fi say\u0131s\u0131 30 milyonu a\u015ft\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131nca, Covid-19&amp;#039;la m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulanan birinci ve ikinci doz toplam a\u015f\u0131 miktar\u0131 saat 19.45 itibar\u0131yla 30 milyon 441 bin 896&amp;#039;ya ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakanl\u0131\u011f\u0131n anl\u0131k verilere g\u00f6re, 5 Haziran saat itibar\u0131yla uygulanan birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 17 milyon 433 bin 783, ikinci doz a\u015f\u0131 13 milyon 8 bin 113 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;B\u00f6ylece toplam doz miktar\u0131, 30 milyon 441 bin 896 olarak ger\u00e7ekle\u015fti. Son 24 saatte yap\u0131lan a\u015f\u0131 miktar\u0131 ise 303 bin 528&amp;#039;e ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130stanbul&amp;#039;da birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 2 milyon 955 bin 29, ikinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 2 milyon 82 bin 263 toplamda 5 milyon 37 bin 292, Ankara&amp;#039;da birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 1 milyon 451 bin 151, ikinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 1 milyon 101 bin 812 toplamda 2 milyon 552 bin 963, \u0130zmir&amp;#039;de ise birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 1 milyon 182 bin 133, ikinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 899 bin 766, toplamda 2 milyon 81 bin 899 doz olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622910896,&quot;publishedAt&quot;:1622912798,&quot;updatedAt&quot;:1622912971,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/05\/turkiye-de-son-24-saatte-92-kisi-covid-19-nedeniyle-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/47\/86\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_fe3115af-0558-5c08-9c4b-00712088db1d-5734786.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ankara&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ankara&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1280&quot;,&quot;height&quot;:&quot;833&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/47\/86\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6fb42004-9ab9-5171-b1e5-321d932da69c-5734786.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;covid19.saglik.gov.tr&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1312&quot;,&quot;height&quot;:&quot;598&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1542330&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1542058&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1540740&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/05\/turkiye-de-son-24-saatte-92-kisi-covid-19-nedeniyle-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622912971},{&quot;id&quot;:&quot;1541220&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5730240&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210604_NWSU_16201880&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: Can kayb\u0131 100&#039;\u00fcn alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc, 6 bin 169 yeni vaka&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: Can kayb\u0131 100&#039;\u00fcn alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc, 6 bin 169 yeni vaka&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: Can kayb\u0131 100&#039;\u00fcn alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc, 6 bin 169 yeni vaka&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 94 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 552&#039;si hasta olmak \u00fczere toplam 6 bin 169 yeni vaka tespit edildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 94 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 552&#039;si hasta olmak \u00fczere toplam 6 bin 169 yeni vaka tespit edildi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-tablosu-can-kayb-100-un-alt-na-dustu-6-bin-169-yeni-vaka&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 94 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 552&#039;si hasta olmak \u00fczere toplam 6 bin 169 yeni vaka tespit edildi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re, T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 224 bin 681 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 169 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 94 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\nBug\u00fcn 7 bin 617 ki\u015fi hastal\u0131\u011f\u0131 yenerken, iyile\u015fenlerin toplam say\u0131s\u0131 5 milyon 147 bin 610&#039;a \u00e7\u0131kt\u0131. A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 ise bin 183 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nSalg\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan beri Covid-19 kaynakl\u0131 toplam can kayb\u0131 ise 47 bin 976 olarak kayda ge\u00e7ti.\u00a0&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 94 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 552&amp;#039;si hasta olmak \u00fczere toplam 6 bin 169 yeni vaka tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.4407796101949025\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/02\/40\/808x356_cmsv2_4a2cff92-c2b8-56b8-8704-2292cd61987b-5730240.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/02\/40\/202x89_cmsv2_4a2cff92-c2b8-56b8-8704-2292cd61987b-5730240.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/02\/40\/266x117_cmsv2_4a2cff92-c2b8-56b8-8704-2292cd61987b-5730240.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/02\/40\/404x178_cmsv2_4a2cff92-c2b8-56b8-8704-2292cd61987b-5730240.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/02\/40\/534x235_cmsv2_4a2cff92-c2b8-56b8-8704-2292cd61987b-5730240.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/02\/40\/606x267_cmsv2_4a2cff92-c2b8-56b8-8704-2292cd61987b-5730240.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/02\/40\/808x356_cmsv2_4a2cff92-c2b8-56b8-8704-2292cd61987b-5730240.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Covid tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re, T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 224 bin 681 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 169 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 94 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bug\u00fcn 7 bin 617 ki\u015fi hastal\u0131\u011f\u0131 yenerken, iyile\u015fenlerin toplam say\u0131s\u0131 5 milyon 147 bin 610&amp;#039;a \u00e7\u0131kt\u0131. A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 ise bin 183 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan beri Covid-19 kaynakl\u0131 toplam can kayb\u0131 ise 47 bin 976 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622822341,&quot;publishedAt&quot;:1622823945,&quot;updatedAt&quot;:1622824154,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/04\/covid-19-tablosu-can-kayb-100-un-alt-na-dustu-6-bin-169-yeni-vaka&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/12\/36\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d7e787c6-6966-59c7-8c4d-7db9de17b23f-5181236.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130stanbul&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130stanbul&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;STR          \/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;681&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/73\/02\/40\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4a2cff92-c2b8-56b8-8704-2292cd61987b-5730240.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1334&quot;,&quot;height&quot;:&quot;588&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17114&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mortality&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum-oran-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1540948&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1541012&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1541040&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/04\/covid-19-tablosu-can-kayb-100-un-alt-na-dustu-6-bin-169-yeni-vaka&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622824154},{&quot;id&quot;:&quot;1540962&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5729322&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210604_NWSU_16199748&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;AB, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n daha etkin da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in DT\u00d6&#039;ye teklif sundu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;AB, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n daha etkin da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in DT\u00d6&#039;ye teklif sundu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;AB, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n daha etkin da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in DT\u00d6&#039;ye teklif sundu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi, (AB) Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n daha etkili \u015fekilde da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 i\u00e7in fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131ndan feragati i\u00e7ermeyen ABD&#039;nin de destekledi\u011fi bir plan\u0131 D\u00fcnya Ticaret \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;ne (DT\u00d6) sundu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi, (AB) Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n daha etkili \u015fekilde da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 i\u00e7in fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131ndan feragati i\u00e7ermeyen ABD&#039;nin de destekledi\u011fi bir plan\u0131 D\u00fcnya Ticaret \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;ne (DT\u00d6) sundu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ab-covid-19-as-lar-n-n-daha-etkin-dag-t-m-icin-dto-ye-teklif-sundu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi, (AB) Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n daha etkili \u015fekilde da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 i\u00e7in fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131ndan feragati i\u00e7ermeyen ABD&#039;nin de destekledi\u011fi bir plan\u0131 D\u00fcnya Ticaret \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;ne (DT\u00d6) sundu. \n\nAB Komisyonu, Covid-19 a\u015f\u0131 ve ila\u00e7 arz\u0131n\u0131 art\u0131rmaya, bunlara k\u00fcresel eri\u015fim sa\u011flamaya y\u00f6nelik haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 teklifi DT\u00d6&#039;ye g\u00f6nderdi. . \n\nTeklife g\u00f6re, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131, tedavi ila\u00e7lar\u0131 ve bunlar\u0131n bile\u015fenleri s\u0131n\u0131rlar\u0131 serbest\u00e7e ge\u00e7ebilecek. \n\nBu \u00fcr\u00fcnlerde k\u00fcresel tedarik zincirleri a\u00e7\u0131k tutulacak. A\u015f\u0131 ve i\u00e7eri\u011findeki \u00fcr\u00fcnlere ihracat k\u0131s\u0131tlamas\u0131 getirilmeyecek. A\u015f\u0131 \u00fcreten \u00fclkeler, \u00fcretimin \&quot;adil\&quot; bir k\u0131sm\u0131n\u0131 ihra\u00e7 edecek. \n\nBunun yan\u0131 s\u0131ra; A\u015f\u0131 \u00fcretiminin art\u0131r\u0131lmas\u0131 te\u015fvik edilecek. Geli\u015fmekte olan \u00fclkelere a\u015f\u0131 \u00fcretim yat\u0131r\u0131mlar\u0131 yap\u0131lacak. \u00dclkelerin a\u015f\u0131lar\u0131 uygun fiyata edinmeleri sa\u011flanacak. \n\nDT\u00d6&#039;n\u00fcn mevcut Fikri M\u00fclkiyet Haklar\u0131n\u0131n Ticari Niteliklerine \u0130li\u015fkin Anla\u015fmas\u0131&#039;nda (TRIPS) yer alan zorunlu lisan kullan\u0131m\u0131 kolayla\u015ft\u0131r\u0131lacak. \n\nAB&#039;nin teklifinde, a\u015f\u0131lar\u0131 \u00fczerindeki fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 konusunda bir giri\u015fim yer almamas\u0131 dikkati \u00e7ekti. \n\nHindistan ve G\u00fcney Afrika Cumhuriyeti&#039;nin ba\u015f\u0131n\u0131 \u00e7ekti\u011fi baz\u0131 \u00fclkelerin Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n tedavisi, te\u015fhisi ve yay\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6nlenmesi i\u00e7in fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131n\u0131 d\u00fczenleyen anla\u015fman\u0131n (TRIPS) belli h\u00fck\u00fcmlerinin rafa kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 talep eden \u00f6nerisi DT\u00d6&#039;de g\u00fcndeme gelmi\u015f ve bu konuda m\u00fczakerelere ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131. \n\nABD y\u00f6netimi, may\u0131s ay\u0131nda a\u015f\u0131larla ilgili fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131 konusunda tutumunda de\u011fi\u015fikli\u011fe giderek bu haklar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 fikrine destek vermi\u015fti. \n\nAB ise bunun tart\u0131\u015f\u0131labilece\u011fini ancak k\u0131sa vadede \u00e7\u00f6z\u00fcm sa\u011flamayaca\u011f\u0131n\u0131, \u00f6ncelikle a\u015f\u0131lar\u0131n payla\u015f\u0131lmas\u0131, \u00fcretilen a\u015f\u0131lar\u0131n ihra\u00e7 edilmesi ve a\u015f\u0131 \u00fcretim kapasitesinin art\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik yat\u0131r\u0131m yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \n\nFikri m\u00fclkiyet hakk\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 fikri yoksul ve baz\u0131 geli\u015fmekte olan \u00fclkeler taraf\u0131ndan desteklenirken, baz\u0131 bat\u0131l\u0131 \u00fclkeler ve ila\u00e7 \u015firketleri plana kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi, (AB) Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n daha etkili \u015fekilde da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 i\u00e7in fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131ndan feragati i\u00e7ermeyen ABD&amp;#039;nin de destekledi\u011fi bir plan\u0131 D\u00fcnya Ticaret \u00d6rg\u00fct\u00fc&amp;#039;ne (DT\u00d6) sundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB Komisyonu, Covid-19 a\u015f\u0131 ve ila\u00e7 arz\u0131n\u0131 art\u0131rmaya, bunlara k\u00fcresel eri\u015fim sa\u011flamaya y\u00f6nelik haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 teklifi DT\u00d6&amp;#039;ye g\u00f6nderdi. .&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Teklife g\u00f6re, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131, tedavi ila\u00e7lar\u0131 ve bunlar\u0131n bile\u015fenleri s\u0131n\u0131rlar\u0131 serbest\u00e7e ge\u00e7ebilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu \u00fcr\u00fcnlerde k\u00fcresel tedarik zincirleri a\u00e7\u0131k tutulacak. A\u015f\u0131 ve i\u00e7eri\u011findeki \u00fcr\u00fcnlere ihracat k\u0131s\u0131tlamas\u0131 getirilmeyecek. A\u015f\u0131 \u00fcreten \u00fclkeler, \u00fcretimin \&quot;adil\&quot; bir k\u0131sm\u0131n\u0131 ihra\u00e7 edecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bunun yan\u0131 s\u0131ra; A\u015f\u0131 \u00fcretiminin art\u0131r\u0131lmas\u0131 te\u015fvik edilecek. Geli\u015fmekte olan \u00fclkelere a\u015f\u0131 \u00fcretim yat\u0131r\u0131mlar\u0131 yap\u0131lacak. \u00dclkelerin a\u015f\u0131lar\u0131 uygun fiyata edinmeleri sa\u011flanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DT\u00d6&amp;#039;n\u00fcn mevcut Fikri M\u00fclkiyet Haklar\u0131n\u0131n Ticari Niteliklerine \u0130li\u015fkin Anla\u015fmas\u0131&amp;#039;nda (TRIPS) yer alan zorunlu lisan kullan\u0131m\u0131 kolayla\u015ft\u0131r\u0131lacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5626434,5602192\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/28\/ugur-sahin-den-biden-a-tepki-as-lar-n-fikri-mulkiyet-haklar-ndan-vazgecmek-dogru-degil\&quot;&gt;U\u011fur \u015eahin&#039;den Biden&#039;a tepki: A\u015f\u0131lar\u0131n fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131ndan vazge\u00e7mek do\u011fru de\u011fil&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/06\/covid-19-as-patenti-abd-fikri-mulkiyet-hakk-kald-r-ls-n-dedi-ab-konuyu-zirvede-tart-sacak\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131 patenti: ABD ve Rusya, fikri m\u00fclkiyet hakk\u0131 kald\u0131r\u0131ls\u0131n dedi; AB, konuyu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;AB&amp;#039;nin teklifinde, a\u015f\u0131lar\u0131 \u00fczerindeki fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 konusunda bir giri\u015fim yer almamas\u0131 dikkati \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hindistan ve G\u00fcney Afrika Cumhuriyeti&amp;#039;nin ba\u015f\u0131n\u0131 \u00e7ekti\u011fi baz\u0131 \u00fclkelerin Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n tedavisi, te\u015fhisi ve yay\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6nlenmesi i\u00e7in fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131n\u0131 d\u00fczenleyen anla\u015fman\u0131n (TRIPS) belli h\u00fck\u00fcmlerinin rafa kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 talep eden \u00f6nerisi DT\u00d6&amp;#039;de g\u00fcndeme gelmi\u015f ve bu konuda m\u00fczakerelere ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD y\u00f6netimi, may\u0131s ay\u0131nda a\u015f\u0131larla ilgili fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131 konusunda tutumunda de\u011fi\u015fikli\u011fe giderek bu haklar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 fikrine destek vermi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB ise bunun tart\u0131\u015f\u0131labilece\u011fini ancak k\u0131sa vadede \u00e7\u00f6z\u00fcm sa\u011flamayaca\u011f\u0131n\u0131, \u00f6ncelikle a\u015f\u0131lar\u0131n payla\u015f\u0131lmas\u0131, \u00fcretilen a\u015f\u0131lar\u0131n ihra\u00e7 edilmesi ve a\u015f\u0131 \u00fcretim kapasitesinin art\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik yat\u0131r\u0131m yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fikri m\u00fclkiyet hakk\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 fikri yoksul ve baz\u0131 geli\u015fmekte olan \u00fclkeler taraf\u0131ndan desteklenirken, baz\u0131 bat\u0131l\u0131 \u00fclkeler ve ila\u00e7 \u015firketleri plana kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622812285,&quot;publishedAt&quot;:1622818803,&quot;updatedAt&quot;:1622818832,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/04\/ab-covid-19-as-lar-n-n-daha-etkin-dag-t-m-icin-dto-ye-teklif-sundu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/72\/93\/22\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a87e95e2-44ef-5f95-88c0-f0d818c83035-5729322.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Kullan\u0131lm\u0131\u015f Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131lar\u0131 (Ar\u015fiv)&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Kullan\u0131lm\u0131\u015f Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131lar\u0131 (Ar\u015fiv)&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Matthias Schrader\/Copyright 2019 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17650&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;intellectual-property&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fikri-mulkiyet-hakk-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fikri m\u00fclkiyet hakk\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fikri m\u00fclkiyet hakk\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;105&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-union&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-birligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17560&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;dunya-ticaret-orgutu&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya-ticaret-orgutu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Ticaret \u00d6rg\u00fct\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Ticaret \u00d6rg\u00fct\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1541040&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1540940&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1540968&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/04\/ab-covid-19-as-lar-n-n-daha-etkin-dag-t-m-icin-dto-ye-teklif-sundu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622818832},{&quot;id&quot;:&quot;1540206&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5727000&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210603_NWSU_16190219&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;IMF ve D\u00fcnya Bankas\u0131&#039;ndan G7&#039;ye fazla a\u015f\u0131lar\u0131 az geli\u015fmi\u015f \u00fclkelere g\u00f6nderme \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;IMF ve D\u00fcnya Bankas\u0131&#039;ndan G7&#039;ye fazla a\u015f\u0131lar\u0131 da\u011f\u0131tma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;IMF ve D\u00fcnya Bankas\u0131&#039;ndan G7&#039;ye fazla a\u015f\u0131lar\u0131 az geli\u015fmi\u015f \u00fclkelere g\u00f6nderme \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Uluslararas\u0131 Para Fonu (IMF) ve D\u00fcnya Bankas\u0131 ba\u015fkanlar\u0131 G7 \u00fclkelerinden fazla Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 m\u00fcmk\u00fcn olan en k\u0131sa s\u00fcrede az geli\u015fmi\u015f \u00fclkelere g\u00f6ndermeleri, ila\u00e7 firmalar\u0131na da \u00fcretim h\u0131z\u0131n\u0131 art\u0131rma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Uluslararas\u0131 Para Fonu (IMF) ve D\u00fcnya Bankas\u0131 ba\u015fkanlar\u0131 G7 \u00fclkelerinden fazla Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 m\u00fcmk\u00fcn olan en k\u0131sa s\u00fcrede az geli\u015fmi\u015f \u00fclkelere g\u00f6ndermeleri, ila\u00e7 firmalar\u0131na da \u00fcretim h\u0131z\u0131n\u0131 art\u0131rma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;imf-ve-dunya-bankas-ndan-g7-ye-fazla-as-lar-az-gelismis-ulkeler-gonderme-cagr-s&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Uluslararas\u0131 Para Fonu (IMF) ve D\u00fcnya Bankas\u0131 ba\u015fkanlar\u0131 G7 \u00fclkelerinden fazla Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 m\u00fcmk\u00fcn olan en k\u0131sa s\u00fcrede az geli\u015fmi\u015f \u00fclkelere g\u00f6ndermeleri, ila\u00e7 firmalar\u0131na da \u00fcretim h\u0131z\u0131n\u0131 art\u0131rma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu. \n\nIMF Ba\u015fkan\u0131 Kristalina Georgieva ve D\u00fcnya Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 David Malpass&#039;tan yap\u0131lan ortak a\u00e7\u0131klamada h\u00fck\u00fcmetlerden, ila\u00e7 firmalar\u0131ndan ve a\u015f\u0131 al\u0131m\u0131yla ilgili gruplardan al\u0131m s\u00f6zle\u015fmesi, finansman ve tedarik konular\u0131nda \u015feffafl\u0131\u011f\u0131 artt\u0131rmalar\u0131n\u0131 istedi. \n\nA\u00e7\u0131klamada a\u015f\u0131lar\u0131 daha yayg\u0131n da\u011f\u0131tman\u0131n \&quot;hem acil bir ekonomik gereklilik hem de ahlaki zorunluluk,\&quot; oldu\u011fu vurguland\u0131. \n\nMalpass ve Georgieva cuma ve cumartesi g\u00fcnleri G7 \u00fcyesi ABD, Almanya, Fransa, Japonya, \u0130ngiltere, \u0130talya ve Kanada maliye yetkilileri ile bir araya gelecek. Toplant\u0131n\u0131n ana g\u00fcndem maddesi Covid-19 salg\u0131n\u0131 olacak. \n\nD\u00fcnya Bankas\u0131 insani geli\u015fimden sorumlu ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mamta Murthi, ABD&#039;de n\u00fcfusun yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131n\u0131n en az bir doz a\u015f\u0131 olmas\u0131na ra\u011fmen az geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerdeki oran\u0131n hala tek haneli rakamlarda oldu\u011funu belirtti. \n\nDS\u00d6: Afrika&#039;ya Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sevkiyat\u0131 durma noktas\u0131na geldi \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), Afrika&#039;da Covid-19 vakalar\u0131nda y\u00fczde 20 art\u0131\u015f oldu\u011fu halde k\u0131taya a\u015f\u0131 sevkiyat\u0131n\u0131n durma noktas\u0131na geldi\u011fini bildirdi. \n\nDS\u00d6&#039;den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, son iki haftada \u00f6nceki iki haftaya g\u00f6re vaka say\u0131lar\u0131nda y\u00fczde 20 art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc kaydedildi. \n\n\u00d6nlemlere uyulmamas\u0131, artan n\u00fcfus hareketi ve k\u0131tan\u0131n g\u00fcneyinde k\u0131\u015f mevsiminin ba\u015flamas\u0131n\u0131n bir\u00e7ok \u00fclkede Covid-19 riskini art\u0131rd\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekilen a\u00e7\u0131klamada, bu art\u0131\u015f\u0131n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sevkiyatlar\u0131n\u0131n durma noktas\u0131na geldi\u011fi bir zamanda ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131. \n\nN\u00fcfusun sadece y\u00fczde 2&#039;si a\u015f\u0131 oldu \n\nA\u00e7\u0131klamada, yakla\u015f\u0131k 20 Afrika \u00fclkesinin elindeki dozlar\u0131n \u00fc\u00e7te ikisinden fazlas\u0131n\u0131 t\u00fcketti\u011fi hat\u0131rlat\u0131larak, d\u00fcnya n\u00fcfusunun y\u00fczde 24&#039;\u00fc en az 1 doz a\u015f\u0131 olmu\u015f iken, Afrika&#039;da n\u00fcfusun sadece y\u00fczde 2&#039;sinin a\u015f\u0131 yapt\u0131rabildi\u011fi vurguland\u0131. \n\nDS\u00d6 Afrika Direkt\u00f6r\u00fc Matshidiso Moeti, bir\u00e7ok \u00fclke riskli gruplar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00e7ocuklar\u0131 dahi a\u015f\u0131larken, Afrika \u00fclkelerinin ikinci doz a\u015f\u0131lar\u0131 bile temin edemedi\u011fini ifade etti. \n\nMoeti, \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde a\u015f\u0131laman\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 t\u00fcm \u00fclkeleri elindeki a\u015f\u0131lar\u0131 payla\u015fmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. \n\nAfrika Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi (Africa CDC) Direkt\u00f6r\u00fc Dr. John Nkengasong, bug\u00fcn, G7 \u00fclkelerine \u00e7a\u011fr\u0131 yaparak, a\u015f\u0131lar\u0131n tedarikindeki e\u015fitsizli\u011fin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesini istemi\u015fti. \n\nToplam 31,4 milyon a\u015f\u0131n\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 k\u0131tada vaka say\u0131s\u0131 4 milyon 910 bin olurken, vir\u00fcs nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 131 bine y\u00fckseldi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Uluslararas\u0131 Para Fonu (IMF) ve D\u00fcnya Bankas\u0131 ba\u015fkanlar\u0131 G7 \u00fclkelerinden fazla Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 m\u00fcmk\u00fcn olan en k\u0131sa s\u00fcrede az geli\u015fmi\u015f \u00fclkelere g\u00f6ndermeleri, ila\u00e7 firmalar\u0131na da \u00fcretim h\u0131z\u0131n\u0131 art\u0131rma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;IMF Ba\u015fkan\u0131 Kristalina Georgieva ve D\u00fcnya Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 David Malpass&amp;#039;tan yap\u0131lan ortak a\u00e7\u0131klamada h\u00fck\u00fcmetlerden, ila\u00e7 firmalar\u0131ndan ve a\u015f\u0131 al\u0131m\u0131yla ilgili gruplardan al\u0131m s\u00f6zle\u015fmesi, finansman ve tedarik konular\u0131nda \u015feffafl\u0131\u011f\u0131 artt\u0131rmalar\u0131n\u0131 istedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada a\u015f\u0131lar\u0131 daha yayg\u0131n da\u011f\u0131tman\u0131n \&quot;hem acil bir ekonomik gereklilik hem de ahlaki zorunluluk,\&quot; oldu\u011fu vurguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Malpass ve Georgieva cuma ve cumartesi g\u00fcnleri G7 \u00fcyesi ABD, Almanya, Fransa, Japonya, \u0130ngiltere, \u0130talya ve Kanada maliye yetkilileri ile bir araya gelecek. Toplant\u0131n\u0131n ana g\u00fcndem maddesi Covid-19 salg\u0131n\u0131 olacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya Bankas\u0131 insani geli\u015fimden sorumlu ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mamta Murthi, ABD&amp;#039;de n\u00fcfusun yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131n\u0131n en az bir doz a\u015f\u0131 olmas\u0131na ra\u011fmen az geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerdeki oran\u0131n hala tek haneli rakamlarda oldu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5249692,5720608\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/02\/ab-uyesi-ulkelerde-uygulanan-covid-19-as-s-250-milyon-dozu-gecti\&quot;&gt;AB \u00fcyesi \u00fclkelerde uygulanan Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 250 milyon dozu ge\u00e7ti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? K\u00fcresel \u00e7apta a\u015f\u0131lamada son durum ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;DS\u00d6: Afrika&#039;ya Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sevkiyat\u0131 durma noktas\u0131na geldi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), Afrika&amp;#039;da Covid-19 vakalar\u0131nda y\u00fczde 20 art\u0131\u015f oldu\u011fu halde k\u0131taya a\u015f\u0131 sevkiyat\u0131n\u0131n durma noktas\u0131na geldi\u011fini bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6&amp;#039;den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, son iki haftada \u00f6nceki iki haftaya g\u00f6re vaka say\u0131lar\u0131nda y\u00fczde 20 art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6nlemlere uyulmamas\u0131, artan n\u00fcfus hareketi ve k\u0131tan\u0131n g\u00fcneyinde k\u0131\u015f mevsiminin ba\u015flamas\u0131n\u0131n bir\u00e7ok \u00fclkede Covid-19 riskini art\u0131rd\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekilen a\u00e7\u0131klamada, bu art\u0131\u015f\u0131n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sevkiyatlar\u0131n\u0131n durma noktas\u0131na geldi\u011fi bir zamanda ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;N\u00fcfusun sadece y\u00fczde 2&#039;si a\u015f\u0131 oldu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, yakla\u015f\u0131k 20 Afrika \u00fclkesinin elindeki dozlar\u0131n \u00fc\u00e7te ikisinden fazlas\u0131n\u0131 t\u00fcketti\u011fi hat\u0131rlat\u0131larak, d\u00fcnya n\u00fcfusunun y\u00fczde 24&amp;#039;\u00fc en az 1 doz a\u015f\u0131 olmu\u015f iken, Afrika&amp;#039;da n\u00fcfusun sadece y\u00fczde 2&amp;#039;sinin a\u015f\u0131 yapt\u0131rabildi\u011fi vurguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6 Afrika Direkt\u00f6r\u00fc Matshidiso Moeti, bir\u00e7ok \u00fclke riskli gruplar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00e7ocuklar\u0131 dahi a\u015f\u0131larken, Afrika \u00fclkelerinin ikinci doz a\u015f\u0131lar\u0131 bile temin edemedi\u011fini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Moeti, \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde a\u015f\u0131laman\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 t\u00fcm \u00fclkeleri elindeki a\u015f\u0131lar\u0131 payla\u015fmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Afrika Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi (Africa CDC) Direkt\u00f6r\u00fc Dr. John Nkengasong, bug\u00fcn, G7 \u00fclkelerine \u00e7a\u011fr\u0131 yaparak, a\u015f\u0131lar\u0131n tedarikindeki e\u015fitsizli\u011fin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesini istemi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplam 31,4 milyon a\u015f\u0131n\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 k\u0131tada vaka say\u0131s\u0131 4 milyon 910 bin olurken, vir\u00fcs nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 131 bine y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622749767,&quot;publishedAt&quot;:1622751057,&quot;updatedAt&quot;:1622752318,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/03\/imf-ve-dunya-bankas-ndan-g7-ye-fazla-as-lar-az-gelismis-ulkeler-gonderme-cagr-s&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/72\/70\/00\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_150c471f-08f6-58b2-93e0-8a8d0aedd126-5727000.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;IMF&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;IMF&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;563&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;146&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;imf&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;imf&quot;,&quot;title&quot;:&quot;IMF&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;IMF&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7171&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;world-bank&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya-bankasi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Bankas\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Bankas\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1538488&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1540434&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/03\/imf-ve-dunya-bankas-ndan-g7-ye-fazla-as-lar-az-gelismis-ulkeler-gonderme-cagr-s&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622752318},{&quot;id&quot;:&quot;1539502&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5724786&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210603_NWSU_16185565&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD&#039;de Covid a\u015f\u0131s\u0131 te\u015fvi\u011fi: Bedava bira ve \u00fccretsiz \u00e7ocuk bak\u0131m\u0131 hizmeti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD&#039;de Covid a\u015f\u0131s\u0131 te\u015fvi\u011fi: Bedava bira ve \u00fccretsiz \u00e7ocuk bak\u0131m\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD&#039;de Covid a\u015f\u0131s\u0131 te\u015fvi\u011fi: Bedava bira ve \u00fccretsiz \u00e7ocuk bak\u0131m\u0131 hizmeti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 al\u0131nan tedbirler kapsam\u0131nda yeni bir a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 ba\u015flatt\u0131. Plana g\u00f6re, a\u015f\u0131 olanlara \u00fccretsiz \u00e7ocuk bak\u0131m\u0131ndan bedava biraya kadar bir dizi te\u015fvikler uygulanacak.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 al\u0131nan tedbirler kapsam\u0131nda yeni bir a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 ba\u015flatt\u0131. Plana g\u00f6re, a\u015f\u0131 olanlara \u00fccretsiz \u00e7ocuk bak\u0131m\u0131ndan bedava biraya kadar bir dizi te\u015fvikler uygulanacak.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;abd-de-covid-as-s-tesvigi-bedava-bira-ve-ucretsiz-cocuk-bak-m-hizmeti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 al\u0131nan tedbirler kapsam\u0131nda yeni bir a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 ba\u015flatt\u0131.   \n\nPlana g\u00f6re, a\u015f\u0131 olanlara \u00fccretsiz \u00e7ocuk bak\u0131m\u0131ndan bedava biraya kadar bir dizi te\u015fvikler uygulanacak.  \n\nB\u00f6ylece Ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k G\u00fcn\u00fc&#039;n\u00fcn kutlanaca\u011f\u0131 4 Temmuz&#039;a kadar \u00fclkedeki yeti\u015fkinlerin y\u00fczde 70&#039;inin en az bir doz a\u015f\u0131 olmas\u0131 hedefleniyor.  \n\nDemokrat ba\u015fkan, g\u00f6revdeki ilk birka\u00e7 ay\u0131nda pandemiden kurtulmay\u0131 en \u00f6nemli \u00f6nceliklerinden biri haline getirdi. A\u015f\u0131lar\u0131n piyasaya s\u00fcr\u00fclmesiyle \u00fclke \u00e7ap\u0131nda vaka, hastaneye yat\u0131\u015f ve \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131nda ciddi bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fand\u0131.   \n\nABD&#039;de toplam vaka say\u0131s\u0131 34 milyonu ge\u00e7ti; koronavir\u00fcsten hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 ise 611 bin.    \n\nYeti\u015fkinlerin y\u00fczde 63&#039;\u00fc en az bir doz a\u015f\u0131 oldu \n\nH\u00fck\u00fcmet verilerine g\u00f6re, ABD&#039;li yeti\u015fkinlerin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 63&#039;\u00fc \u015fu anda en az bir doz a\u015f\u0131 ald\u0131.  \n\n\u00d6zel \u015firketler taraf\u0131ndan yeni giri\u015fimleri destekleyen Biden y\u00f6netimi, a\u015f\u0131 olmaya teredd\u00fct edenlere ula\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.  \n\nBira \u00fcreticisi Anheuser-Busch&#039;un (ABI.BR) hedefe ula\u015f\u0131lmas\u0131 durumunda 21 ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki yeti\u015fkinlere \u00fccretsiz bira verece\u011fi duyurdu.  \n\nJoe Biden, \&quot;Do\u011fru: A\u015f\u0131 ol, bir bira i\u00e7. Biti\u015f \u00e7izgisini ge\u00e7memiz i\u00e7in \u00fclke \u00e7ap\u0131ndaki herkesin bir araya gelmesi gerekiyor. Size s\u00f6z veriyorum, bunu yapabiliriz.\&quot; dedi. \n\nBeyaz Saray&#039;\u0131n di\u011fer yeni a\u015f\u0131 giri\u015fimleri \u015fu \u015fekilde: \n\n-A\u015f\u0131lanmakta olan veya a\u015f\u0131lardan iyile\u015fen ebeveynler ve bak\u0131c\u0131lar i\u00e7in d\u00f6rt b\u00fcy\u00fck \u00e7ocuk bak\u0131m\u0131 sa\u011flay\u0131c\u0131s\u0131ndan \u00fccretsiz \u00e7ocuk bak\u0131m\u0131. \n\n-\u00dclke genelinde insanlar\u0131n a\u015f\u0131 yapt\u0131rabilece\u011fi binlerce eczanede cuma gecesi saatleri uzat\u0131ld\u0131. \n\n-A\u015f\u0131lama oranlar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu mahallelerde tarama yap\u0131lmas\u0131.  \n\n-\u0130nsanlar\u0131 a\u015f\u0131 olmaya te\u015fvik etmek i\u00e7in Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Kamala Harris taraf\u0131ndan y\u00f6netilen bir a\u015f\u0131 turu. \n\n-A\u015f\u0131y\u0131 te\u015fvik etmek i\u00e7in berberler ve g\u00fczellik salonlar\u0131 ile \u00e7al\u0131\u015fma giri\u015fimi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 al\u0131nan tedbirler kapsam\u0131nda yeni bir a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 ba\u015flatt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Plana g\u00f6re, a\u015f\u0131 olanlara \u00fccretsiz \u00e7ocuk bak\u0131m\u0131ndan bedava biraya kadar bir dizi te\u015fvikler uygulanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;B\u00f6ylece Ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k G\u00fcn\u00fc&amp;#039;n\u00fcn kutlanaca\u011f\u0131 4 Temmuz&amp;#039;a kadar \u00fclkedeki yeti\u015fkinlerin y\u00fczde 70&amp;#039;inin en az bir doz a\u015f\u0131 olmas\u0131 hedefleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Demokrat ba\u015fkan, g\u00f6revdeki ilk birka\u00e7 ay\u0131nda pandemiden kurtulmay\u0131 en \u00f6nemli \u00f6nceliklerinden biri haline getirdi. A\u015f\u0131lar\u0131n piyasaya s\u00fcr\u00fclmesiyle \u00fclke \u00e7ap\u0131nda vaka, hastaneye yat\u0131\u015f ve \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131nda ciddi bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fand\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;de toplam vaka say\u0131s\u0131 34 milyonu ge\u00e7ti; koronavir\u00fcsten hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 ise 611 bin.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Yeti\u015fkinlerin y\u00fczde 63&#039;\u00fc en az bir doz a\u015f\u0131 oldu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;H\u00fck\u00fcmet verilerine g\u00f6re, ABD&amp;#039;li yeti\u015fkinlerin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 63&amp;#039;\u00fc \u015fu anda en az bir doz a\u015f\u0131 ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6zel \u015firketler taraf\u0131ndan yeni giri\u015fimleri destekleyen Biden y\u00f6netimi, a\u015f\u0131 olmaya teredd\u00fct edenlere ula\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bira \u00fcreticisi Anheuser-Busch&amp;#039;un (ABI.BR) hedefe ula\u015f\u0131lmas\u0131 durumunda 21 ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki yeti\u015fkinlere \u00fccretsiz bira verece\u011fi duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Joe Biden, \&quot;Do\u011fru: A\u015f\u0131 ol, bir bira i\u00e7. Biti\u015f \u00e7izgisini ge\u00e7memiz i\u00e7in \u00fclke \u00e7ap\u0131ndaki herkesin bir araya gelmesi gerekiyor. Size s\u00f6z veriyorum, bunu yapabiliriz.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5704426,5702232\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/27\/abd-baskan-biden-koronavirusun-kokeninin-belirlenmesi-icin-istihbarata-sure-verdi\&quot;&gt;ABD Ba\u015fkan\u0131 Biden, koronavir\u00fcs\u00fcn k\u00f6keninin belirlenmesi i\u00e7in istihbarata s\u00fcre verdi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/27\/cin-den-abd-baskan-biden-koronavirusun-kokeninin-arast-r-lmas-talimat-na-tepki\&quot;&gt;\u00c7in&#039;den ABD Ba\u015fkan\u0131 Biden, koronavir\u00fcs\u00fcn k\u00f6keninin ara\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 talimat\u0131na tepki&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Beyaz Saray&amp;#039;\u0131n di\u011fer yeni a\u015f\u0131 giri\u015fimleri \u015fu \u015fekilde:&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-A\u015f\u0131lanmakta olan veya a\u015f\u0131lardan iyile\u015fen ebeveynler ve bak\u0131c\u0131lar i\u00e7in d\u00f6rt b\u00fcy\u00fck \u00e7ocuk bak\u0131m\u0131 sa\u011flay\u0131c\u0131s\u0131ndan \u00fccretsiz \u00e7ocuk bak\u0131m\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-\u00dclke genelinde insanlar\u0131n a\u015f\u0131 yapt\u0131rabilece\u011fi binlerce eczanede cuma gecesi saatleri uzat\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-A\u015f\u0131lama oranlar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu mahallelerde tarama yap\u0131lmas\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-\u0130nsanlar\u0131 a\u015f\u0131 olmaya te\u015fvik etmek i\u00e7in Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Kamala Harris taraf\u0131ndan y\u00f6netilen bir a\u015f\u0131 turu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-A\u015f\u0131y\u0131 te\u015fvik etmek i\u00e7in berberler ve g\u00fczellik salonlar\u0131 ile \u00e7al\u0131\u015fma giri\u015fimi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622727362,&quot;publishedAt&quot;:1622731465,&quot;updatedAt&quot;:1622731468,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/03\/abd-de-covid-as-s-tesvigi-bedava-bira-ve-ucretsiz-cocuk-bak-m-hizmeti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/72\/47\/86\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f1447233-61ef-58c4-aff7-35ea35666c46-5724786.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;ABD&#039;de Covid a\u015f\u0131s\u0131 te\u015fvi\u011fi: Bedava bira ve \u00fccretsiz \u00e7ocuk bak\u0131m\u0131 hizmeti&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;ABD&#039;de Covid a\u015f\u0131s\u0131 te\u015fvi\u011fi: Bedava bira ve \u00fccretsiz \u00e7ocuk bak\u0131m\u0131 hizmeti&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Stephen Dunn\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;819&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17064&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;bira&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bira&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bira&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bira&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11946&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;campaign&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kampanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kampanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kampanya&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1536822&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1539826&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/03\/abd-de-covid-as-s-tesvigi-bedava-bira-ve-ucretsiz-cocuk-bak-m-hizmeti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622731468},{&quot;id&quot;:&quot;1538488&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5721696&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210602_NWSU_16178657&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Tromboz: A\u015f\u0131 sonras\u0131 g\u00f6r\u00fclebilen kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n belirtileri neler?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Tromboz: A\u015f\u0131 sonras\u0131 g\u00f6r\u00fclebilen kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n belirtileri neler&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Tromboz: A\u015f\u0131 sonras\u0131 g\u00f6r\u00fclebilen kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n belirtileri neler?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Son aylarda AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 ile s\u0131k\u00e7a g\u00fcndeme gelen tromboz nedir? Baz\u0131 durumlarda \u00f6l\u00fcm veya fel\u00e7 kalmaya sebep olan trombozun ana belirtileri nelerdir?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Son aylarda AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 ile s\u0131k\u00e7a g\u00fcndeme gelen tromboz nedir? Baz\u0131 durumlarda \u00f6l\u00fcm veya fel\u00e7 kalmaya sebep olan trombozun ana belirtileri nelerdir?&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;tromboz-as-sonras-gorulebilen-kan-p-ht-lasmas-n-n-belirtileri-neler&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Tromboz kan\u0131n p\u0131ht\u0131la\u015farak damar, akci\u011fer ve kalp yollar\u0131nda t\u0131kan\u0131kl\u0131klara yol a\u00e7mas\u0131 sonucu olu\u015fan bir kan hastal\u0131\u011f\u0131. S\u00f6z konusu p\u0131ht\u0131la\u015fma arter veya venlerde ortaya \u00e7\u0131kabiliyor. \u015eu ana kadarki vakalarda bu durum venlerde daha s\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\n\nAlt bacak ve pelvik damarlar en s\u0131k etkilenen b\u00f6lgelerden. Y\u00fczey damarlarda olu\u015funca \u00e7o\u011funlukla zarars\u0131z olan kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n, bacaklarda derin damar sistemindeki riski daha b\u00fcy\u00fck. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu durumda p\u0131ht\u0131la\u015fma kalbe do\u011fru ilerliyor ve bu da kalp krizi tehlikesine yol a\u00e7abiliyor. \n\nBald\u0131r veya uylukta a\u011fr\u0131 \n\nTrombozun ana semptomlar\u0131ndan biri bald\u0131r veya uylukta ortaya \u00e7\u0131kan a\u011fr\u0131. Bunun ba\u015fl\u0131ca nedeni, kan par\u00e7ac\u0131klar\u0131n\u0131n genellikle v\u00fccudun alt uzuvlar\u0131nda olu\u015fmas\u0131. Bu a\u011fr\u0131ya baz\u0131 durumlarda bir uyu\u015fma hissi de e\u015flik edebiliyor. \n\nV\u00fccudun alt uzuvlar\u0131ndaki bir atardamarda yer alan tromboz, \u00f6zellikle ki\u015fi y\u00fcr\u00fcrken s\u0131kl\u0131kla keskin veya \u015fiddetli a\u011fr\u0131ya neden olur. \n\nBacaklarda \u015fi\u015fkinlik \n\nBald\u0131rda meydana gelen tromboz kendisini \u015fi\u015fkinlik olarak g\u00f6sterir. \u00d6dem ad\u0131 verilen bu \u015fi\u015flik baz\u0131 durumlarda diz \u00fcst\u00fcne kadar \u00e7\u0131kabiliyor. \n\nYine bald\u0131r veya uyluk k\u0131sm\u0131nda cildin sertle\u015fmesi \u015feklinde ortaya \u00e7\u0131kan p\u0131ht\u0131la\u015fma durumunda cilt daha parlak g\u00f6r\u00fcnebilir. \n\nCiltte k\u0131zar\u0131kl\u0131k ve renklenme \n\nP\u0131ht\u0131n\u0131n olu\u015ftu\u011fu yer morluk, beyaz\u0131ms\u0131 gibi mavi veya mor bir renge de d\u00f6n\u00fc\u015febiliyor. \u00d6zellikle y\u00fczeysel tromboz durumlar\u0131nda basit k\u0131zar\u0131kl\u0131k da g\u00f6r\u00fclebilir. Dokunma ile hissedilen s\u0131cakl\u0131k, bazen bu de\u011fi\u015fiklikle ili\u015fkilendirilir. \n\nG\u00f6\u011f\u00fcs k\u0131sm\u0131nda bask\u0131 hissi \n\nArteryel tromboz, yani damar yata\u011f\u0131 i\u00e7inde kan p\u0131ht\u0131s\u0131n\u0131n olu\u015fmas\u0131 ve b\u00f6ylece kan ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 engellemesi durumunda v\u00fccudun \u00fcst k\u0131sm\u0131nda ba\u015fka semptomlar ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor. \n\nBu durumda nefes almada ya\u015fanan g\u00fc\u00e7l\u00fckle birlikte g\u00f6\u011f\u00fcste s\u0131k\u0131\u015fma hissi ortaya \u00e7\u0131kabiliyor. Hissedilen semptomlar miyokard enfarkt\u00fcs\u00fcn\u00fcn (kalp krizi) semptomlar\u0131ndan biri. \n\nG\u00f6rme ve konu\u015fma bozukluklar\u0131 ile ba\u015f d\u00f6nmesi \n\nBeyindeki bir atardamarda kan p\u0131ht\u0131s\u0131 olu\u015ftu\u011funda belirtiler farkl\u0131 \u015fekilde kendini g\u00f6steriyor. Bu nedenle etkilenen ki\u015fide g\u00f6rme ve konu\u015fma bozukluklar\u0131 ile ba\u015f d\u00f6nmesi g\u00f6r\u00fclebiliyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Tromboz kan\u0131n p\u0131ht\u0131la\u015farak damar, akci\u011fer ve kalp yollar\u0131nda t\u0131kan\u0131kl\u0131klara yol a\u00e7mas\u0131 sonucu olu\u015fan bir kan hastal\u0131\u011f\u0131. S\u00f6z konusu p\u0131ht\u0131la\u015fma arter veya venlerde ortaya \u00e7\u0131kabiliyor. \u015eu ana kadarki vakalarda bu durum venlerde daha s\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Alt bacak ve pelvik damarlar en s\u0131k etkilenen b\u00f6lgelerden. Y\u00fczey damarlarda olu\u015funca \u00e7o\u011funlukla zarars\u0131z olan kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n, bacaklarda derin damar sistemindeki riski daha b\u00fcy\u00fck. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu durumda p\u0131ht\u0131la\u015fma kalbe do\u011fru ilerliyor ve bu da kalp krizi tehlikesine yol a\u00e7abiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Bald\u0131r veya uylukta a\u011fr\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Trombozun ana semptomlar\u0131ndan biri bald\u0131r veya uylukta ortaya \u00e7\u0131kan a\u011fr\u0131. Bunun ba\u015fl\u0131ca nedeni, kan par\u00e7ac\u0131klar\u0131n\u0131n genellikle v\u00fccudun alt uzuvlar\u0131nda olu\u015fmas\u0131. Bu a\u011fr\u0131ya baz\u0131 durumlarda bir uyu\u015fma hissi de e\u015flik edebiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;V\u00fccudun alt uzuvlar\u0131ndaki bir atardamarda yer alan tromboz, \u00f6zellikle ki\u015fi y\u00fcr\u00fcrken s\u0131kl\u0131kla keskin veya \u015fiddetli a\u011fr\u0131ya neden olur.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Bacaklarda \u015fi\u015fkinlik&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bald\u0131rda meydana gelen tromboz kendisini \u015fi\u015fkinlik olarak g\u00f6sterir. \u00d6dem ad\u0131 verilen bu \u015fi\u015flik baz\u0131 durumlarda diz \u00fcst\u00fcne kadar \u00e7\u0131kabiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5523194\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/03\/ingiltere-de-astrazeneca-as-s-ndan-dolay-kan-p-ht-lasmas-gorulen-7-kisi-yasam-n-yitirdi\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131ndan dolay\u0131 kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 g\u00f6r\u00fclen 7 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Yine bald\u0131r veya uyluk k\u0131sm\u0131nda cildin sertle\u015fmesi \u015feklinde ortaya \u00e7\u0131kan p\u0131ht\u0131la\u015fma durumunda cilt daha parlak g\u00f6r\u00fcnebilir.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ciltte k\u0131zar\u0131kl\u0131k ve renklenme&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;P\u0131ht\u0131n\u0131n olu\u015ftu\u011fu yer morluk, beyaz\u0131ms\u0131 gibi mavi veya mor bir renge de d\u00f6n\u00fc\u015febiliyor. \u00d6zellikle y\u00fczeysel tromboz durumlar\u0131nda basit k\u0131zar\u0131kl\u0131k da g\u00f6r\u00fclebilir. Dokunma ile hissedilen s\u0131cakl\u0131k, bazen bu de\u011fi\u015fiklikle ili\u015fkilendirilir.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;G\u00f6\u011f\u00fcs k\u0131sm\u0131nda bask\u0131 hissi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Arteryel tromboz, yani damar yata\u011f\u0131 i\u00e7inde kan p\u0131ht\u0131s\u0131n\u0131n olu\u015fmas\u0131 ve b\u00f6ylece kan ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 engellemesi durumunda v\u00fccudun \u00fcst k\u0131sm\u0131nda ba\u015fka semptomlar ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu durumda nefes almada ya\u015fanan g\u00fc\u00e7l\u00fckle birlikte g\u00f6\u011f\u00fcste s\u0131k\u0131\u015fma hissi ortaya \u00e7\u0131kabiliyor. Hissedilen semptomlar miyokard enfarkt\u00fcs\u00fcn\u00fcn (kalp krizi) semptomlar\u0131ndan biri.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;G\u00f6rme ve konu\u015fma bozukluklar\u0131 ile ba\u015f d\u00f6nmesi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Beyindeki bir atardamarda kan p\u0131ht\u0131s\u0131 olu\u015ftu\u011funda belirtiler farkl\u0131 \u015fekilde kendini g\u00f6steriyor. Bu nedenle etkilenen ki\u015fide g\u00f6rme ve konu\u015fma bozukluklar\u0131 ile ba\u015f d\u00f6nmesi g\u00f6r\u00fclebiliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622643759,&quot;publishedAt&quot;:1622711746,&quot;updatedAt&quot;:1622711748,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/03\/tromboz-as-sonras-gorulebilen-kan-p-ht-lasmas-n-n-belirtileri-neler&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/72\/16\/96\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2369e8e4-430b-574b-9b1d-dc1e3bac93f9-5721696.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Tromboz g\u00f6rseli&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Tromboz g\u00f6rseli&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/u-paris.fr\/prevalence-tres-elevee-de-thrombose-veineuse-profonde-chez-les-patients-intubes-et-ventiles-pour-pneumonie-a-covid-19\/&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Universite de Paris&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/72\/17\/06\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_75f21c3d-d633-5077-a12b-da9aa03d0847-5721706.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Francisco Seco\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4500&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3000&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koyuncu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@Huseyin_Kyc&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;25240&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;blood-clots&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tromboz-kan-p-ht-lasmas-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Tromboz (kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Tromboz (kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11007&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;blood-system&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kan-dolasimi-sistemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kan dola\u015f\u0131m\u0131 sistemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kan dola\u015f\u0131m\u0131 sistemi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24482&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;astrazeneca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;astrazeneca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1539452&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1340408&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1540206&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;435&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ispanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/ispanya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/03\/tromboz-as-sonras-gorulebilen-kan-p-ht-lasmas-n-n-belirtileri-neler&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622711748},{&quot;id&quot;:&quot;1538262&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5720608&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210602_NWSU_16177166&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;AB \u00fcyesi \u00fclkelerde uygulanan Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 250 milyon dozu ge\u00e7ti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;AB \u00fcyesi \u00fclkelerde uygulanan Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 250 milyon dozu ge\u00e7ti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;AB \u00fcyesi \u00fclkelerde uygulanan Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 250 milyon dozu ge\u00e7ti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi (AB) \u00fcyesi \u00fclkelerde Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 uygulanan a\u015f\u0131 dozu say\u0131s\u0131 250 milyonu a\u015ft\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi (AB) \u00fcyesi \u00fclkelerde Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 uygulanan a\u015f\u0131 dozu say\u0131s\u0131 250 milyonu a\u015ft\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ab-uyesi-ulkelerde-uygulanan-covid-19-as-s-250-milyon-dozu-gecti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi (AB) \u00fcyesi \u00fclkelerde Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 uygulanan a\u015f\u0131 dozu say\u0131s\u0131 250 milyonu a\u015ft\u0131. \n\nAB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, sosyal medyadaki payla\u015f\u0131m\u0131nda, yakla\u015f\u0131k 450 milyon n\u00fcfuslu AB \u00fclkelerinde uygulanan doz miktar\u0131n\u0131n 250 milyonu ge\u00e7ti\u011fini duyurdu. \n\nVon der Leyen, AB&#039;de a\u015f\u0131lamalar\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 y\u0131l ba\u015f\u0131ndan bu yana iki dozu birden olanlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n ise 80 milyonu buldu\u011funu belirtti. \n\nVon der Leyen, AB \u00fclkelerindeki yeti\u015fkin n\u00fcfusun y\u00fczde 70&#039;ini temmuzda a\u015f\u0131lam\u0131\u015f olma hedefine do\u011fru ilerlediklerini kaydetti. \n\nAB y\u00f6netimi, BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f grubuna uygulanmas\u0131na onay \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan gen\u00e7lerin de sonbahar aylar\u0131nda a\u015f\u0131lanmas\u0131n\u0131 hedefliyor. \n\nAB y\u00f6netimi, bug\u00fcne kadar opsiyonlar dahil olmak \u00fczere BioNTech-Pfizer ile 2,4 milyar, AstraZeneca ile 400 milyon, Sanofi-GSK ile 300 milyon, Johnson &amp; Johnson ile 400 milyon, CureVac ile 405 milyon, Moderna ile 460 milyon doz a\u015f\u0131 i\u00e7in s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131. \n\nAB \u00fclkelerinde \u015fu ana kadar onay alm\u0131\u015f a\u015f\u0131lardan a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak BioNTech-Pfizer&#039;\u0131n yan\u0131 s\u0131ra AstraZeneca, Moderna ve Johnson and Johnson a\u015f\u0131lar\u0131 kullan\u0131l\u0131yor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi (AB) \u00fcyesi \u00fclkelerde Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 uygulanan a\u015f\u0131 dozu say\u0131s\u0131 250 milyonu a\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, sosyal medyadaki payla\u015f\u0131m\u0131nda, yakla\u015f\u0131k 450 milyon n\u00fcfuslu AB \u00fclkelerinde uygulanan doz miktar\u0131n\u0131n 250 milyonu ge\u00e7ti\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Von der Leyen, AB&amp;#039;de a\u015f\u0131lamalar\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 y\u0131l ba\u015f\u0131ndan bu yana iki dozu birden olanlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n ise 80 milyonu buldu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Von der Leyen, AB \u00fclkelerindeki yeti\u015fkin n\u00fcfusun y\u00fczde 70&amp;#039;ini temmuzda a\u015f\u0131lam\u0131\u015f olma hedefine do\u011fru ilerlediklerini kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB y\u00f6netimi, BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f grubuna uygulanmas\u0131na onay \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan gen\u00e7lerin de sonbahar aylar\u0131nda a\u015f\u0131lanmas\u0131n\u0131 hedefliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5720320,5718032\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/02\/interfax-rusya-n-n-gelistirdigi-3-covid-19-as-s-covivac-yuzde-80-etkili\&quot;&gt;Interfax: Rusya&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi 3. Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 CoviVac y\u00fczde 80 etkili&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/02\/israil-genc-erkeklerde-gorulen-miyokardit-vakalar-ile-pfizer-as-s-aras-nda-baglant-olabili\&quot;&gt;\u0130srail: Gen\u00e7 erkeklerde g\u00f6r\u00fclen miyokardit vakalar\u0131 ile Pfizer a\u015f\u0131s\u0131 aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 olabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;AB y\u00f6netimi, bug\u00fcne kadar opsiyonlar dahil olmak \u00fczere BioNTech-Pfizer ile 2,4 milyar, AstraZeneca ile 400 milyon, Sanofi-GSK ile 300 milyon, Johnson &amp;amp; Johnson ile 400 milyon, CureVac ile 405 milyon, Moderna ile 460 milyon doz a\u015f\u0131 i\u00e7in s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB \u00fclkelerinde \u015fu ana kadar onay alm\u0131\u015f a\u015f\u0131lardan a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak BioNTech-Pfizer&amp;#039;\u0131n yan\u0131 s\u0131ra AstraZeneca, Moderna ve Johnson and Johnson a\u015f\u0131lar\u0131 kullan\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622641638,&quot;publishedAt&quot;:1622641892,&quot;updatedAt&quot;:1622641898,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/02\/ab-uyesi-ulkelerde-uygulanan-covid-19-as-s-250-milyon-dozu-gecti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/72\/06\/08\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3d199f20-dd4a-5172-9da1-47811faf0fbb-5720608.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ursula von der Leyen&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ursula von der Leyen&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Kenzo Tribouillard\/AFP or licensors&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;674&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;105&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-union&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-birligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24392&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;moderna&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moderna&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moderna&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Moderna&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24564&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech-pfizer-partnership&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech-pfizer-as-s-isbirligi-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1538264&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1538366&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/02\/ab-uyesi-ulkelerde-uygulanan-covid-19-as-s-250-milyon-dozu-gecti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622641898},{&quot;id&quot;:&quot;1538178&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5720320&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210602_NWSU_16176251&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Interfax: Rusya&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi 3. Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 CoviVac y\u00fczde 80 etkili&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Interfax: Rusya&#039;n\u0131n 3. Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 CoviVac y\u00fczde 80 etkili&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Rusya&#039;n\u0131n koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi 3^\u00fcnc\u00fc a\u015f\u0131 olan CoviVac&#039;\u0131n y\u00fczde 80 oran\u0131nda etkili oldu\u011fu iddia edildi. A\u015f\u0131 \u015fubat ay\u0131nda Rusya taraf\u0131ndan tescillenmi\u015fti.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Rusya&#039;n\u0131n koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi 3&#039;\u00fcnc\u00fc a\u015f\u0131 olan CoviVac&#039;\u0131n y\u00fczde 80 oran\u0131nda etkili oldu\u011fu iddia edildi. A\u015f\u0131 \u015fubat ay\u0131nda Rusya taraf\u0131ndan tescillenmi\u015fti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Rusya&#039;n\u0131n koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi 3&#039;\u00fcnc\u00fc a\u015f\u0131 olan CoviVac&#039;\u0131n y\u00fczde 80 oran\u0131nda etkili oldu\u011fu iddia edildi. A\u015f\u0131 \u015fubat ay\u0131nda Rusya taraf\u0131ndan tescillenmi\u015fti.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;interfax-rusya-n-n-gelistirdigi-3-covid-19-as-s-covivac-yuzde-80-etkili&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Rusya&#039;n\u0131n koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi 3&#039;\u00fcnc\u00fc a\u015f\u0131 olan CoviVac&#039;\u0131n y\u00fczde 80 oran\u0131nda etkili oldu\u011fu iddia edildi.   \n\nRusya, daha \u00f6nce Sputnik V ile EpiVakKorona adl\u0131 iki farkl\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftirmi\u015f ve bu a\u015f\u0131lar tescil edilmi\u015fti. \n\nMoskova merkezli haber ajans\u0131 Interfax&#039;tan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftiren Chumakov Centre&#039;dan elde edilen \u00f6n test sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re Covivac&#039;\u0131n y\u00fczde 80 etkili oldu\u011fu ve firma taraf\u0131ndan y\u0131ll\u0131k 60 milyon doz \u00fcretilmesi planland\u0131\u011f\u0131 kaydedildi. \n\n\u00c7umakov Merkezi salg\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar d\u00f6neminde a\u015f\u0131 \u00fcretim kapasitesini 10 milyon doz olarak belirlemi\u015f ve 20 \u015eubat 2021 tarihinde Covivac&#039;\u0131n \u00fclkedeki sa\u011fl\u0131k otoriteleri taraf\u0131ndan onayland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \n\n4. Rus a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik Light tescillendi, antikorlu hastalarda koruma oran\u0131 40 kat y\u00fcksek \n\nGamaleya Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ve Rus sa\u011fl\u0131k otoritelerince 2020 A\u011fustos&#039;unda onaylanan Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V, bu alanda d\u00fcnya \u00fczerinde bir ilki ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015fti. \n\nRusya Do\u011frudan Yat\u0131r\u0131m Fonu (RDIF) ge\u00e7ti\u011fimiz may\u0131s ay\u0131 ba\u015f\u0131nda tek doz \u015feklinde kullan\u0131lacak olan ve Rus bilim insanlar\u0131 taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen 4&#039;\u00fcnc\u00fc Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \&quot;Sputnik Light\&quot;\u0131n tescillendi\u011fini duyurmu\u015ftu.  \n\nRusya&#039;daki Gamaleya Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen a\u015f\u0131n\u0131n, y\u00fczde 79,4 etkinlik oran\u0131na sahip oldu\u011fu belirtilen a\u00e7\u0131klamada, a\u015f\u0131n\u0131n antikor sahibi olanlardaki koruma oran\u0131n\u0131 da 40 kat art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Rusya&amp;#039;n\u0131n koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi 3&amp;#039;\u00fcnc\u00fc a\u015f\u0131 olan CoviVac&amp;#039;\u0131n y\u00fczde 80 oran\u0131nda etkili oldu\u011fu iddia edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya, daha \u00f6nce Sputnik V ile EpiVakKorona adl\u0131 iki farkl\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftirmi\u015f ve bu a\u015f\u0131lar tescil edilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Moskova merkezli haber ajans\u0131 Interfax&amp;#039;tan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftiren Chumakov Centre&amp;#039;dan elde edilen \u00f6n test sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re Covivac&amp;#039;\u0131n y\u00fczde 80 etkili oldu\u011fu ve firma taraf\u0131ndan y\u0131ll\u0131k 60 milyon doz \u00fcretilmesi planland\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7umakov Merkezi salg\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar d\u00f6neminde a\u015f\u0131 \u00fcretim kapasitesini 10 milyon doz olarak belirlemi\u015f ve 20 \u015eubat 2021 tarihinde Covivac&amp;#039;\u0131n \u00fclkedeki sa\u011fl\u0131k otoriteleri taraf\u0131ndan onayland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5718066,5716562\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/02\/dso-cin-uretimi-covid-19-as-s-sinovac-a-onay-verdi-ab-beklemede\&quot;&gt;DS\u00d6, \u00c7in \u00fcretimi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sinovac&#039;a onay verdi; AB beklemede&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/01\/ingiltere-de-mart-2020-den-bu-yana-ilk-defa-koronavirus-nedeniyle-gunluk-olum-ac-klanmad\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de Mart 2020&#039;den bu yana ilk defa koronavir\u00fcs nedeniyle g\u00fcnl\u00fck \u00f6l\u00fcm a\u00e7\u0131klanmad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;4. Rus a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik Light tescillendi, antikorlu hastalarda koruma oran\u0131 40 kat y\u00fcksek&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Gamaleya Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ve Rus sa\u011fl\u0131k otoritelerince 2020 A\u011fustos&amp;#039;unda onaylanan Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V, bu alanda d\u00fcnya \u00fczerinde bir ilki ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya Do\u011frudan Yat\u0131r\u0131m Fonu (RDIF) ge\u00e7ti\u011fimiz may\u0131s ay\u0131 ba\u015f\u0131nda tek doz \u015feklinde kullan\u0131lacak olan ve Rus bilim insanlar\u0131 taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen 4&amp;#039;\u00fcnc\u00fc Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \&quot;Sputnik Light\&quot;\u0131n tescillendi\u011fini duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya&amp;#039;daki Gamaleya Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen a\u015f\u0131n\u0131n, y\u00fczde 79,4 etkinlik oran\u0131na sahip oldu\u011fu belirtilen a\u00e7\u0131klamada, a\u015f\u0131n\u0131n antikor sahibi olanlardaki koruma oran\u0131n\u0131 da 40 kat art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622637630,&quot;publishedAt&quot;:1622640801,&quot;updatedAt&quot;:1622640803,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/02\/interfax-rusya-n-n-gelistirdigi-3-covid-19-as-s-covivac-yuzde-80-etkili&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/72\/03\/20\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_cd3b029e-8ea0-50c0-b9a1-ee6e79eff0ad-5720320.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Pendemi d\u00f6neminde Rusya&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Moskova&#039;dan bir g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Pendemi d\u00f6neminde Rusya&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Moskova&#039;dan bir g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Alexander Zemlianichenko\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23936&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sputnik V&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sputnik V&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;491&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;moscow&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moskova&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moskova&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Moskova&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1537940&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1537806&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1538264&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/rusya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/02\/interfax-rusya-n-n-gelistirdigi-3-covid-19-as-s-covivac-yuzde-80-etkili&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622640803},{&quot;id&quot;:&quot;1537586&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5718066&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210602_NWSU_16171003&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;DS\u00d6, \u00c7in \u00fcretimi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sinovac&#039;a onay verdi; AB beklemede&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;DS\u00d6, \u00c7in \u00fcretimi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sinovac&#039;a onay verdi; AB beklemede&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;DS\u00d6, \u00c7in \u00fcretimi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sinovac&#039;a onay verdi; AB beklemede&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) \u00c7in taraf\u0131ndan \u00fcretilen ve T\u00fcrkiye&#039;de en \u00e7ok kullan\u0131lan Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan Sinovac&#039;a 18 ya\u015f \u00fczeri ki\u015filerde uygulanmak \u00fczere acil kullan\u0131m onay\u0131 verdi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) \u00c7in taraf\u0131ndan \u00fcretilen ve T\u00fcrkiye&#039;de en \u00e7ok kullan\u0131lan Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan Sinovac&#039;a 18 ya\u015f \u00fczeri ki\u015filerde uygulanmak \u00fczere acil kullan\u0131m onay\u0131 verdi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;dso-cin-uretimi-covid-19-as-s-sinovac-a-onay-verdi-ab-beklemede&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) \u00c7in taraf\u0131ndan \u00fcretilen ve T\u00fcrkiye&#039;de en \u00e7ok kullan\u0131lan Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan Sinovac&#039;a 18 ya\u015f \u00fczeri ki\u015filerde uygulanmak \u00fczere acil kullan\u0131m onay\u0131 verdi. \n\nDS\u00d6 daha \u00f6nce koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 \u00c7in taraf\u0131ndan \u00fcretilen Sinopharm a\u015f\u0131s\u0131na onay vermi\u015fti.  \n\nDS\u00d6&#039;den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n a\u011f\u0131r hastal\u0131klar\u0131 ve hastaneye yat\u0131\u015flar\u0131 y\u00fczde 100 \u00f6nledi\u011fi belirtilirken, \u00f6rg\u00fct bu kararla 8&#039;inci Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na acil kullan\u0131m onay\u0131 vermi\u015f oldu. \n\n\u00d6rg\u00fct ayr\u0131ca iki doz Sinovac a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131ran ki\u015filerin yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131ndan \u00e7o\u011funun Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn semptomlar\u0131ndan korudu\u011funu ve a\u015f\u0131n\u0131n 60 ya\u015f \u00fczeri deneklerde \u00e7ok fazla test edilmemesine ra\u011fmen herhangi bir \u00fcst ya\u015f limiti konulmas\u0131n\u0131 \u00f6nermedi\u011fini kaydetti. \n\nDS\u00d6, Sinovac&#039;\u0131n uygulanmas\u0131 konusunda da, \&quot;A\u015f\u0131n\u0131n 18 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc yeti\u015fkinlerde iki ile d\u00f6rt hafta arayla iki dozluk bir programda kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nermektedir.\&quot; ifadelerine yer verdi.   \n\nNisan ay\u0131nda Brezilyal\u0131 bilim insanlar\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rmada Sinovac&#039;\u0131n Covid-19 vir\u00fcs\u00fcne kar\u015f\u0131 etkinlik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 50, \u015eili&#039;de yap\u0131lan benzer bir ara\u015ft\u0131rmada da y\u00fczde 67 olarak olarak a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. \n\nDS\u00d6 daha \u00f6nce Pfizer-BioNTech, AstraZeneca, Moderna ve Johnson &amp; Johnson a\u015f\u0131lar\u0131na onay vermi\u015fti. \n\nAvrupa Sinovac i\u00e7in EMA&#039;n\u0131n onay\u0131n\u0131 bekliyor \n\n\u00d6te yandan Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA) Sinovac&#039;\u0131n Avrupa Birli\u011fi&#039;ne \u00fcye 27 \u00fclkede kullan\u0131labilmesi i\u00e7in may\u0131s ay\u0131nda bir ara\u015ft\u0131rma ba\u015flatm\u0131\u015ft\u0131. EMA, \u00c7in \u00fcretimi Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 olan Sinopharm ya da Sinovac&#039;a hen\u00fcz onay vermi\u015f de\u011fil. \n\n\u00c7in bug\u00fcne kadar 5 farkl\u0131 koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftirdi ancak sadece Sinopharm ya da Sinovac a\u015f\u0131lar\u0131 d\u00fcnya \u00fclkelerince yayg\u0131n olarak sat\u0131n al\u0131nd\u0131. \u00c7in, Avrupa ve Amerika&#039;da \u00fcretilen Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n aksine vir\u00fcs\u00fc kaplayan protein par\u00e7alar\u0131na odaklanan mRNA tekni\u011fi yerine, \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f koronavir\u00fcs bazl\u0131 bir teknik kullan\u0131yor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) \u00c7in taraf\u0131ndan \u00fcretilen ve T\u00fcrkiye&amp;#039;de en \u00e7ok kullan\u0131lan Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan Sinovac&amp;#039;a 18 ya\u015f \u00fczeri ki\u015filerde uygulanmak \u00fczere acil kullan\u0131m onay\u0131 verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6 daha \u00f6nce koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 \u00c7in taraf\u0131ndan \u00fcretilen Sinopharm a\u015f\u0131s\u0131na onay vermi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6&amp;#039;den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n a\u011f\u0131r hastal\u0131klar\u0131 ve hastaneye yat\u0131\u015flar\u0131 y\u00fczde 100 \u00f6nledi\u011fi belirtilirken, \u00f6rg\u00fct bu kararla 8&amp;#039;inci Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na acil kullan\u0131m onay\u0131 vermi\u015f oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6rg\u00fct ayr\u0131ca iki doz Sinovac a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131ran ki\u015filerin yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131ndan \u00e7o\u011funun Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn semptomlar\u0131ndan korudu\u011funu ve a\u015f\u0131n\u0131n 60 ya\u015f \u00fczeri deneklerde \u00e7ok fazla test edilmemesine ra\u011fmen herhangi bir \u00fcst ya\u015f limiti konulmas\u0131n\u0131 \u00f6nermedi\u011fini kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6, Sinovac&amp;#039;\u0131n uygulanmas\u0131 konusunda da, \&quot;A\u015f\u0131n\u0131n 18 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc yeti\u015fkinlerde iki ile d\u00f6rt hafta arayla iki dozluk bir programda kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nermektedir.\&quot; ifadelerine yer verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1399772284030685193\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Nisan ay\u0131nda Brezilyal\u0131 bilim insanlar\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rmada Sinovac&amp;#039;\u0131n Covid-19 vir\u00fcs\u00fcne kar\u015f\u0131 etkinlik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 50, \u015eili&amp;#039;de yap\u0131lan benzer bir ara\u015ft\u0131rmada da y\u00fczde 67 olarak olarak a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6 daha \u00f6nce Pfizer-BioNTech, AstraZeneca, Moderna ve Johnson &amp;amp; Johnson a\u015f\u0131lar\u0131na onay vermi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5716562,5713708\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/31\/avrupa-komisyonu-ndan-covid-19-as-s-olanlara-seyahat-k-s-tlamalar-n-yumusatma-teklifi\&quot;&gt;Avrupa Komisyonu&#039;ndan Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olanlara seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131 yumu\u015fatma teklifi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/01\/ingiltere-de-mart-2020-den-bu-yana-ilk-defa-koronavirus-nedeniyle-gunluk-olum-ac-klanmad\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de Mart 2020&#039;den bu yana ilk defa koronavir\u00fcs nedeniyle g\u00fcnl\u00fck \u00f6l\u00fcm a\u00e7\u0131klanmad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Avrupa Sinovac i\u00e7in EMA&#039;n\u0131n onay\u0131n\u0131 bekliyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6te yandan Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA) Sinovac&amp;#039;\u0131n Avrupa Birli\u011fi&amp;#039;ne \u00fcye 27 \u00fclkede kullan\u0131labilmesi i\u00e7in may\u0131s ay\u0131nda bir ara\u015ft\u0131rma ba\u015flatm\u0131\u015ft\u0131. EMA, \u00c7in \u00fcretimi Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 olan Sinopharm ya da Sinovac&amp;#039;a hen\u00fcz onay vermi\u015f de\u011fil.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in bug\u00fcne kadar 5 farkl\u0131 koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftirdi ancak sadece Sinopharm ya da Sinovac a\u015f\u0131lar\u0131 d\u00fcnya \u00fclkelerince yayg\u0131n olarak sat\u0131n al\u0131nd\u0131. \u00c7in, Avrupa ve Amerika&amp;#039;da \u00fcretilen Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n aksine vir\u00fcs\u00fc kaplayan protein par\u00e7alar\u0131na odaklanan mRNA tekni\u011fi yerine, \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f koronavir\u00fcs bazl\u0131 bir teknik kullan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622612753,&quot;publishedAt&quot;:1622615662,&quot;updatedAt&quot;:1622615680,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/02\/dso-cin-uretimi-covid-19-as-s-sinovac-a-onay-verdi-ab-beklemede&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/71\/80\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_47ba9aa1-d10c-5294-b668-bb57fc78d0fb-5718066.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Sinovac a\u015f\u0131s\u0131 d\u00fcnyada bir\u00e7ok \u00fclke taraf\u0131ndan kullan\u0131l\u0131yor.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Sinovac a\u015f\u0131s\u0131 d\u00fcnyada bir\u00e7ok \u00fclke taraf\u0131ndan kullan\u0131l\u0131yor.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sakchai Lalit\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;701&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7629&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;who&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dso&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9239&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;europe&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1536822&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1536698&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1537668&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/02\/dso-cin-uretimi-covid-19-as-s-sinovac-a-onay-verdi-ab-beklemede&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622615680},{&quot;id&quot;:&quot;1536736&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5716518&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210601_NWSU_16166106&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;DS\u00d6&#039;den \u00c7in&#039;in Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131na onay&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;DS\u00d6&#039;den \u00c7in&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131na onay&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;DS\u00d6&#039;den \u00c7in&#039;in Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131na onay&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), \u00c7in&#039;in Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi ve T\u00fcrkiye&#039;de de uygulanan Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131na onay verdi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), \u00c7in&#039;in Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi ve T\u00fcrkiye&#039;de de uygulanan Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131na onay verdi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;dso-den-cin-in-covid-19-a-kars-gelistirdigi-sinovac-as-s-n-n-acil-kullan-m-na-onay&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), \u00c7in&#039;in Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi ve T\u00fcrkiye&#039;de de uygulanan Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131na onay verdi. \n\nSinovac-Coronavac b\u00f6ylece, \u00c7inli Sinopharm&#039;\u0131n ard\u0131ndan DS\u00d6&#039;den onay alan ikinci \u00c7in men\u015feli Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 oldu. \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \&quot;Bug\u00fcn, Sinovac-CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131na g\u00fcvenli, etkili ve kaliteli oldu\u011fu tespit edildikten sonra acil kullan\u0131m onay\u0131 verildi\u011fini duyurmaktan mutluluk duyuyorum. Coronavac, DS\u00d6&#039;den onay alan sekizinci a\u015f\u0131 oldu. Hayat kurtaran bu ara\u00e7lar\u0131, ihtiya\u00e7 sahibi insanlara h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde ula\u015ft\u0131rmak art\u0131k \u00f6nemli.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nDS\u00d6&#039;den yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u00fcretildi\u011fi tesislerde yap\u0131lan denetimler de dahil Sinovac a\u015f\u0131s\u0131na y\u00f6nelik \u00f6rg\u00fct\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirmenin tamamland\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \&quot;DS\u00d6 bug\u00fcn Sinovac-CoronaVac Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 acil kullan\u0131m i\u00e7in onaylad\u0131.\&quot; denilen a\u00e7\u0131klamada, b\u00f6ylelikle, bu a\u015f\u0131y\u0131 kullanan \u00fclkelere ve di\u011fer payda\u015flara Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011fi ve \u00fcretimi i\u00e7in uluslararas\u0131 standartlar\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131na dair g\u00fcvence verildi\u011fi vurguland\u0131. A\u00e7\u0131klamada, Sinovac&#039;\u0131n inaktif bir a\u015f\u0131 oldu\u011fu ve kolayca depolanmas\u0131 nedeniyle \u00e7ok kolayca uygulanabildi\u011fi ifade edildi. DS\u00d6, a\u015f\u0131 i\u00e7in \u00fcst ya\u015f s\u0131n\u0131r\u0131 \u00f6nermedi. \n\nDS\u00d6&#039;ye Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131 konusunda dan\u0131\u015fmanl\u0131k yapan Stratejik Uzmanlar Dan\u0131\u015fma Grubunun (SAGE) da Sinovac&#039;a y\u00f6nelik ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 tamamlad\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Mevcut kan\u0131tlara dayanarak, DS\u00d6 bu a\u015f\u0131n\u0131n 18 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc yeti\u015fkinlerde iki ila d\u00f6rt hafta arayla iki dozluk bir programda kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nermektedir.\&quot; ifadesi kullan\u0131ld\u0131. \n\nDS\u00d6 daha \u00f6nce Pfizer-BioNTech, AstraZeneca, Johnson &amp; Johnson ve ge\u00e7en hafta Moderna taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen COVID-19 a\u015f\u0131lar\u0131na acil durum onay\u0131 vermi\u015fti. \n\nBir a\u015f\u0131n\u0131n DS\u00d6&#039;den kullan\u0131m onay\u0131 almas\u0131, o a\u015f\u0131n\u0131n BM kurumlar\u0131 ya da ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131lar taraf\u0131ndan sat\u0131n al\u0131n\u0131p yoksul \u00fclkelere da\u011f\u0131t\u0131labilmesi anlam\u0131na geliyor.   \n\nSinovac, may\u0131s ay\u0131nda Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131&#039;na (EMA) kullan\u0131m yetkisi i\u00e7in ba\u015fvurmu\u015ftu. Ancak EMA&#039;n\u0131n Sinovac&#039;a yetki verip vermeyece\u011fi ya da ne zaman verece\u011fi hen\u00fcz bilinmiyor.  \n\nDi\u011fer yandan baz\u0131 \u00fclkeler, \u00c7in&#039;le yapt\u0131klar\u0131 ikili anla\u015fmalarla zaten s\u00f6z konusu a\u015f\u0131y\u0131 kendi \u00fclkelerindeki a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 kapsam\u0131nda uyguluyor.  \n\n\u00c7in&#039;in kullan\u0131mda olan 5 a\u015f\u0131 a\u015f\u0131s\u0131 bulunuyor ancak yurtd\u0131\u015f\u0131na y\u00f6nelik yap\u0131lan ihracat\u0131n\u0131n \u00e7o\u011fu Sinopharm ve Sinovac isimli iki \u015firket taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftiriliyor. \n\nA\u011f\u0131r hastal\u0131\u011f\u0131 ve hastaneye yat\u0131\u015flar\u0131 y\u00fczde 100 \u00f6nl\u00fcyor \n\nSinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011fine ili\u015fkin sonu\u00e7lar\u0131n da payla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, a\u015f\u0131lananlar\u0131n y\u00fczde 51&#039;inde semptomatik hastal\u0131klar\u0131n \u00f6nledi\u011fi kaydedildi. \n\nA\u00e7\u0131klamada, ara\u015ft\u0131rma yap\u0131lan Sinovac a\u015f\u0131s\u0131 olan ki\u015filerin y\u00fczde 100&#039;\u00fcnde a\u011f\u0131r vakalar\u0131n ve hastaneye yat\u0131\u015flar\u0131n \u00f6nlendi\u011fi vurguland\u0131. \n\n\u00d6rg\u00fct, ilk olarak 31 Aral\u0131k&#039;ta Pfizer-BioNTech firmas\u0131n\u0131n \u00fcretti\u011fi Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, daha sonra Oxford-AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131, AstraZeneca&#039;n\u0131n a\u015f\u0131 \u00fcreticisi Hindistan Serum Enstit\u00fcs\u00fcn\u00fcn (SII) \u00fcretti\u011fi a\u015f\u0131, Astra ZenecaBio (G\u00fcney Kore), Moderna ve Janssen firmas\u0131n\u0131n \u00fcretti\u011fi a\u015f\u0131lara acil kullan\u0131m onay\u0131 vermi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), \u00c7in&amp;#039;in Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi ve T\u00fcrkiye&amp;#039;de de uygulanan Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131na onay verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac-Coronavac b\u00f6ylece, \u00c7inli Sinopharm&amp;#039;\u0131n ard\u0131ndan DS\u00d6&amp;#039;den onay alan ikinci \u00c7in men\u015feli Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \&quot;Bug\u00fcn, Sinovac-CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131na g\u00fcvenli, etkili ve kaliteli oldu\u011fu tespit edildikten sonra acil kullan\u0131m onay\u0131 verildi\u011fini duyurmaktan mutluluk duyuyorum. Coronavac, DS\u00d6&amp;#039;den onay alan sekizinci a\u015f\u0131 oldu. Hayat kurtaran bu ara\u00e7lar\u0131, ihtiya\u00e7 sahibi insanlara h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde ula\u015ft\u0131rmak art\u0131k \u00f6nemli.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1399747747507474439\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;DS\u00d6&amp;#039;den yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u00fcretildi\u011fi tesislerde yap\u0131lan denetimler de dahil Sinovac a\u015f\u0131s\u0131na y\u00f6nelik \u00f6rg\u00fct\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirmenin tamamland\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \&quot;DS\u00d6 bug\u00fcn Sinovac-CoronaVac Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 acil kullan\u0131m i\u00e7in onaylad\u0131.\&quot; denilen a\u00e7\u0131klamada, b\u00f6ylelikle, bu a\u015f\u0131y\u0131 kullanan \u00fclkelere ve di\u011fer payda\u015flara Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011fi ve \u00fcretimi i\u00e7in uluslararas\u0131 standartlar\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131na dair g\u00fcvence verildi\u011fi vurguland\u0131. A\u00e7\u0131klamada, Sinovac&amp;#039;\u0131n inaktif bir a\u015f\u0131 oldu\u011fu ve kolayca depolanmas\u0131 nedeniyle \u00e7ok kolayca uygulanabildi\u011fi ifade edildi. DS\u00d6, a\u015f\u0131 i\u00e7in \u00fcst ya\u015f s\u0131n\u0131r\u0131 \u00f6nermedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6&amp;#039;ye Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131 konusunda dan\u0131\u015fmanl\u0131k yapan Stratejik Uzmanlar Dan\u0131\u015fma Grubunun (SAGE) da Sinovac&amp;#039;a y\u00f6nelik ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 tamamlad\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Mevcut kan\u0131tlara dayanarak, DS\u00d6 bu a\u015f\u0131n\u0131n 18 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc yeti\u015fkinlerde iki ila d\u00f6rt hafta arayla iki dozluk bir programda kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nermektedir.\&quot; ifadesi kullan\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5547802,5547160\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/12\/sinovac-tan-ac-klama-etkinlik-oran-n-art-rmak-icin-iki-doz-aras-sureyi-uzat-n\&quot;&gt;Sinovac&#039;tan a\u00e7\u0131klama: Etkinlik oran\u0131n\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in iki doz aras\u0131 s\u00fcreyi uzat\u0131n&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/12\/brezilya-daki-klinik-deneylerde-sinovac-as-s-n-n-etkinlik-oran-yuzde-50-7-oldu\&quot;&gt;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Brezilya&#039;daki faz-3 klinik deneylerde etkinlik oran\u0131 y\u00fczde 50.7 oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;DS\u00d6 daha \u00f6nce Pfizer-BioNTech, AstraZeneca, Johnson &amp;amp; Johnson ve ge\u00e7en hafta Moderna taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen COVID-19 a\u015f\u0131lar\u0131na acil durum onay\u0131 vermi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir a\u015f\u0131n\u0131n DS\u00d6&amp;#039;den kullan\u0131m onay\u0131 almas\u0131, o a\u015f\u0131n\u0131n BM kurumlar\u0131 ya da ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131lar taraf\u0131ndan sat\u0131n al\u0131n\u0131p yoksul \u00fclkelere da\u011f\u0131t\u0131labilmesi anlam\u0131na geliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac, may\u0131s ay\u0131nda Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131&amp;#039;na (EMA) kullan\u0131m yetkisi i\u00e7in ba\u015fvurmu\u015ftu. Ancak EMA&amp;#039;n\u0131n Sinovac&amp;#039;a yetki verip vermeyece\u011fi ya da ne zaman verece\u011fi hen\u00fcz bilinmiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Di\u011fer yandan baz\u0131 \u00fclkeler, \u00c7in&amp;#039;le yapt\u0131klar\u0131 ikili anla\u015fmalarla zaten s\u00f6z konusu a\u015f\u0131y\u0131 kendi \u00fclkelerindeki a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 kapsam\u0131nda uyguluyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;in kullan\u0131mda olan 5 a\u015f\u0131 a\u015f\u0131s\u0131 bulunuyor ancak yurtd\u0131\u015f\u0131na y\u00f6nelik yap\u0131lan ihracat\u0131n\u0131n \u00e7o\u011fu Sinopharm ve Sinovac isimli iki \u015firket taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftiriliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5577266,5563076\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/16\/turkiye-de-kullan-mda-olan-sinovac-as-s-n-n-etkinligi-sili-de-yuzde-67-olarak-tespit-edild\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de kullan\u0131mda olan Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011fi \u015eili&#039;de y\u00fczde 67 olarak tespit edildi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/20\/cinli-ilac-sirketi-sinovac-covid-19-as-s-uretimi-icin-10-ulkeye-teknoloji-transferi-yapaca\&quot;&gt;\u00c7inli ila\u00e7 \u015firketi Sinovac, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcretimi i\u00e7in 10 \u00fclkeye teknoloji transferi yapacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;A\u011f\u0131r hastal\u0131\u011f\u0131 ve hastaneye yat\u0131\u015flar\u0131 y\u00fczde 100 \u00f6nl\u00fcyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011fine ili\u015fkin sonu\u00e7lar\u0131n da payla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, a\u015f\u0131lananlar\u0131n y\u00fczde 51&amp;#039;inde semptomatik hastal\u0131klar\u0131n \u00f6nledi\u011fi kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, ara\u015ft\u0131rma yap\u0131lan Sinovac a\u015f\u0131s\u0131 olan ki\u015filerin y\u00fczde 100&amp;#039;\u00fcnde a\u011f\u0131r vakalar\u0131n ve hastaneye yat\u0131\u015flar\u0131n \u00f6nlendi\u011fi vurguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6rg\u00fct, ilk olarak 31 Aral\u0131k&amp;#039;ta Pfizer-BioNTech firmas\u0131n\u0131n \u00fcretti\u011fi Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, daha sonra Oxford-AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131, AstraZeneca&amp;#039;n\u0131n a\u015f\u0131 \u00fcreticisi Hindistan Serum Enstit\u00fcs\u00fcn\u00fcn (SII) \u00fcretti\u011fi a\u015f\u0131, Astra ZenecaBio (G\u00fcney Kore), Moderna ve Janssen firmas\u0131n\u0131n \u00fcretti\u011fi a\u015f\u0131lara acil kullan\u0131m onay\u0131 vermi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622559475,&quot;publishedAt&quot;:1622563256,&quot;updatedAt&quot;:1622563302,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/01\/dso-den-cin-in-covid-19-a-kars-gelistirdigi-sinovac-as-s-n-n-acil-kullan-m-na-onay&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/71\/65\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1c651985-bcee-5a2f-887b-23860136b106-5716518.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1362&quot;,&quot;height&quot;:&quot;906&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7629&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;who&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dso&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1536340&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1537556&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/01\/dso-den-cin-in-covid-19-a-kars-gelistirdigi-sinovac-as-s-n-n-acil-kullan-m-na-onay&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622563302},{&quot;id&quot;:&quot;1536340&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5715308&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210601_WBSU_16160380&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca normalle\u015fme i\u00e7in eyl\u00fcl ay\u0131n\u0131 i\u015faret etti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca normalle\u015fme i\u00e7in eyl\u00fcl ay\u0131n\u0131 i\u015faret etti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca normalle\u015fme i\u00e7in eyl\u00fcl ay\u0131n\u0131 i\u015faret etti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lama ile birlikte normal hayata d\u00f6n\u00fc\u015f i\u00e7in eyl\u00fcl ay\u0131 sonunu i\u015faret etti&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lama ile birlikte normal hayata d\u00f6n\u00fc\u015f i\u00e7in eyl\u00fcl ay\u0131 sonunu i\u015faret etti&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;sagl-k-bakan-koca-normallesme-icin-eylul-ay-n-isaret-etti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lama ile birlikte normal hayata d\u00f6n\u00fc\u015f i\u00e7in tarih vererek eyl\u00fcl ay\u0131 sonunu i\u015faret etti. T\u00fcm e\u011fitim sistemi de dahil olmak \u00fczere normal hayata d\u00f6n\u00fclmesinin hedeflendi\u011fini belirten Koca \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \n\n\&quot;Maskelerin tamamen \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 i\u00e7in toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n sa\u011flanmas\u0131 \u00f6nemli. O nedenle a\u015f\u0131laman\u0131n yayg\u0131n yap\u0131lmas\u0131 \u00e7ok \u00f6nemli. Bunu haziran ve temmuzda yo\u011fun \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcrmek istiyoruz. 120 milyon BioNTech var, art\u0131 Sputnik, Sinovac var. Toplumun en az y\u00fczde 60&#039;\u0131 a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131nda toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n olu\u015ftu\u011funu biliyoruz. Bunun da haziran ve temmuzda sa\u011flanabilece\u011fini \u00fcmit ediyorum. Olmas\u0131 i\u00e7in yo\u011fun bir gayret i\u00e7indeyiz. Dolay\u0131s\u0131yla erken d\u00f6nemde rahatlayabiliriz.\&quot; \n\nBioNTech kurucu orta\u011f\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&#039;in a\u015f\u0131 kampanyas\u0131na kat\u0131lmak \u00fczere haziran ay\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;ye gelebilece\u011fini belirten Koca, 12 milyon i\u00e7in ihracat izni ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek \u015eahin&#039;in kendisine &#039;Gelecek hafta sonuna kadar bu 12 milyon dozu peyder pey g\u00f6nderiyoruz&#039; dedi\u011fini belirtti. Koca \&quot;Bu haftadan itibaren gelecek haftaya kadar 12 milyon doz gelecek. Haziranda da 30 milyon dozu tamamlayaca\u011f\u0131z\&quot; diye konu\u015ftu. \n\n\&quot;Almanya&#039;da Fransa&#039;da bu kadar alternatif yok\&quot; \n\nHaziranda 30 milyon doz a\u015f\u0131n\u0131n gelmesi halinde haziran sonuna kadar 20 ya\u015fa kadar a\u015f\u0131lman\u0131n ger\u00e7ekle\u015febilece\u011fini s\u00f6yleyen Bakan Koca, a\u015f\u0131 olma oran\u0131n ise giderek y\u00fckseldi\u011fini belirtti. D\u00fcnyadan farkl\u0131 olarak 2-3 a\u015f\u0131 aras\u0131nda tercih hakk\u0131 verilerek, konforlu a\u015f\u0131lama s\u00fcreci ya\u015fanaca\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Koca, \&quot;Almanya ve Fransa&#039;da 2-3 a\u015f\u0131y\u0131 tercih etme \u015fans\u0131 yok\&quot; dedi. \n\nMaske zorunlulu\u011fu eyl\u00fclde bitebilir \n\n\&quot;Toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k olu\u015ftuktan sonra a\u015f\u0131 olanlar\u0131n maske takma zorunlu\u011fu olmayabilir; fakat erken d\u00f6nemde biz halen b\u00fct\u00fcn a\u015f\u0131lar\u0131n bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 \u00f6nledi\u011finden emin de\u011filiz. BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in y\u00fczde 90&#039;\u0131n \u00fczerinde \u00f6nledi\u011fini U\u011fur hoca s\u00f6ylemi\u015fti; ama di\u011fer a\u015f\u0131larla ilgili emin de\u011filiz.\&quot; diyen Koca, eyl\u00fcl ay\u0131ndan itibaren maskelerin de \u00e7\u0131kar\u0131labilece\u011fini kaydetti ve ekledi: \n\n\&quot;Bir\u00e7ok kimse yine maske takmak isteyecek. \u00d6zellikle bir\u00e7ok enfeksiyondan korudu\u011funu biliyoruz; ama bu tamamen ki\u015fisel bir tercihle s\u00f6z konusu olacak. \u015eimdi de 2 metre mesafeyi koruyabiliyorsan\u0131z sahilde takman\u0131z gerekmez. Ama evdesiniz, 2 metreyi koruyam\u0131yorsunuz o zaman takman\u0131z gerekecek\&quot; dedi. \n\nYerli a\u015f\u0131mlar\u0131m\u0131z ilerleme kaydediyor \n\nBakan Koca, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcren ve Faz-1 a\u015famas\u0131na gelen 3, Faz-2 a\u015famas\u0131na gelen 1, Faz-3 a\u015famas\u0131na gelen 1 yerli a\u015f\u0131 oldu\u011funu da hat\u0131rlatarak \&quot;Faz-3 i\u00e7in kullan\u0131lacak doz \u00fcretimi bu a\u015f\u0131da tamamland\u0131. &#039;Stabilizasyon&#039; dedi\u011fimiz 2 haftal\u0131k s\u00fcresi var. Dolay\u0131s\u0131yla stabilizasyonda bir sorun \u00e7\u0131kmazsa 2 hafta sonra Faz-3 safhas\u0131na ge\u00e7mi\u015f olaca\u011f\u0131z. Asgari 2 yerde de \u00fcretimi erken ba\u015flatmak istiyoruz. Yani eyl\u00fcl ay\u0131nda ilk a\u015f\u0131m\u0131z kullan\u0131labilir olsun istiyoruz\&quot; \u015feklinde konu\u015ftu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lama ile birlikte normal hayata d\u00f6n\u00fc\u015f i\u00e7in tarih vererek eyl\u00fcl ay\u0131 sonunu i\u015faret etti. T\u00fcm e\u011fitim sistemi de dahil olmak \u00fczere normal hayata d\u00f6n\u00fclmesinin hedeflendi\u011fini belirten Koca \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Maskelerin tamamen \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 i\u00e7in toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n sa\u011flanmas\u0131 \u00f6nemli. O nedenle a\u015f\u0131laman\u0131n yayg\u0131n yap\u0131lmas\u0131 \u00e7ok \u00f6nemli. Bunu haziran ve temmuzda yo\u011fun \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcrmek istiyoruz. 120 milyon BioNTech var, art\u0131 Sputnik, Sinovac var. Toplumun en az y\u00fczde 60&amp;#039;\u0131 a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131nda toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n olu\u015ftu\u011funu biliyoruz. Bunun da haziran ve temmuzda sa\u011flanabilece\u011fini \u00fcmit ediyorum. Olmas\u0131 i\u00e7in yo\u011fun bir gayret i\u00e7indeyiz. Dolay\u0131s\u0131yla erken d\u00f6nemde rahatlayabiliriz.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;BioNTech kurucu orta\u011f\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&amp;#039;in a\u015f\u0131 kampanyas\u0131na kat\u0131lmak \u00fczere haziran ay\u0131nda T\u00fcrkiye&amp;#039;ye gelebilece\u011fini belirten Koca, 12 milyon i\u00e7in ihracat izni ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek \u015eahin&amp;#039;in kendisine &amp;#039;Gelecek hafta sonuna kadar bu 12 milyon dozu peyder pey g\u00f6nderiyoruz&amp;#039; dedi\u011fini belirtti. Koca \&quot;Bu haftadan itibaren gelecek haftaya kadar 12 milyon doz gelecek. Haziranda da 30 milyon dozu tamamlayaca\u011f\u0131z\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5453172\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/15\/sanayi-bakan-varank-sene-sonuna-kadar-kendi-yerli-as-m-z-elimize-almay-hedefliyoruz\&quot;&gt;Sanayi Bakan\u0131 Varank: Sene sonuna kadar kendi yerli a\u015f\u0131m\u0131z\u0131 elimize almay\u0131 hedefliyoruz&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Almanya&#039;da Fransa&#039;da bu kadar alternatif yok\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Haziranda 30 milyon doz a\u015f\u0131n\u0131n gelmesi halinde haziran sonuna kadar 20 ya\u015fa kadar a\u015f\u0131lman\u0131n ger\u00e7ekle\u015febilece\u011fini s\u00f6yleyen Bakan Koca, a\u015f\u0131 olma oran\u0131n ise giderek y\u00fckseldi\u011fini belirtti. D\u00fcnyadan farkl\u0131 olarak 2-3 a\u015f\u0131 aras\u0131nda tercih hakk\u0131 verilerek, konforlu a\u015f\u0131lama s\u00fcreci ya\u015fanaca\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Koca, \&quot;Almanya ve Fransa&amp;#039;da 2-3 a\u015f\u0131y\u0131 tercih etme \u015fans\u0131 yok\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Maske zorunlulu\u011fu eyl\u00fclde bitebilir&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\&quot;Toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k olu\u015ftuktan sonra a\u015f\u0131 olanlar\u0131n maske takma zorunlu\u011fu olmayabilir; fakat erken d\u00f6nemde biz halen b\u00fct\u00fcn a\u015f\u0131lar\u0131n bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 \u00f6nledi\u011finden emin de\u011filiz. BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in y\u00fczde 90&amp;#039;\u0131n \u00fczerinde \u00f6nledi\u011fini U\u011fur hoca s\u00f6ylemi\u015fti; ama di\u011fer a\u015f\u0131larla ilgili emin de\u011filiz.\&quot; diyen Koca, eyl\u00fcl ay\u0131ndan itibaren maskelerin de \u00e7\u0131kar\u0131labilece\u011fini kaydetti ve ekledi:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Bir\u00e7ok kimse yine maske takmak isteyecek. \u00d6zellikle bir\u00e7ok enfeksiyondan korudu\u011funu biliyoruz; ama bu tamamen ki\u015fisel bir tercihle s\u00f6z konusu olacak. \u015eimdi de 2 metre mesafeyi koruyabiliyorsan\u0131z sahilde takman\u0131z gerekmez. Ama evdesiniz, 2 metreyi koruyam\u0131yorsunuz o zaman takman\u0131z gerekecek\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Yerli a\u015f\u0131mlar\u0131m\u0131z ilerleme kaydediyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bakan Koca, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcren ve Faz-1 a\u015famas\u0131na gelen 3, Faz-2 a\u015famas\u0131na gelen 1, Faz-3 a\u015famas\u0131na gelen 1 yerli a\u015f\u0131 oldu\u011funu da hat\u0131rlatarak \&quot;Faz-3 i\u00e7in kullan\u0131lacak doz \u00fcretimi bu a\u015f\u0131da tamamland\u0131. &amp;#039;Stabilizasyon&amp;#039; dedi\u011fimiz 2 haftal\u0131k s\u00fcresi var. Dolay\u0131s\u0131yla stabilizasyonda bir sorun \u00e7\u0131kmazsa 2 hafta sonra Faz-3 safhas\u0131na ge\u00e7mi\u015f olaca\u011f\u0131z. Asgari 2 yerde de \u00fcretimi erken ba\u015flatmak istiyoruz. Yani eyl\u00fcl ay\u0131nda ilk a\u015f\u0131m\u0131z kullan\u0131labilir olsun istiyoruz\&quot; \u015feklinde konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622539541,&quot;publishedAt&quot;:1622542253,&quot;updatedAt&quot;:1622545839,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/01\/sagl-k-bakan-koca-normallesme-icin-eylul-ay-n-isaret-etti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/71\/53\/08\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_93a096c6-5389-5728-ad91-97d1d29e31e1-5715308.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1600&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1062&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;aktan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Serta\u00e7  Aktan&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@sertac_aktan&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24334&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23110&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1536568&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1536736&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/01\/sagl-k-bakan-koca-normallesme-icin-eylul-ay-n-isaret-etti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622545839}]"
     data-api-url="/api/tag/covid-19-as-s-"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article
        data-nid="1550960"
        data-cid="5756324"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-1         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/11/g7-zirvesi-ingiltere-de-baslad-yoksul-ulkelere-1-milyar-doz-covid-19-as-s-bag-slanmas-bekl"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/63/24/320x212_cmsv2_2f6e9288-055a-5ee7-a4be-ead83cac29cb-5756324.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/63/24/320x212_cmsv2_2f6e9288-055a-5ee7-a4be-ead83cac29cb-5756324.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/63/24/329x224_cmsv2_2f6e9288-055a-5ee7-a4be-ead83cac29cb-5756324.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/63/24/329x224_cmsv2_2f6e9288-055a-5ee7-a4be-ead83cac29cb-5756324.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/63/24/329x224_cmsv2_2f6e9288-055a-5ee7-a4be-ead83cac29cb-5756324.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İngiltere Başbakanı Boris Johnson ve G7 Zirvesi&#039;ne katılan liderler. Cornwall/ İngiltere" alt="İngiltere Başbakanı Boris Johnson ve G7 Zirvesi&#039;ne katılan liderler. Cornwall/ İngiltere"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/11/g7-zirvesi-ingiltere-de-baslad-yoksul-ulkelere-1-milyar-doz-covid-19-as-s-bag-slanmas-bekl"
           title="G7 Zirvesi : İngiltere Başbakanı Johnson&#039;dan pandemi sonrası için eşitlik vurgusu"
           target="_self">
                      G7: İngiltere Başbakanı Johnson&#039;dan pandemi sonrası eşitlik vurgusu
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623419691000">
            11/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1550750"
        data-cid="5755810"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-2         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/next/2021/06/11/abd-genclerde-pfizer-biontech-ve-moderna-as-s-sonras-miyokardit-vakalar-beklenenden-yuksek"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/58/10/320x212_cmsv2_13cd344a-3dba-5afa-9d05-225658e806e4-5755810.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/58/10/320x212_cmsv2_13cd344a-3dba-5afa-9d05-225658e806e4-5755810.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/58/10/329x224_cmsv2_13cd344a-3dba-5afa-9d05-225658e806e4-5755810.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/58/10/329x224_cmsv2_13cd344a-3dba-5afa-9d05-225658e806e4-5755810.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/58/10/329x224_cmsv2_13cd344a-3dba-5afa-9d05-225658e806e4-5755810.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="ABD&#039;nin Virginia eyaletinde Pfizer/BioNTech aşısı olan bir genç" alt="ABD&#039;nin Virginia eyaletinde Pfizer/BioNTech aşısı olan bir genç"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/next/is" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İş
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/next/2021/06/11/abd-genclerde-pfizer-biontech-ve-moderna-as-s-sonras-miyokardit-vakalar-beklenenden-yuksek"
           title="ABD: Gençlerde Pfizer/BioNTech ve Moderna aşısı sonrası miyokardit vakaları beklenenden yüksek"
           target="_self">
                      ABD: Pfizer ve Moderna sonrası miyokardit vakaları beklenenden yüksek
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623414115000">
            11/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1549706"
        data-cid="5753872"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-3         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/10/bahreyn-de-muhalif-aktivist-berekat-n-cezaevinde-koronavirusten-olmesi-protesto-edildi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/38/72/320x212_cmsv2_933dc4d4-6fba-5ac6-8cd1-616a1a5becef-5753872.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/38/72/320x212_cmsv2_933dc4d4-6fba-5ac6-8cd1-616a1a5becef-5753872.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/38/72/329x224_cmsv2_933dc4d4-6fba-5ac6-8cd1-616a1a5becef-5753872.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/38/72/329x224_cmsv2_933dc4d4-6fba-5ac6-8cd1-616a1a5becef-5753872.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/38/72/329x224_cmsv2_933dc4d4-6fba-5ac6-8cd1-616a1a5becef-5753872.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Bahreyn&#039;de bir araya gelen yüzlerce kişi, hapishanede Covid-19 yakalanan muhalif aktivist Hüseyin Berekat&#039;ın hayatını kaybetmesini protesto etti" alt="Bahreyn&#039;de bir araya gelen yüzlerce kişi, hapishanede Covid-19 yakalanan muhalif aktivist Hüseyin Berekat&#039;ın hayatını kaybetmesini protesto etti"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/bahreyn" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Bahreyn
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/10/bahreyn-de-muhalif-aktivist-berekat-n-cezaevinde-koronavirusten-olmesi-protesto-edildi"
           title="Bahreyn&#039;de muhalif aktivist Berekat&#039;ın cezaevinde koronavirüsten ölmesi protesto edildi"
           target="_self">
                      Bahreyn&#039;de muhalif aktivistin cezaevinde ölmesi protesto edildi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623333579000">
            10/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1548888"
        data-cid="5752418"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-4         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/09/abd-dusuk-gelirli-ulkeler-icin-500-milyon-doz-as-sat-n-almay-planl-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/24/18/320x212_cmsv2_214645f9-218c-51aa-b73a-1c19ade34a16-5752418.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/24/18/320x212_cmsv2_214645f9-218c-51aa-b73a-1c19ade34a16-5752418.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/24/18/329x224_cmsv2_214645f9-218c-51aa-b73a-1c19ade34a16-5752418.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/24/18/329x224_cmsv2_214645f9-218c-51aa-b73a-1c19ade34a16-5752418.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/24/18/329x224_cmsv2_214645f9-218c-51aa-b73a-1c19ade34a16-5752418.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Pfizer/BioNTech koronavirüs aşısı" alt="Pfizer/BioNTech koronavirüs aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/09/abd-dusuk-gelirli-ulkeler-icin-500-milyon-doz-as-sat-n-almay-planl-yor"
           title="ABD düşük gelirli ülkeler için 500 milyon doz aşı satın almayı planlıyor"
           target="_self">
                      ABD düşük gelirli ülkeler için 500 milyon doz aşı almayı planlıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623267406000">
            09/06/2021
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article
        data-nid="1548804"
        data-cid="5752244"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-5         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/09/turkiye-de-koronavirus-tablosu-87-kisi-hayat-n-kaybetti-6-bin-454-kisinin-testi-pozitif"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/22/44/320x212_cmsv2_f33ad318-dd2b-5a0a-973d-da8a1335fd4a-5752244.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/22/44/320x212_cmsv2_f33ad318-dd2b-5a0a-973d-da8a1335fd4a-5752244.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/22/44/329x224_cmsv2_f33ad318-dd2b-5a0a-973d-da8a1335fd4a-5752244.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/22/44/329x224_cmsv2_f33ad318-dd2b-5a0a-973d-da8a1335fd4a-5752244.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/22/44/329x224_cmsv2_f33ad318-dd2b-5a0a-973d-da8a1335fd4a-5752244.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de son 24 saatte 224 bin 193 Covid-19 testi yapıldı, 6 bin 454 kişinin testi pozitif çıktı, 87 kişi hayatını kaybetti." alt="Türkiye&#039;de son 24 saatte 224 bin 193 Covid-19 testi yapıldı, 6 bin 454 kişinin testi pozitif çıktı, 87 kişi hayatını kaybetti."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/09/turkiye-de-koronavirus-tablosu-87-kisi-hayat-n-kaybetti-6-bin-454-kisinin-testi-pozitif"
           title="Türkiye&#039;de koronavirüs tablosu: 87 kişi hayatını kaybetti; 6 bin 454 kişinin testi pozitif "
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de koronavirüs tablosu: 87 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623259235000">
            09/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1548794"
        data-cid="5752210"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-6         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/09/sagl-k-bakan-koca-yar-ndan-itibaren-45-gelecek-hafta-ise-40-yas-ustu-vatandaslar-as-olabil"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/22/10/320x212_cmsv2_64243d80-006e-5db8-8ca0-02250f47e795-5752210.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/22/10/320x212_cmsv2_64243d80-006e-5db8-8ca0-02250f47e795-5752210.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/22/10/329x224_cmsv2_64243d80-006e-5db8-8ca0-02250f47e795-5752210.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/22/10/329x224_cmsv2_64243d80-006e-5db8-8ca0-02250f47e795-5752210.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/22/10/329x224_cmsv2_64243d80-006e-5db8-8ca0-02250f47e795-5752210.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/09/sagl-k-bakan-koca-yar-ndan-itibaren-45-gelecek-hafta-ise-40-yas-ustu-vatandaslar-as-olabil"
           title="Sağlık Bakanı Koca: Yarından itibaren 45, gelecek hafta ise 40 yaş üstü vatandaşlar aşı olabilecek"
           target="_self">
                      Sağlık Bakanı Koca&#039;dan Covid-19 aşılarına ilişkin açıklama
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623255660000">
            09/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1548318"
        data-cid="5751190"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-7         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/09/abd-de-covid-19-as-lar-n-dolaptan-c-karan-eczac-ya-3-y-l-hapis-cezas"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/73/20/320x212_cmsv2_f7c09cab-8a85-5b98-95eb-27dd12cfda86-5687320.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/73/20/320x212_cmsv2_f7c09cab-8a85-5b98-95eb-27dd12cfda86-5687320.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/73/20/329x224_cmsv2_f7c09cab-8a85-5b98-95eb-27dd12cfda86-5687320.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/73/20/329x224_cmsv2_f7c09cab-8a85-5b98-95eb-27dd12cfda86-5687320.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/73/20/329x224_cmsv2_f7c09cab-8a85-5b98-95eb-27dd12cfda86-5687320.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="ABD&#039;de bugüne kadar Covid-19&#039;a karşı 120 milyonu aşkın Moderna aşısı kullanıldı." alt="ABD&#039;de bugüne kadar Covid-19&#039;a karşı 120 milyonu aşkın Moderna aşısı kullanıldı."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/09/abd-de-covid-19-as-lar-n-dolaptan-c-karan-eczac-ya-3-y-l-hapis-cezas"
           title="ABD&#039;de Covid-19 aşılarını dolaptan çıkaran eczacıya 3 yıl hapis cezası"
           target="_self">
                      ABD&#039;de Covid-19 aşılarını dolaptan çıkaran eczacıya 3 yıl hapis cezası
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623233739000">
            09/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1547392"
        data-cid="5749254"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-8         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/08/dunya-bankas-covid-19-as-lar-nda-fikri-mulkiyet-haklar-ndan-feragat-edilmesine-kars"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/92/54/320x212_cmsv2_e6be8728-88de-5940-b237-dbc9919d17ed-5749254.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/92/54/320x212_cmsv2_e6be8728-88de-5940-b237-dbc9919d17ed-5749254.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/92/54/329x224_cmsv2_e6be8728-88de-5940-b237-dbc9919d17ed-5749254.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/92/54/329x224_cmsv2_e6be8728-88de-5940-b237-dbc9919d17ed-5749254.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/92/54/329x224_cmsv2_e6be8728-88de-5940-b237-dbc9919d17ed-5749254.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Dünya Bankası Başkanı David Malpass" alt="Dünya Bankası Başkanı David Malpass"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/08/dunya-bankas-covid-19-as-lar-nda-fikri-mulkiyet-haklar-ndan-feragat-edilmesine-kars"
           title="Dünya Bankası, Covid-19 aşılarında fikri mülkiyet haklarından feragat edilmesine karşı"
           target="_self">
                      Dünya Bankası aşılarda fikri mülkiyet haklarından feragate karşı çıktı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623182701000">
            08/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1547020"
        data-cid="5747714"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-9         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/08/abd-nin-washington-eyaletinde-covid-19-as-s-olana-bedava-esrar-kampanyas"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/77/14/320x212_cmsv2_c795991b-8815-5ed6-b8a8-f07ceddd443f-5747714.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/77/14/320x212_cmsv2_c795991b-8815-5ed6-b8a8-f07ceddd443f-5747714.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/77/14/329x224_cmsv2_c795991b-8815-5ed6-b8a8-f07ceddd443f-5747714.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/77/14/329x224_cmsv2_c795991b-8815-5ed6-b8a8-f07ceddd443f-5747714.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/77/14/329x224_cmsv2_c795991b-8815-5ed6-b8a8-f07ceddd443f-5747714.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Esrar" alt="Esrar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/08/abd-nin-washington-eyaletinde-covid-19-as-s-olana-bedava-esrar-kampanyas"
           title="ABD&#039;nin Washington eyaletinde Covid-19 aşısı olana bedava esrar kampanyası"
           target="_self">
                      ABD&#039;nin Washington eyaletinde aşı olana bedava esrar kampanyası
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623160831000">
            08/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1546580"
        data-cid="5746342"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-10         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/08/yeni-zelanda-basbakan-ardern-haftaya-ilk-covid-as-s-n-olacak-onceligimiz-risk-gruplar-yd"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/63/42/320x212_cmsv2_a855ca44-3df1-5742-a34a-22d7bd6a84c1-5746342.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/63/42/320x212_cmsv2_a855ca44-3df1-5742-a34a-22d7bd6a84c1-5746342.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/63/42/329x224_cmsv2_a855ca44-3df1-5742-a34a-22d7bd6a84c1-5746342.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/63/42/329x224_cmsv2_a855ca44-3df1-5742-a34a-22d7bd6a84c1-5746342.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/63/42/329x224_cmsv2_a855ca44-3df1-5742-a34a-22d7bd6a84c1-5746342.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Yeni Zelanda Başbakanı Jacinda Ardern" alt="Yeni Zelanda Başbakanı Jacinda Ardern"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/okyanusya/yeni-zelanda" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Yeni Zelanda
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/08/yeni-zelanda-basbakan-ardern-haftaya-ilk-covid-as-s-n-olacak-onceligimiz-risk-gruplar-yd"
           title="Yeni Zelanda Başbakanı Ardern haftaya ilk Covid aşısını olacak: Önceliğimiz risk gruplarıydı"
           target="_self">
                      Yeni Zelanda Başbakanı Ardern 4 ay sonra ilk Covid aşısını olacak
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623140293000">
            08/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1545360"
        data-cid="5742268"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-11         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/07/moderna-ab-ve-kanada-daki-genclere-yonelik-covid-19-as-s-icin-onay-istedi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/22/68/320x212_cmsv2_5353ac88-1ae1-5c36-9a4b-69a80352ddf0-5742268.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/22/68/320x212_cmsv2_5353ac88-1ae1-5c36-9a4b-69a80352ddf0-5742268.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/22/68/329x224_cmsv2_5353ac88-1ae1-5c36-9a4b-69a80352ddf0-5742268.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/22/68/329x224_cmsv2_5353ac88-1ae1-5c36-9a4b-69a80352ddf0-5742268.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/74/22/68/329x224_cmsv2_5353ac88-1ae1-5c36-9a4b-69a80352ddf0-5742268.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Aşı olan bir genç" alt="Aşı olan bir genç"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/07/moderna-ab-ve-kanada-daki-genclere-yonelik-covid-19-as-s-icin-onay-istedi"
           title="Moderna, AB ve Kanada&#039;daki gençlere yönelik Covid-19 aşısı için onay istedi"
           target="_self">
                      Moderna, gençlere yönelik Covid-19 aşısı için onay istedi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623085220000">
            07/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1543894"
        data-cid="5738044"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-12         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/07/nufusunun-yar-s-n-as-layan-sili-de-koronavirus-vakalar-neden-art-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/80/44/320x212_cmsv2_8eb575fb-62c0-5347-8da2-f0d9a7935626-5738044.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/80/44/320x212_cmsv2_8eb575fb-62c0-5347-8da2-f0d9a7935626-5738044.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/80/44/329x224_cmsv2_8eb575fb-62c0-5347-8da2-f0d9a7935626-5738044.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/80/44/329x224_cmsv2_8eb575fb-62c0-5347-8da2-f0d9a7935626-5738044.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/80/44/329x224_cmsv2_8eb575fb-62c0-5347-8da2-f0d9a7935626-5738044.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Şili&#039;de Covid-19 salgını" alt="Şili&#039;de Covid-19 salgını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/sili" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Şili
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/07/nufusunun-yar-s-n-as-layan-sili-de-koronavirus-vakalar-neden-art-yor"
           title="Nüfusunun yarısını aşılayan Şili&#039;de koronavirüs vakaları neden artıyor?"
           target="_self">
                      Nüfusunun yarısını aşılayan Şili&#039;de Covid-19 vakaları neden artıyor?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623055450000">
            07/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1543788"
        data-cid="5737932"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-13         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/07/ingiltere-de-hint-delta-varyant-n-n-yuzde-40-daha-bulas-c-oldugu-tespit-edildi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/79/32/320x212_cmsv2_1524ded6-d71f-5151-8200-184bff8ff305-5737932.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/79/32/320x212_cmsv2_1524ded6-d71f-5151-8200-184bff8ff305-5737932.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/79/32/329x224_cmsv2_1524ded6-d71f-5151-8200-184bff8ff305-5737932.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/79/32/329x224_cmsv2_1524ded6-d71f-5151-8200-184bff8ff305-5737932.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/79/32/329x224_cmsv2_1524ded6-d71f-5151-8200-184bff8ff305-5737932.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İngiltere&#039;nin Bolton kentinde Covid-19 aşı kuyruğu" alt="İngiltere&#039;nin Bolton kentinde Covid-19 aşı kuyruğu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/07/ingiltere-de-hint-delta-varyant-n-n-yuzde-40-daha-bulas-c-oldugu-tespit-edildi"
           title="İngiltere&#039;de Hint (Delta) varyantının yüzde 40 daha bulaşıcı olduğu tespit edildi"
           target="_self">
                      İngiltere: Hindistan varyantı yüzde 40 daha bulaşıcı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623043262000">
            07/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1543378"
        data-cid="5737348"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-14         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/06/turkiye-de-covid-19-96-kisi-hayat-n-kaybetti-5-bin-386-yeni-vaka-tespit-edildi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/73/48/320x212_cmsv2_beaedd79-01c9-5a3f-8f63-bcdf91cd8654-5737348.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/73/48/320x212_cmsv2_beaedd79-01c9-5a3f-8f63-bcdf91cd8654-5737348.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/73/48/329x224_cmsv2_beaedd79-01c9-5a3f-8f63-bcdf91cd8654-5737348.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/73/48/329x224_cmsv2_beaedd79-01c9-5a3f-8f63-bcdf91cd8654-5737348.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/73/48/329x224_cmsv2_beaedd79-01c9-5a3f-8f63-bcdf91cd8654-5737348.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de 5 bin 386 kişinin Covid-19 testi pozitif çıktı" alt="Türkiye&#039;de 5 bin 386 kişinin Covid-19 testi pozitif çıktı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/06/turkiye-de-covid-19-96-kisi-hayat-n-kaybetti-5-bin-386-yeni-vaka-tespit-edildi"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19: 96 kişi hayatını kaybetti, 5 bin 386 yeni vaka tespit edildi"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19: 96 kişi vefat etti, 5 bin 386 yeni vaka
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623000881000">
            06/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1542516"
        data-cid="5734996"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-15         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/05/cin-covid-19-salg-n-na-kars-gelistirdigi-burun-spreyi-as-s-nda-son-asamaya-geldi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/49/96/320x212_cmsv2_70bc3220-5a6e-5f45-9a40-e483407f5fd4-5734996.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/49/96/320x212_cmsv2_70bc3220-5a6e-5f45-9a40-e483407f5fd4-5734996.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/49/96/329x224_cmsv2_70bc3220-5a6e-5f45-9a40-e483407f5fd4-5734996.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/49/96/329x224_cmsv2_70bc3220-5a6e-5f45-9a40-e483407f5fd4-5734996.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/49/96/329x224_cmsv2_70bc3220-5a6e-5f45-9a40-e483407f5fd4-5734996.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Burun spreyi" alt="Burun spreyi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/05/cin-covid-19-salg-n-na-kars-gelistirdigi-burun-spreyi-as-s-nda-son-asamaya-geldi"
           title="Çin, Covid-19 salgınına karşı geliştirdiği burun spreyi aşısında son aşamaya geldi"
           target="_self">
                      Çin, salgına karşı geliştirdiği burun spreyi aşısında son aşamada
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622920421000">
            05/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1542448"
        data-cid="5734786"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-16         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/05/turkiye-de-son-24-saatte-92-kisi-covid-19-nedeniyle-hayat-n-kaybetti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/47/86/320x212_cmsv2_fe3115af-0558-5c08-9c4b-00712088db1d-5734786.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/47/86/320x212_cmsv2_fe3115af-0558-5c08-9c4b-00712088db1d-5734786.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/47/86/329x224_cmsv2_fe3115af-0558-5c08-9c4b-00712088db1d-5734786.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/47/86/329x224_cmsv2_fe3115af-0558-5c08-9c4b-00712088db1d-5734786.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/73/47/86/329x224_cmsv2_fe3115af-0558-5c08-9c4b-00712088db1d-5734786.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Ankara" alt="Ankara"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/05/turkiye-de-son-24-saatte-92-kisi-covid-19-nedeniyle-hayat-n-kaybetti"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19: 92 kişi hayatını kaybetti, 6 bin 126 yeni vaka tespit edildi"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19: 92 kişi vefat etti, 6 bin 126 yeni vaka
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622912798000">
            05/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1541220"
        data-cid="5730240"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-17         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/04/covid-19-tablosu-can-kayb-100-un-alt-na-dustu-6-bin-169-yeni-vaka"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/12/36/320x212_cmsv2_d7e787c6-6966-59c7-8c4d-7db9de17b23f-5181236.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/12/36/320x212_cmsv2_d7e787c6-6966-59c7-8c4d-7db9de17b23f-5181236.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/12/36/329x224_cmsv2_d7e787c6-6966-59c7-8c4d-7db9de17b23f-5181236.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/12/36/329x224_cmsv2_d7e787c6-6966-59c7-8c4d-7db9de17b23f-5181236.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/12/36/329x224_cmsv2_d7e787c6-6966-59c7-8c4d-7db9de17b23f-5181236.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İstanbul" alt="İstanbul"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/04/covid-19-tablosu-can-kayb-100-un-alt-na-dustu-6-bin-169-yeni-vaka"
           title="Covid-19 tablosu: Can kaybı 100&#039;ün altına düştü, 6 bin 169 yeni vaka"
           target="_self">
                      Covid-19 tablosu: Can kaybı 100&#039;ün altına düştü, 6 bin 169 yeni vaka
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622823945000">
            04/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1540962"
        data-cid="5729322"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-18         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/04/ab-covid-19-as-lar-n-n-daha-etkin-dag-t-m-icin-dto-ye-teklif-sundu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/93/22/320x212_cmsv2_a87e95e2-44ef-5f95-88c0-f0d818c83035-5729322.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/93/22/320x212_cmsv2_a87e95e2-44ef-5f95-88c0-f0d818c83035-5729322.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/93/22/329x224_cmsv2_a87e95e2-44ef-5f95-88c0-f0d818c83035-5729322.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/93/22/329x224_cmsv2_a87e95e2-44ef-5f95-88c0-f0d818c83035-5729322.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/93/22/329x224_cmsv2_a87e95e2-44ef-5f95-88c0-f0d818c83035-5729322.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Kullanılmış Pfizer-BioNTech aşıları (Arşiv)" alt="Kullanılmış Pfizer-BioNTech aşıları (Arşiv)"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/04/ab-covid-19-as-lar-n-n-daha-etkin-dag-t-m-icin-dto-ye-teklif-sundu"
           title="AB, Covid-19 aşılarının daha etkin dağıtımı için DTÖ&#039;ye teklif sundu"
           target="_self">
                      AB, Covid-19 aşılarının daha etkin dağıtımı için DTÖ&#039;ye teklif sundu
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622818803000">
            04/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1540206"
        data-cid="5727000"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-19         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/03/imf-ve-dunya-bankas-ndan-g7-ye-fazla-as-lar-az-gelismis-ulkeler-gonderme-cagr-s"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/70/00/320x212_cmsv2_150c471f-08f6-58b2-93e0-8a8d0aedd126-5727000.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/70/00/320x212_cmsv2_150c471f-08f6-58b2-93e0-8a8d0aedd126-5727000.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/70/00/329x224_cmsv2_150c471f-08f6-58b2-93e0-8a8d0aedd126-5727000.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/70/00/329x224_cmsv2_150c471f-08f6-58b2-93e0-8a8d0aedd126-5727000.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/70/00/329x224_cmsv2_150c471f-08f6-58b2-93e0-8a8d0aedd126-5727000.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="IMF" alt="IMF"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/03/imf-ve-dunya-bankas-ndan-g7-ye-fazla-as-lar-az-gelismis-ulkeler-gonderme-cagr-s"
           title="IMF ve Dünya Bankası&#039;ndan G7&#039;ye fazla aşıları az gelişmiş ülkelere gönderme çağrısı"
           target="_self">
                      IMF ve Dünya Bankası&#039;ndan G7&#039;ye fazla aşıları dağıtma çağrısı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622751057000">
            03/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1539502"
        data-cid="5724786"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-20         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/03/abd-de-covid-as-s-tesvigi-bedava-bira-ve-ucretsiz-cocuk-bak-m-hizmeti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/47/86/320x212_cmsv2_f1447233-61ef-58c4-aff7-35ea35666c46-5724786.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/47/86/320x212_cmsv2_f1447233-61ef-58c4-aff7-35ea35666c46-5724786.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/47/86/329x224_cmsv2_f1447233-61ef-58c4-aff7-35ea35666c46-5724786.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/47/86/329x224_cmsv2_f1447233-61ef-58c4-aff7-35ea35666c46-5724786.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/47/86/329x224_cmsv2_f1447233-61ef-58c4-aff7-35ea35666c46-5724786.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="ABD&#039;de Covid aşısı teşviği: Bedava bira ve ücretsiz çocuk bakımı hizmeti" alt="ABD&#039;de Covid aşısı teşviği: Bedava bira ve ücretsiz çocuk bakımı hizmeti"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/03/abd-de-covid-as-s-tesvigi-bedava-bira-ve-ucretsiz-cocuk-bak-m-hizmeti"
           title="ABD&#039;de Covid aşısı teşviği: Bedava bira ve ücretsiz çocuk bakımı hizmeti"
           target="_self">
                      ABD&#039;de Covid aşısı teşviği: Bedava bira ve ücretsiz çocuk bakımı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622731465000">
            03/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1538488"
        data-cid="5721696"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-21         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/03/tromboz-as-sonras-gorulebilen-kan-p-ht-lasmas-n-n-belirtileri-neler"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/16/96/320x212_cmsv2_2369e8e4-430b-574b-9b1d-dc1e3bac93f9-5721696.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/16/96/320x212_cmsv2_2369e8e4-430b-574b-9b1d-dc1e3bac93f9-5721696.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/16/96/329x224_cmsv2_2369e8e4-430b-574b-9b1d-dc1e3bac93f9-5721696.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/16/96/329x224_cmsv2_2369e8e4-430b-574b-9b1d-dc1e3bac93f9-5721696.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/16/96/329x224_cmsv2_2369e8e4-430b-574b-9b1d-dc1e3bac93f9-5721696.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Tromboz görseli" alt="Tromboz görseli"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/ispanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İspanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/03/tromboz-as-sonras-gorulebilen-kan-p-ht-lasmas-n-n-belirtileri-neler"
           title="Tromboz: Aşı sonrası görülebilen kan pıhtılaşmasının belirtileri neler?"
           target="_self">
                      Tromboz: Aşı sonrası görülebilen kan pıhtılaşmasının belirtileri neler
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622711746000">
            03/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1538262"
        data-cid="5720608"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-22         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/02/ab-uyesi-ulkelerde-uygulanan-covid-19-as-s-250-milyon-dozu-gecti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/06/08/320x212_cmsv2_3d199f20-dd4a-5172-9da1-47811faf0fbb-5720608.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/06/08/320x212_cmsv2_3d199f20-dd4a-5172-9da1-47811faf0fbb-5720608.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/06/08/329x224_cmsv2_3d199f20-dd4a-5172-9da1-47811faf0fbb-5720608.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/06/08/329x224_cmsv2_3d199f20-dd4a-5172-9da1-47811faf0fbb-5720608.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/06/08/329x224_cmsv2_3d199f20-dd4a-5172-9da1-47811faf0fbb-5720608.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Ursula von der Leyen" alt="Ursula von der Leyen"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/02/ab-uyesi-ulkelerde-uygulanan-covid-19-as-s-250-milyon-dozu-gecti"
           title="AB üyesi ülkelerde uygulanan Covid-19 aşısı 250 milyon dozu geçti"
           target="_self">
                      AB üyesi ülkelerde uygulanan Covid-19 aşısı 250 milyon dozu geçti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622641892000">
            02/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1538178"
        data-cid="5720320"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-23         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/02/interfax-rusya-n-n-gelistirdigi-3-covid-19-as-s-covivac-yuzde-80-etkili"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/03/20/320x212_cmsv2_cd3b029e-8ea0-50c0-b9a1-ee6e79eff0ad-5720320.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/03/20/320x212_cmsv2_cd3b029e-8ea0-50c0-b9a1-ee6e79eff0ad-5720320.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/03/20/329x224_cmsv2_cd3b029e-8ea0-50c0-b9a1-ee6e79eff0ad-5720320.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/03/20/329x224_cmsv2_cd3b029e-8ea0-50c0-b9a1-ee6e79eff0ad-5720320.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/72/03/20/329x224_cmsv2_cd3b029e-8ea0-50c0-b9a1-ee6e79eff0ad-5720320.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Pendemi döneminde Rusya&#039;nın başkenti Moskova&#039;dan bir görünüş." alt="Pendemi döneminde Rusya&#039;nın başkenti Moskova&#039;dan bir görünüş."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/rusya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Rusya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/02/interfax-rusya-n-n-gelistirdigi-3-covid-19-as-s-covivac-yuzde-80-etkili"
           title="Interfax: Rusya&#039;nın geliştirdiği 3. Covid-19 aşısı CoviVac yüzde 80 etkili"
           target="_self">
                      Interfax: Rusya&#039;nın 3. Covid-19 aşısı CoviVac yüzde 80 etkili
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622640801000">
            02/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1537586"
        data-cid="5718066"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-24         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/02/dso-cin-uretimi-covid-19-as-s-sinovac-a-onay-verdi-ab-beklemede"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/80/66/320x212_cmsv2_47ba9aa1-d10c-5294-b668-bb57fc78d0fb-5718066.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/80/66/320x212_cmsv2_47ba9aa1-d10c-5294-b668-bb57fc78d0fb-5718066.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/80/66/329x224_cmsv2_47ba9aa1-d10c-5294-b668-bb57fc78d0fb-5718066.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/80/66/329x224_cmsv2_47ba9aa1-d10c-5294-b668-bb57fc78d0fb-5718066.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/80/66/329x224_cmsv2_47ba9aa1-d10c-5294-b668-bb57fc78d0fb-5718066.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çin&#039;in Sinovac aşısı dünyada birçok ülke tarafından kullanılıyor." alt="Çin&#039;in Sinovac aşısı dünyada birçok ülke tarafından kullanılıyor."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/02/dso-cin-uretimi-covid-19-as-s-sinovac-a-onay-verdi-ab-beklemede"
           title="DSÖ, Çin üretimi Covid-19 aşısı Sinovac&#039;a onay verdi; AB beklemede"
           target="_self">
                      DSÖ, Çin üretimi Covid-19 aşısı Sinovac&#039;a onay verdi; AB beklemede
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622615662000">
            02/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1536736"
        data-cid="5716518"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-25         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/01/dso-den-cin-in-covid-19-a-kars-gelistirdigi-sinovac-as-s-n-n-acil-kullan-m-na-onay"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/65/18/320x212_cmsv2_1c651985-bcee-5a2f-887b-23860136b106-5716518.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/65/18/320x212_cmsv2_1c651985-bcee-5a2f-887b-23860136b106-5716518.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/65/18/329x224_cmsv2_1c651985-bcee-5a2f-887b-23860136b106-5716518.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/65/18/329x224_cmsv2_1c651985-bcee-5a2f-887b-23860136b106-5716518.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/65/18/329x224_cmsv2_1c651985-bcee-5a2f-887b-23860136b106-5716518.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sinovac aşısı" alt="Sinovac aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/01/dso-den-cin-in-covid-19-a-kars-gelistirdigi-sinovac-as-s-n-n-acil-kullan-m-na-onay"
           title="DSÖ&#039;den Çin&#039;in Covid-19&#039;a karşı geliştirdiği Sinovac aşısının acil kullanımına onay"
           target="_self">
                      DSÖ&#039;den Çin&#039;in geliştirdiği Sinovac aşısının acil kullanımına onay
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622563256000">
            01/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1536340"
        data-cid="5715308"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-26         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/01/sagl-k-bakan-koca-normallesme-icin-eylul-ay-n-isaret-etti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/53/08/320x212_cmsv2_93a096c6-5389-5728-ad91-97d1d29e31e1-5715308.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/53/08/320x212_cmsv2_93a096c6-5389-5728-ad91-97d1d29e31e1-5715308.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/53/08/329x224_cmsv2_93a096c6-5389-5728-ad91-97d1d29e31e1-5715308.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/53/08/329x224_cmsv2_93a096c6-5389-5728-ad91-97d1d29e31e1-5715308.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/53/08/329x224_cmsv2_93a096c6-5389-5728-ad91-97d1d29e31e1-5715308.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Fahrettin Koca" alt="Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/01/sagl-k-bakan-koca-normallesme-icin-eylul-ay-n-isaret-etti"
           title="Sağlık Bakanı Koca normalleşme için eylül ayını işaret etti"
           target="_self">
                      Sağlık Bakanı Koca normalleşme için eylül ayını işaret etti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622542253000">
            01/06/2021
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article
        data-nid="1614028"
        data-cid="5931784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:16"><a href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/130x73_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/183x103_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar" alt="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/afganistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Afganistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
           title="&#039;Her gün 10 bin Afgan ülkeyi terk etmek için pasaport başvurusu yapıyor&#039;"
           target="_self">
                      &#039;Her gün 10 bin Afgan pasaport başvurusu yapıyor&#039;
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1615182"
        data-cid="5936416"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/130x73_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/183x103_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını" alt="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
           title="Manavgat&#039;ta yangın kontrol altına alınamıyor; yerleşim yerleri boşaltılıyor"
           target="_self">
                      Pakdemirli: Manavgat&#039;ta yangından etkilenen alan 4 katına çıkacak
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1614440"
        data-cid="5933056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/130x73_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/183x103_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 22 bini aştı; ölü sayısı 76&#039;ya ulaştı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 nedeniyle 76 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3></div></article></div></div></aside><section class="o-span-large-4" id="enw-pagination-articles"><ul class="c-paginator"><li><a class="c-paginator__text c-prev"
             href="/tag/covid-19-as-s-?p=4"  rel="previous"><span>Prev </span></a></li><li><a class="c-paginator__button "
             href="/tag/covid-19-as-s-?p=1">1</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=2">2</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=3">3</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=4">4</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button c-current-page"
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=5">5</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=6">6</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=7">7</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=8">8</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=26">26</a></li><li><a class="c-paginator__text c-next"
             href="/tag/covid-19-as-s-?p=6"  rel="next"><span> Next </span></a></li></ul></section></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/kadinlar">kadın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/yangin">Yangın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript><script data-item="page" defer src="/build/e80d284a84660a1c954a-vertical.js"></script></body></html>
