<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/tags&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108721&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;covid-19&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwYWdlIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta name="app-context" content="search-page"><title>Covid-19 | euronews -  Covid-19 hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="Covid-19 | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="Covid-19"><meta name="news_keywords" content="Covid-19"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fr" href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="it" href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="es" href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ar" href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fa" href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="el" href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="hu" href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fr" href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="it" href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="es" href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ar" href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fa" href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="el" href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="hu" href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/tag/covid-19" /><meta property="og:type" content="website" /><meta property="og:title" content="Covid-19 | euronews -  Covid-19 hakkında uluslararası haberler
" /><meta property="og:description" content="Covid-19 | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="fr-FR" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="it-IT" /><meta property="og:locale:alternate" content="es-ES" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="ar-AE" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta property="og:locale:alternate" content="fa-IR" /><meta property="og:locale:alternate" content="el-GR" /><meta property="og:locale:alternate" content="hu-HU" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="fr-FR" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="it-IT" /><meta property="og:locale:alternate" content="es-ES" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="ar-AE" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta property="og:locale:alternate" content="fa-IR" /><meta property="og:locale:alternate" content="el-GR" /><meta property="og:locale:alternate" content="hu-HU" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="Covid-19 | euronews -  Covid-19 hakkında uluslararası haberler
" /><meta name="twitter:description" content="Covid-19 | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/c99f381907799aba89ac-11.css"><link rel="stylesheet" href="/build/ad0b2502aa594ee77d65-app_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/69d917eecc5bd779591b-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729085451,\"revision\":\"5.8.2\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.hot-topic.multi.covid-19\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19?p=5\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"hot-topic\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body  data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main" id="enw-main-content"><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium "
        data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
                Öne çıkan konular
            </strong><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Covid-19
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article
        data-nid="1576006"
        data-cid="5819190"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/30/ab-guvenli-seyahat-listesine-11-yeni-ulke-ekledi-turkiye-yine-yok"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/91/90/210x136_cmsv2_5b34a7e0-ac11-5294-8650-86b914c8ab66-5819190.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/91/90/210x136_cmsv2_5b34a7e0-ac11-5294-8650-86b914c8ab66-5819190.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/91/90/508x344_cmsv2_5b34a7e0-ac11-5294-8650-86b914c8ab66-5819190.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/91/90/630x420_cmsv2_5b34a7e0-ac11-5294-8650-86b914c8ab66-5819190.jpg 630w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Avrupa Komisyonu" alt="Avrupa Komisyonu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Dünya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link m-object__title__link--big-title"
           href="/2021/06/30/ab-guvenli-seyahat-listesine-11-yeni-ulke-ekledi-turkiye-yine-yok"
           title="AB güvenli seyahat listesine 11 yeni ülke ekledi: Türkiye yine yok"
           target="_self">
                      AB güvenli seyahat listesine 11 yeni ülke ekledi: Türkiye yine yok
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article
        data-nid="1575904"
        data-cid="5819050"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/30/almanya-escinsel-ve-biseksuel-erkeklerin-kan-bag-s-yapmalar-na-getirilen-k-s-tlamalar-kald"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/90/50/210x136_cmsv2_0336159c-b804-5130-87ce-e0b541cf6ff5-5819050.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/90/50/210x136_cmsv2_0336159c-b804-5130-87ce-e0b541cf6ff5-5819050.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/90/50/508x344_cmsv2_0336159c-b804-5130-87ce-e0b541cf6ff5-5819050.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/90/50/508x344_cmsv2_0336159c-b804-5130-87ce-e0b541cf6ff5-5819050.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Kan bağışı" alt="Kan bağışı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/30/almanya-escinsel-ve-biseksuel-erkeklerin-kan-bag-s-yapmalar-na-getirilen-k-s-tlamalar-kald"
           title="Almanya, eşcinsel ve biseksüel erkeklerin kan bağışı yapmalarına getirilen kısıtlamaları kaldırıyor"
           target="_self">
                      Almanya: Eşcinsel erkeklerin kan bağışı kısıtlamaları kaldırılacak
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1575810"
        data-cid="5818794"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/30/alfa-beta-delta-gamma-koronavirus-varyantlar-neler-hangi-varyant-ne-kadar-etkili"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/87/94/210x136_cmsv2_2ff3cf87-21b8-59fe-9ab4-38bc234bb105-5818794.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/87/94/210x136_cmsv2_2ff3cf87-21b8-59fe-9ab4-38bc234bb105-5818794.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/87/94/508x344_cmsv2_2ff3cf87-21b8-59fe-9ab4-38bc234bb105-5818794.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/87/94/508x344_cmsv2_2ff3cf87-21b8-59fe-9ab4-38bc234bb105-5818794.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Hindistan&#039;da Covid-19 salgını yayılıyor" alt="Hindistan&#039;da Covid-19 salgını yayılıyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/isvicre" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsviçre
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/30/alfa-beta-delta-gamma-koronavirus-varyantlar-neler-hangi-varyant-ne-kadar-etkili"
           title="Alfa, Beta, Delta, Gamma...Koronavirüs varyantları neler? Hangi varyant ne kadar etkili?"
           target="_self">
                      Alfa, Beta, Delta, Gamma...Koronavirüs varyantları neler?
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1575718"
        data-cid="5818644"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/30/fransa-bilim-konseyi-dorduncu-dalga-kac-n-lmaz-ama-daha-az-etkili-olur"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/86/44/210x136_cmsv2_3e2f45f6-162e-5df6-a0fe-d03f27288aef-5818644.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/86/44/210x136_cmsv2_3e2f45f6-162e-5df6-a0fe-d03f27288aef-5818644.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/86/44/508x344_cmsv2_3e2f45f6-162e-5df6-a0fe-d03f27288aef-5818644.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/86/44/508x344_cmsv2_3e2f45f6-162e-5df6-a0fe-d03f27288aef-5818644.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Fransa Bilim Konseyi Başkanı Jean-François Delfraissy" alt="Fransa Bilim Konseyi Başkanı Jean-François Delfraissy"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/30/fransa-bilim-konseyi-dorduncu-dalga-kac-n-lmaz-ama-daha-az-etkili-olur"
           title="Fransa Bilim Konseyi: Dördüncü dalga kaçınılmaz ama daha az etkili olur"
           target="_self">
                      Fransa Bilim Konseyi:Dördüncü dalga kaçınılmaz ama daha az etkili olur
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="c-section"
                 data-api-url="/api/tag/covid-19"
                 data-api-search-url="/api/search/tag/covid-19"
                 data-title="Covid-19"
                 data-allow-empty-query="1"
                 data-show-input="1"
                 data-total-result="4253"
                 data-pagination="1"
        ><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section
      class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:1575564,&quot;cid&quot;:5818424,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210630_NWSU_41436366&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;BM raporu: Uluslararas\u0131 turizmde bu y\u0131l 2,4 trilyon dolar kay\u0131p ya\u015fanabilir&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;BM: Uluslararas\u0131 turizmde bu y\u0131l 2,4 trilyon dolar kay\u0131p ya\u015fanabilir&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;BM raporu: Uluslararas\u0131 turizmde bu y\u0131l 2,4 trilyon dolar kay\u0131p ya\u015fanabilir&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;BM Ticaret ve Kalk\u0131nma Konferans\u0131 ile BM D\u00fcnya Turizm \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;n\u00fcn raporunda, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle uluslararas\u0131 turizm gelirlerindeki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ba\u011fl\u0131 olarak bu y\u0131l 1,7 trilyon ila 2,4 trilyon dolar aras\u0131nda kay\u0131p ya\u015fanaca\u011f\u0131 bildirildi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;BM Ticaret ve Kalk\u0131nma Konferans\u0131 ile BM D\u00fcnya Turizm \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;n\u00fcn raporunda, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle uluslararas\u0131 turizm gelirlerindeki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ba\u011fl\u0131 olarak bu y\u0131l 1,7 trilyon ila 2,4 trilyon dolar aras\u0131nda kay\u0131p ya\u015fanaca\u011f\u0131 bildirildi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;bm-raporu-uluslararas-turizmde-bu-y-l-2-4-trilyon-dolar-kay-p-yasanabilir&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Birle\u015fmi\u015f Milletler Ticaret ve Kalk\u0131nma Konferans\u0131 (UNCTAD) ile Birle\u015fmi\u015f Milletler D\u00fcnya Turizm \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;n\u00fcn (UNWTO) raporunda, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle uluslararas\u0131 turizm gelirlerindeki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ba\u011fl\u0131 olarak k\u00fcresel GSYH&#039;nin 2020 ve 2021&#039;de 4 trilyon dolardan fazla azabilece\u011fi belirtildi. \n\nUNCTAD ve UNWTO&#039;nun haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 Covid-19&#039;un turizm sekt\u00f6r\u00fcne etkisine ili\u015fkin rapor g\u00fcncellenerek yay\u0131mland\u0131. \n\nRaporda, uluslararas\u0131 turizm ve bununla yak\u0131ndan ba\u011flant\u0131l\u0131 sekt\u00f6rlerin uluslararas\u0131 turist var\u0131\u015flar\u0131ndaki keskin d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn do\u011frudan ve dolayl\u0131 etkileri nedeniyle 2020&#039;de tahmini olarak 2,4 trilyon dolar kay\u0131p ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nTurizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn toparlanmas\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde k\u00fcresel olarak Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131na ba\u011fl\u0131 olaca\u011f\u0131na i\u015faret edilen raporda, 2021&#039;de de benzer bir kayb\u0131n ya\u015fanabilece\u011fi kaydedildi. \n\nRaporda, bu y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131nda uluslararas\u0131 turizmde bir toparlanma beklendi\u011fi, buna kar\u015f\u0131n bu y\u0131l 2019&#039;a k\u0131yasla turist say\u0131s\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak 1,7 trilyon ila 2,4 trilyon dolar aras\u0131nda kay\u0131p ya\u015fanaca\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131. \n\nRaporda, salg\u0131n nedeniyle uluslararas\u0131 turizm gelirlerindeki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ba\u011fl\u0131 olarak k\u00fcresel GSYH&#039;nin 2020 ve 2021&#039;de 4 trilyon dolardan fazla azabilece\u011fi belirtildi. \n\nBu y\u0131l sekt\u00f6rde uluslararas\u0131 turist geli\u015flerindeki azalmay\u0131 temel alan 3 olas\u0131 senaryonun ekonomik etkilerinin de\u011ferlendirildi\u011fi raporda, en karamsar tahminin 2020&#039;de g\u00f6zlemlenen turist azalmas\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak uluslararas\u0131 turist var\u0131\u015flar\u0131ndaki y\u00fczde 75&#039;lik azalma senaryosuna dayand\u0131\u011f\u0131, s\u00f6z konusu senaryoya g\u00f6re, k\u00fcresel turist gelirlerindeki 948 milyar dolarl\u0131k d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn reel GSYH&#039;de 2,5 kat art\u0131\u015fla 2,4 trilyon dolarl\u0131k kayba neden oldu\u011fu kaydedildi. \n\n\&quot;UNCTAD&#039;\u0131n ge\u00e7en y\u0131l \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc en k\u00f6t\u00fc durum senaryosu bile iyimser kald\u0131\&quot; \n\nRaporda, ge\u00e7en y\u0131l\u0131n temmuz ay\u0131nda UNCTAD taraf\u0131ndan Covid-19 nedeniyle uluslararas\u0131 turizmdeki durgunlu\u011fun 4-12 ay daha s\u00fcrmesi halinde k\u00fcresel ekonomideki kayb\u0131n 1,2 trilyon ila 3,3 trilyon aras\u0131nda olaca\u011f\u0131 tahmini yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hat\u0131rlat\u0131larak, UNCTAD&#039;\u0131n \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc en k\u00f6t\u00fc olan bu durum senaryosunun bile iyimser kald\u0131\u011f\u0131 ve turizmde kay\u0131plar\u0131n beklenenden daha k\u00f6t\u00fc oldu\u011fu belirtildi. \n\nFransa, Almanya, \u0130svi\u00e7re, \u0130ngiltere ve ABD gibi a\u015f\u0131lama oranlar\u0131n\u0131n y\u00fcksek oldu\u011fu \u00fclkelerde turizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn daha h\u0131zl\u0131 toparlanaca\u011f\u0131na i\u015faret edilen raporda, uzmanlar\u0131n, uluslararas\u0131 turist geli\u015flerinde 2023&#039;e kadar salg\u0131n \u00f6ncesi seviyelere d\u00f6n\u00fc\u015f beklemedi\u011fi kaydedildi. \n\nRaporda, seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131, salg\u0131n\u0131n yava\u015f kontrol alt\u0131na al\u0131nmas\u0131, d\u00fc\u015f\u00fck kalan yolcu g\u00fcveni ve k\u00f6t\u00fc ekonomik durum uluslararas\u0131 turizme engel g\u00f6sterildi. \n\nUNWTO&#039;ya g\u00f6re, uluslararas\u0131 turist geli\u015fleri 2020&#039;de bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 73 azald\u0131. UNWTO&#039;nun D\u00fcnya Turizm Barometresi&#039;nde de bu y\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde uluslararas\u0131 turist geli\u015flerinde y\u00fczde 88&#039;lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe i\u015faret edildi. \n\nUluslararas\u0131 turizm, T\u00fcrkiye&#039;nin GSYH&#039;sine yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 5&#039;lik katk\u0131da bulunuyor \n\nRaporda, turizmin \u00fclkelerin ekonomisine, i\u015f g\u00fcc\u00fc piyasas\u0131na ve di\u011fer sekt\u00f6rlerine \u00f6nemli etkide bulundu\u011funa i\u015faret edilerek, buna turizmin T\u00fcrk ekonomisindeki \u00f6nemi \u00f6rnek verildi. \n\nUluslararas\u0131 turizmin T\u00fcrkiye&#039;nin GSYH&#039;sine yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 5&#039;lik katk\u0131da bulundu\u011fu ve \u00fclkede 2020&#039;de uluslararas\u0131 turist geli\u015flerinde y\u00fczde 69&#039;luk d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc aktar\u0131lan raporda, \u00fclkenin turizm talebindeki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn 33 milyar dolar olarak tahmin edildi\u011fi, bunun da \u00fclkenin i\u00e7ecek, perakende, ileti\u015fim ve ula\u015f\u0131m gibi turizm ile yak\u0131ndan ba\u011flant\u0131l\u0131 sekt\u00f6rlerinde kay\u0131plara yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131, \u00fclkenin ekonomik \u00fcretimindeki toplam d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn 93 milyar dolara ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bildirildi. Raporda, \&quot;(T\u00fcrkiye i\u00e7in) Sadece turizmdeki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f, yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 9&#039;luk bir reel GSYH kayb\u0131na yol a\u00e7\u0131yor.\&quot; ifadesi kullan\u0131ld\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Birle\u015fmi\u015f Milletler Ticaret ve Kalk\u0131nma Konferans\u0131 (UNCTAD) ile Birle\u015fmi\u015f Milletler D\u00fcnya Turizm \u00d6rg\u00fct\u00fc&amp;#039;n\u00fcn (UNWTO) raporunda, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle uluslararas\u0131 turizm gelirlerindeki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ba\u011fl\u0131 olarak k\u00fcresel GSYH&amp;#039;nin 2020 ve 2021&amp;#039;de 4 trilyon dolardan fazla azabilece\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;UNCTAD ve UNWTO&amp;#039;nun haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 Covid-19&amp;#039;un turizm sekt\u00f6r\u00fcne etkisine ili\u015fkin rapor g\u00fcncellenerek yay\u0131mland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Raporda, uluslararas\u0131 turizm ve bununla yak\u0131ndan ba\u011flant\u0131l\u0131 sekt\u00f6rlerin uluslararas\u0131 turist var\u0131\u015flar\u0131ndaki keskin d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn do\u011frudan ve dolayl\u0131 etkileri nedeniyle 2020&amp;#039;de tahmini olarak 2,4 trilyon dolar kay\u0131p ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Turizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn toparlanmas\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde k\u00fcresel olarak Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131na ba\u011fl\u0131 olaca\u011f\u0131na i\u015faret edilen raporda, 2021&amp;#039;de de benzer bir kayb\u0131n ya\u015fanabilece\u011fi kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Raporda, bu y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131nda uluslararas\u0131 turizmde bir toparlanma beklendi\u011fi, buna kar\u015f\u0131n bu y\u0131l 2019&amp;#039;a k\u0131yasla turist say\u0131s\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak 1,7 trilyon ila 2,4 trilyon dolar aras\u0131nda kay\u0131p ya\u015fanaca\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Raporda, salg\u0131n nedeniyle uluslararas\u0131 turizm gelirlerindeki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ba\u011fl\u0131 olarak k\u00fcresel GSYH&amp;#039;nin 2020 ve 2021&amp;#039;de 4 trilyon dolardan fazla azabilece\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu y\u0131l sekt\u00f6rde uluslararas\u0131 turist geli\u015flerindeki azalmay\u0131 temel alan 3 olas\u0131 senaryonun ekonomik etkilerinin de\u011ferlendirildi\u011fi raporda, en karamsar tahminin 2020&amp;#039;de g\u00f6zlemlenen turist azalmas\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak uluslararas\u0131 turist var\u0131\u015flar\u0131ndaki y\u00fczde 75&amp;#039;lik azalma senaryosuna dayand\u0131\u011f\u0131, s\u00f6z konusu senaryoya g\u00f6re, k\u00fcresel turist gelirlerindeki 948 milyar dolarl\u0131k d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn reel GSYH&amp;#039;de 2,5 kat art\u0131\u015fla 2,4 trilyon dolarl\u0131k kayba neden oldu\u011fu kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5334086,5092322\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/29\/dunya-turizm-orgutu-2020-kuresel-turizm-tarihinin-en-kotu-y-l-zarar-1-3-trilyon-dolar\&quot;&gt;D\u00fcnya Turizm \u00d6rg\u00fct\u00fc: 2020 k\u00fcresel turizm tarihinin en k\u00f6t\u00fc y\u0131l\u0131, zarar 1,3 trilyon dolar&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/28\/covid-19-salg-n-nedeniyle-uluslararas-turizm-ilk-sekiz-ayda-yuzde-70-azald\&quot;&gt;Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle uluslararas\u0131 turizm ilk sekiz ayda y\u00fczde 70 azald\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;UNCTAD&#039;\u0131n ge\u00e7en y\u0131l \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc en k\u00f6t\u00fc durum senaryosu bile iyimser kald\u0131\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Raporda, ge\u00e7en y\u0131l\u0131n temmuz ay\u0131nda UNCTAD taraf\u0131ndan Covid-19 nedeniyle uluslararas\u0131 turizmdeki durgunlu\u011fun 4-12 ay daha s\u00fcrmesi halinde k\u00fcresel ekonomideki kayb\u0131n 1,2 trilyon ila 3,3 trilyon aras\u0131nda olaca\u011f\u0131 tahmini yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hat\u0131rlat\u0131larak, UNCTAD&amp;#039;\u0131n \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc en k\u00f6t\u00fc olan bu durum senaryosunun bile iyimser kald\u0131\u011f\u0131 ve turizmde kay\u0131plar\u0131n beklenenden daha k\u00f6t\u00fc oldu\u011fu belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa, Almanya, \u0130svi\u00e7re, \u0130ngiltere ve ABD gibi a\u015f\u0131lama oranlar\u0131n\u0131n y\u00fcksek oldu\u011fu \u00fclkelerde turizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn daha h\u0131zl\u0131 toparlanaca\u011f\u0131na i\u015faret edilen raporda, uzmanlar\u0131n, uluslararas\u0131 turist geli\u015flerinde 2023&amp;#039;e kadar salg\u0131n \u00f6ncesi seviyelere d\u00f6n\u00fc\u015f beklemedi\u011fi kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Raporda, seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131, salg\u0131n\u0131n yava\u015f kontrol alt\u0131na al\u0131nmas\u0131, d\u00fc\u015f\u00fck kalan yolcu g\u00fcveni ve k\u00f6t\u00fc ekonomik durum uluslararas\u0131 turizme engel g\u00f6sterildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;UNWTO&amp;#039;ya g\u00f6re, uluslararas\u0131 turist geli\u015fleri 2020&amp;#039;de bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 73 azald\u0131. UNWTO&amp;#039;nun D\u00fcnya Turizm Barometresi&amp;#039;nde de bu y\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde uluslararas\u0131 turist geli\u015flerinde y\u00fczde 88&amp;#039;lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe i\u015faret edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5811916,5783920\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/19\/erdogan-turizm-sektorune-kdv-desteginin-uzat-lmas-n-gorusecegiz\&quot;&gt;Erdo\u011fan: Turizm sekt\u00f6r\u00fcne KDV deste\u011finin uzat\u0131lmas\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fiz&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/27\/turkiye-de-turizm-sektoru-gecen-y-l-oluydu-bu-y-l-yuruyen-olu\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de turizm sekt\u00f6r\u00fc: &#039;Ge\u00e7en y\u0131l \u00f6l\u00fcyd\u00fc, bu y\u0131l y\u00fcr\u00fcyen \u00f6l\u00fc&#039;&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Uluslararas\u0131 turizm, T\u00fcrkiye&#039;nin GSYH&#039;sine yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 5&#039;lik katk\u0131da bulunuyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Raporda, turizmin \u00fclkelerin ekonomisine, i\u015f g\u00fcc\u00fc piyasas\u0131na ve di\u011fer sekt\u00f6rlerine \u00f6nemli etkide bulundu\u011funa i\u015faret edilerek, buna turizmin T\u00fcrk ekonomisindeki \u00f6nemi \u00f6rnek verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uluslararas\u0131 turizmin T\u00fcrkiye&amp;#039;nin GSYH&amp;#039;sine yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 5&amp;#039;lik katk\u0131da bulundu\u011fu ve \u00fclkede 2020&amp;#039;de uluslararas\u0131 turist geli\u015flerinde y\u00fczde 69&amp;#039;luk d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc aktar\u0131lan raporda, \u00fclkenin turizm talebindeki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn 33 milyar dolar olarak tahmin edildi\u011fi, bunun da \u00fclkenin i\u00e7ecek, perakende, ileti\u015fim ve ula\u015f\u0131m gibi turizm ile yak\u0131ndan ba\u011flant\u0131l\u0131 sekt\u00f6rlerinde kay\u0131plara yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131, \u00fclkenin ekonomik \u00fcretimindeki toplam d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn 93 milyar dolara ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bildirildi. Raporda, \&quot;(T\u00fcrkiye i\u00e7in) Sadece turizmdeki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f, yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 9&amp;#039;luk bir reel GSYH kayb\u0131na yol a\u00e7\u0131yor.\&quot; ifadesi kullan\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1625035854,&quot;publishedAt&quot;:1625039716,&quot;updatedAt&quot;:1625039720,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/30\/bm-raporu-uluslararas-turizmde-bu-y-l-2-4-trilyon-dolar-kay-p-yasanabilir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/84\/24\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_863bc69d-c4ad-525e-9a80-900f4c5bd471-5818424.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle bo\u015f kalan Tayland&#039;\u0131n Phuket Adas\u0131&#039;ndaki bir plaj &quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle bo\u015f kalan Tayland&#039;\u0131n Phuket Adas\u0131&#039;ndaki bir plaj &quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1846,&quot;height&quot;:1231}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:4221,&quot;slug&quot;:&quot;tourism&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turizm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Turizm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Turizm&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:23102,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;},{&quot;id&quot;:12639,&quot;slug&quot;:&quot;travel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;seyahat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Seyahat&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Seyahat&quot;},{&quot;id&quot;:23960,&quot;slug&quot;:&quot;restriction&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;k-s-tlama&quot;,&quot;title&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1573914},{&quot;id&quot;:1574866},{&quot;id&quot;:1575188}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:267,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;isvicre&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130svi\u00e7re&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/isvicre&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:3334,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cenevre&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Cenevre&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/30\/bm-raporu-uluslararas-turizmde-bu-y-l-2-4-trilyon-dolar-kay-p-yasanabilir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1625039720},{&quot;id&quot;:1575378,&quot;cid&quot;:5818228,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210630_NWSU_41435616&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri, salg\u0131n\u0131 k\u00f6t\u00fc y\u00f6nettikleri gerek\u00e7esiyle \u00fcst d\u00fczey yetkilileri g\u00f6revden ald\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19: Kuzey Kore lideri, \u00fcst d\u00fczey yetkilileri g\u00f6revden ald\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri, salg\u0131n\u0131 k\u00f6t\u00fc y\u00f6nettikleri gerek\u00e7esiyle \u00fcst d\u00fczey yetkilileri g\u00f6revden ald\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 k\u00f6t\u00fc y\u00f6nettikleri gerek\u00e7esiyle \u00fcst d\u00fczey yetkilileri g\u00f6revden ald\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 k\u00f6t\u00fc y\u00f6nettikleri gerek\u00e7esiyle \u00fcst d\u00fczey yetkilileri g\u00f6revden ald\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;kuzey-kore-lideri-salg-n-kotu-yonettikleri-gerekcesiyle-ust-duzey-yetkilileri-gorevden-ald&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim Jong-un, \u00fclkede Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 k\u00f6t\u00fc y\u00f6nettikleri gerek\u00e7esiyle baz\u0131 \u00fcst d\u00fczey yetkilileri g\u00f6revden ald\u0131. \n\n\nKore Merkez Haber Ajans\u0131, Kim\u2019in Kom\u00fcnist Parti Y\u00f6netimi Kurulu toplant\u0131s\u0131nda salg\u0131nla yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, \u201cBaz\u0131 yetkililer ulusun ve halk\u0131n g\u00fcvenli\u011fi i\u00e7in b\u00fcy\u00fck s\u0131k\u0131nt\u0131 olu\u015fturan ciddi hatalara neden oldu.\u201d dedi\u011fini aktard\u0131. \n\nKim ayr\u0131ca, \u00fcst d\u00fczey yetkililerin beceriksizli\u011fi ve sorumsuzlu\u011funun \u00f6nemli g\u00f6revlerin yerine getirilmesini engelleyen \u00f6nemli bir fakt\u00f6r oldu\u011funu s\u00f6yleyerek,  g\u00f6revden ald\u0131\u011f\u0131 bu ki\u015filerin \&quot;bencillik ve pasifli\u011fin esiri olduklar\u0131n\u0131\&quot; ifade etti. \n\n\nG\u00f6revden al\u0131nan ve yerlerine atanan bu \u00fcst d\u00fczey yetkililerin isim ve mevkileri konusuna a\u00e7\u0131kl\u0131k getirilmedi.\u00a0 \n\n\nBM kaynaklar\u0131na g\u00f6re, d\u0131\u015f d\u00fcnyaya kapal\u0131 Kuzey Kore\u2019de salg\u0131nla ba\u011flant\u0131l\u0131 olarak ciddi g\u0131da ve ila\u00e7 s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 ya\u015fan\u0131yor.    \n\nPyongyang, son olarak \u00fclkede tar\u0131m sekt\u00f6r\u00fcnde ya\u015fanana krizden dolay\u0131 g\u0131da s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 \u00e7ekildi\u011fini kabul etmi\u015fti. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Kuzey Kore lideri Kim Jong-un, \u00fclkede Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 k\u00f6t\u00fc y\u00f6nettikleri gerek\u00e7esiyle baz\u0131 \u00fcst d\u00fczey yetkilileri g\u00f6revden ald\u0131.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kore Merkez Haber Ajans\u0131, Kim\u2019in Kom\u00fcnist Parti Y\u00f6netimi Kurulu toplant\u0131s\u0131nda salg\u0131nla yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, \u201cBaz\u0131 yetkililer ulusun ve halk\u0131n g\u00fcvenli\u011fi i\u00e7in b\u00fcy\u00fck s\u0131k\u0131nt\u0131 olu\u015fturan ciddi hatalara neden oldu.\u201d dedi\u011fini aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5813258,5767150,5783730\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/19\/kuzey-kore-lideri-kim-jong-un-ulkede-ekonomik-zorluklar-n-ustesinden-gelecegine-dair-yemin\&quot;&gt;Kuzey Kore lideri Kim Jong-un, \u00fclkede ekonomik zorluklar\u0131n \u00fcstesinden gelece\u011fine dair yemin etti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/28\/kuzey-koreliler-kim-jong-un-n-zay-flam-s-olmas-ndan-oturu-uzgun-gercek-mi-propaganda-m\&quot;&gt;Kuzey Koreliler, Kim Jong un&#039;\u0131n zay\u0131flam\u0131\u015f olmas\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc \u00fczg\u00fcn: Ger\u00e7ek mi propaganda m\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/16\/kuzey-kore-lideri-kim-jong-un-ulkede-k-tl-g-n-ciddi-boyutlarda-oldugunu-dogrulad\&quot;&gt;Kuzey Kore lideri Kim Jong Un, \u00fclkede k\u0131tl\u0131\u011f\u0131n ciddi boyutlarda oldu\u011funu do\u011frulad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Kim ayr\u0131ca, \u00fcst d\u00fczey yetkililerin beceriksizli\u011fi ve sorumsuzlu\u011funun \u00f6nemli g\u00f6revlerin yerine getirilmesini engelleyen \u00f6nemli bir fakt\u00f6r oldu\u011funu s\u00f6yleyerek, g\u00f6revden ald\u0131\u011f\u0131 bu ki\u015filerin \&quot;bencillik ve pasifli\u011fin esiri olduklar\u0131n\u0131\&quot; ifade etti.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u00f6revden al\u0131nan ve yerlerine atanan bu \u00fcst d\u00fczey yetkililerin isim ve mevkileri konusuna a\u00e7\u0131kl\u0131k getirilmedi.   &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;BM kaynaklar\u0131na g\u00f6re, d\u0131\u015f d\u00fcnyaya kapal\u0131 Kuzey Kore\u2019de salg\u0131nla ba\u011flant\u0131l\u0131 olarak ciddi g\u0131da ve ila\u00e7 s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 ya\u015fan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pyongyang, son olarak \u00fclkede tar\u0131m sekt\u00f6r\u00fcnde ya\u015fanana krizden dolay\u0131 g\u0131da s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 \u00e7ekildi\u011fini kabul etmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1625028999,&quot;publishedAt&quot;:1625031029,&quot;updatedAt&quot;:1625031048,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/30\/kuzey-kore-lideri-salg-n-kotu-yonettikleri-gerekcesiyle-ust-duzey-yetkilileri-gorevden-ald&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/82\/28\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_80e4f8b2-4c23-55d2-a272-29f20a6c38e5-5818228.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri &quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri &quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;\u671d\u9bae\u901a\u4fe1\u793e\/KCNA via KNS&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:366,&quot;slug&quot;:&quot;north-korea&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kuzey-kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kuzey Kore&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kuzey Kore&quot;},{&quot;id&quot;:8809,&quot;slug&quot;:&quot;kim-jong-un&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kim-jong-un&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kim Jong-un&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kim Jong-un&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:139,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:11940,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1574866},{&quot;id&quot;:1575246},{&quot;id&quot;:1575312}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP, AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:366,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kuzey-kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kuzey Kore&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/kuzey-kore&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:418,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pyongyang-kuzey-kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pyongyang, Kuzey Kore&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/30\/kuzey-kore-lideri-salg-n-kotu-yonettikleri-gerekcesiyle-ust-duzey-yetkilileri-gorevden-ald&quot;,&quot;lastModified&quot;:1625031048},{&quot;id&quot;:1574956,&quot;cid&quot;:5817036,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210629_NWSU_41427908&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;DS\u00d6 yetkilileri, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 tam olanlar\u0131 maske takmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;DS\u00d6 yetkilileri, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 tam olanlar\u0131 maske takmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;DS\u00d6 yetkilileri, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 tam olanlar\u0131 maske takmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) yetkilileri, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 tam olanlar\u0131 maske takmaya ve di\u011fer \u00f6nlemleri almaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) yetkilileri, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 tam olanlar\u0131 maske takmaya ve di\u011fer \u00f6nlemleri almaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;dso-yetkilileri-covid-19-as-lar-tam-olanlar-maske-takmaya-cag-rd&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) yetkilileri, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 tam olanlar\u0131 maske takmaya ve di\u011fer \u00f6nlemleri almaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. \n\nABD&#039;de de Los Angeles idaresinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Delta varyant\u0131na kar\u015f\u0131 bir \u00f6nlem olarak herkesin i\u00e7eride maske takmas\u0131n\u0131n \u015fiddetle tavsiye edildi\u011fi belirtildi. \n\n\u00dclkeler, Hindistan&#039;da ilk tespit edildi\u011finden bu yana en az 85 \u00fclkeye yay\u0131lan vir\u00fcs\u00fcn olduk\u00e7a bula\u015f\u0131c\u0131 bir formu olan Delta varyant\u0131na kar\u015f\u0131 \u00f6nlemler al\u0131yor.  \n\nDS\u00d6 Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, ge\u00e7ti\u011fimiz cuma g\u00fcn\u00fc yeni varyantlar\u0131n y\u00fckseli\u015fi \&quot;elimizin alt\u0131ndaki t\u00fcm ara\u00e7lar\u0131 kullanmam\u0131z\u0131 daha da acil hale getiriyor\&quot; dedi. \n\nDS\u00d6 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Margaret Harris, daha \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rd\u0131ktan sonra da maske tak\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini belirterek, \&quot;Vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fmas\u0131n\u0131 azaltmak istiyoruz. A\u015f\u0131lar\u0131n bula\u015fmay\u0131 \u00f6nleyip \u00f6nlemeyece\u011fini hen\u00fcz bilmiyoruz.\&quot; demi\u015fti.  \n\nABD&#039;deki Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezleri (CDC) ise tam a\u015f\u0131l\u0131 Amerikal\u0131lar\u0131n art\u0131k i\u00e7eride maske takmalar\u0131 veya di\u011fer insanlardan alt\u0131 metre uzakta durmalar\u0131 gerekmedi\u011fini kaydetti.   \n\nTamamen a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f ki\u015filer b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde korunuyor olsa da, ara\u015ft\u0131rmalar Pfizer a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Delta varyant\u0131na kar\u015f\u0131 etkinli\u011finin di\u011fer varyantlara g\u00f6re biraz daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funu g\u00f6steriyor.  \n\nPfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozluk uygulamas\u0131n\u0131n Delta varyant\u0131n\u0131n neden oldu\u011fu semptomatik hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 y\u00fczde 88 ve hastaneye yat\u0131\u015fa kar\u015f\u0131 y\u00fczde 96 koruyucu oldu\u011fu belirtiliyor.  \n\nD\u00fcnyadaki en y\u00fcksek a\u015f\u0131lama oranlar\u0131ndan birine sahip olan \u0130srail, vakalardaki art\u0131\u015fa yan\u0131t olarak maske \u015fartlar\u0131n\u0131 k\u0131smen yeniden uygulamaya koydu. \n\n\u0130lk olarak Hindistan&#039;da g\u00f6r\u00fclen ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc taraf\u0131ndan \&quot;endi\u015fe verici\&quot; olarak tan\u0131mlanan Delta varyant\u0131n\u0131n, y\u00fcksek bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 nedeniyle yak\u0131n zamanda d\u00fcnya genelinde bask\u0131n tip haline gelmesinden endi\u015fe ediliyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) yetkilileri, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 tam olanlar\u0131 maske takmaya ve di\u011fer \u00f6nlemleri almaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;de de Los Angeles idaresinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Delta varyant\u0131na kar\u015f\u0131 bir \u00f6nlem olarak herkesin i\u00e7eride maske takmas\u0131n\u0131n \u015fiddetle tavsiye edildi\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkeler, Hindistan&amp;#039;da ilk tespit edildi\u011finden bu yana en az 85 \u00fclkeye yay\u0131lan vir\u00fcs\u00fcn olduk\u00e7a bula\u015f\u0131c\u0131 bir formu olan Delta varyant\u0131na kar\u015f\u0131 \u00f6nlemler al\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6 Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, ge\u00e7ti\u011fimiz cuma g\u00fcn\u00fc yeni varyantlar\u0131n y\u00fckseli\u015fi \&quot;elimizin alt\u0131ndaki t\u00fcm ara\u00e7lar\u0131 kullanmam\u0131z\u0131 daha da acil hale getiriyor\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Margaret Harris, daha \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rd\u0131ktan sonra da maske tak\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini belirterek, \&quot;Vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fmas\u0131n\u0131 azaltmak istiyoruz. A\u015f\u0131lar\u0131n bula\u015fmay\u0131 \u00f6nleyip \u00f6nlemeyece\u011fini hen\u00fcz bilmiyoruz.\&quot; demi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;deki Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezleri (CDC) ise tam a\u015f\u0131l\u0131 Amerikal\u0131lar\u0131n art\u0131k i\u00e7eride maske takmalar\u0131 veya di\u011fer insanlardan alt\u0131 metre uzakta durmalar\u0131 gerekmedi\u011fini kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5817068,5798688\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/23\/nufusun-yar-s-ndan-fazlas-as-lanan-israil-de-delta-varyant-nedeniyle-yeni-dalga-riski-covi\&quot;&gt;N\u00fcfusun yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131 a\u015f\u0131lanan \u0130srail&#039;de Delta varyant\u0131 nedeniyle &#039;yeni dalga&#039; riski | Covid-19&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/29\/bakan-koca-dan-delta-varyant-ve-k-s-tlamalar-hakk-nda-ac-klama\&quot;&gt;Bakan Koca&#039;dan Delta varyant\u0131 ve k\u0131s\u0131tlamalar hakk\u0131nda a\u00e7\u0131klama&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Tamamen a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f ki\u015filer b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde korunuyor olsa da, ara\u015ft\u0131rmalar Pfizer a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Delta varyant\u0131na kar\u015f\u0131 etkinli\u011finin di\u011fer varyantlara g\u00f6re biraz daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funu g\u00f6steriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozluk uygulamas\u0131n\u0131n Delta varyant\u0131n\u0131n neden oldu\u011fu semptomatik hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 y\u00fczde 88 ve hastaneye yat\u0131\u015fa kar\u015f\u0131 y\u00fczde 96 koruyucu oldu\u011fu belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnyadaki en y\u00fcksek a\u015f\u0131lama oranlar\u0131ndan birine sahip olan \u0130srail, vakalardaki art\u0131\u015fa yan\u0131t olarak maske \u015fartlar\u0131n\u0131 k\u0131smen yeniden uygulamaya koydu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk olarak Hindistan&amp;#039;da g\u00f6r\u00fclen ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc taraf\u0131ndan \&quot;endi\u015fe verici\&quot; olarak tan\u0131mlanan Delta varyant\u0131n\u0131n, y\u00fcksek bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 nedeniyle yak\u0131n zamanda d\u00fcnya genelinde bask\u0131n tip haline gelmesinden endi\u015fe ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624976364,&quot;publishedAt&quot;:1624984952,&quot;updatedAt&quot;:1624984955,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/29\/dso-yetkilileri-covid-19-as-lar-tam-olanlar-maske-takmaya-cag-rd&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/70\/36\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3f8ff0b5-df45-599b-82f4-9dba243430d3-5817036.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;DS\u00d6 yetkilileri, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 tam olanlar\u0131 maske takmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;DS\u00d6 yetkilileri, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 tam olanlar\u0131 maske takmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Maya Alleruzzo\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22922,&quot;slug&quot;:&quot;masks&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;maske&quot;,&quot;title&quot;:&quot;maske&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;maske&quot;},{&quot;id&quot;:447,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;},{&quot;id&quot;:17270,&quot;slug&quot;:&quot;world-health-organization&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya-sagl-k-orgutu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:7629,&quot;slug&quot;:&quot;who&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dso&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1570846},{&quot;id&quot;:1572330},{&quot;id&quot;:1574452}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/29\/dso-yetkilileri-covid-19-as-lar-tam-olanlar-maske-takmaya-cag-rd&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624984955},{&quot;id&quot;:1574452,&quot;cid&quot;:5815806,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210629_NWSU_41421205&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Avustralya Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131, maske takmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131 &quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Avustralya Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131&#039;na maske takmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in para cezas\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Avustralya Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131, maske takmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131 &quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19: Avustralya Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131, maske takmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131 &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19: Avustralya Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131, maske takmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131 &quot;,&quot;url&quot;:&quot;avustralya-basbakan-yard-mc-s-maske-takmad-g-icin-para-cezas-na-carpt-r-ld&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avustralya Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Barnaby Joyce, Covid-19 \u00f6nlemleri \u00e7er\u00e7evesinde, bir benzin istasyonunda maske takmad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131. \n\nSydney kentinin kuzeyindeki 500 kilometre uzakl\u0131kta se\u00e7im b\u00f6lgesinde yer alan bir benzin istasyonundaki ma\u011fazada polis taraf\u0131ndan maskesiz yakalanan 54 ya\u015f\u0131ndaki siyaset\u00e7iye 200 Avustralya dolar\u0131 ceza kesildi. \n\nVatanda\u015flar\u0131n, \u201cacil telefon hatt\u0131\u201d \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131 ihbar\u0131 de\u011ferlendiren polis, derhal olay yerine intikal ederek, maskesiz dola\u015farak, \&quot;kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehlikeye att\u0131\u011f\u0131\&quot; gerek\u00e7esiyle siyaset\u00e7iye para cezas\u0131 kesti. \n\nBu arada Avustralya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, son 24 saatte \u00fclke genelinde 9&#039;u yurt d\u0131\u015f\u0131 kaynakl\u0131 44 Covid-19 vakas\u0131 saptand\u0131\u011f\u0131, vir\u00fcs nedeniyle can kayb\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 bildirildi. \n\nYakla\u015f\u0131k 25,7 milyon n\u00fcfuslu \u00fclkede bug\u00fcne dek yaln\u0131zca 7 milyon 260 bin doz a\u015f\u0131 yap\u0131l\u0131rken, \u00fclke n\u00fcfusunun yaln\u0131zca y\u00fczde 5&#039;inin a\u015f\u0131lanmas\u0131 tamamlanabildi. \n\nBug\u00fcne dek 30 bin 529 vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Avustralya&#039;da 910 ki\u015fi vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avustralya Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Barnaby Joyce, Covid-19 \u00f6nlemleri \u00e7er\u00e7evesinde, bir benzin istasyonunda maske takmad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sydney kentinin kuzeyindeki 500 kilometre uzakl\u0131kta se\u00e7im b\u00f6lgesinde yer alan bir benzin istasyonundaki ma\u011fazada polis taraf\u0131ndan maskesiz yakalanan 54 ya\u015f\u0131ndaki siyaset\u00e7iye 200 Avustralya dolar\u0131 ceza kesildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vatanda\u015flar\u0131n, \u201cacil telefon hatt\u0131\u201d \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131 ihbar\u0131 de\u011ferlendiren polis, derhal olay yerine intikal ederek, maskesiz dola\u015farak, \&quot;kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehlikeye att\u0131\u011f\u0131\&quot; gerek\u00e7esiyle siyaset\u00e7iye para cezas\u0131 kesti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu arada Avustralya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, son 24 saatte \u00fclke genelinde 9&amp;#039;u yurt d\u0131\u015f\u0131 kaynakl\u0131 44 Covid-19 vakas\u0131 saptand\u0131\u011f\u0131, vir\u00fcs nedeniyle can kayb\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yakla\u015f\u0131k 25,7 milyon n\u00fcfuslu \u00fclkede bug\u00fcne dek yaln\u0131zca 7 milyon 260 bin doz a\u015f\u0131 yap\u0131l\u0131rken, \u00fclke n\u00fcfusunun yaln\u0131zca y\u00fczde 5&amp;#039;inin a\u015f\u0131lanmas\u0131 tamamlanabildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bug\u00fcne dek 30 bin 529 vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Avustralya&amp;#039;da 910 ki\u015fi vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624957192,&quot;publishedAt&quot;:1624959442,&quot;updatedAt&quot;:1624959488,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/29\/avustralya-basbakan-yard-mc-s-maske-takmad-g-icin-para-cezas-na-carpt-r-ld&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/58\/06\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b5656a31-55be-55bf-859e-2e9dcf3aab66-5815806.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Avustralya Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Barnaby Joyce&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Avustralya Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Barnaby Joyce&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP\/Australia Broadcasting Corporation&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1641,&quot;height&quot;:1080}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:13,&quot;slug&quot;:&quot;australia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avustralya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avustralya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avustralya&quot;},{&quot;id&quot;:9333,&quot;slug&quot;:&quot;australian-politics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avustralya-siyaseti&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avustralya siyaseti&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avustralya siyaseti&quot;},{&quot;id&quot;:11940,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;}],&quot;widgets&quot;:[],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1574192},{&quot;id&quot;:1574276},{&quot;id&quot;:1574404}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:391,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;okyanusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Okyanusya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:4611,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avustralya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avustralya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/okyanusya\/avustralya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/29\/avustralya-basbakan-yard-mc-s-maske-takmad-g-icin-para-cezas-na-carpt-r-ld&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624959488},{&quot;id&quot;:1573720,&quot;cid&quot;:5814604,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210628_NWSU_41409796&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Yunanistan&#039;da Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan gen\u00e7lere te\u015fvik: 150 euroluk harcama kart\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Yunanistan&#039;da Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan gen\u00e7lere 150 euroluk harcama kart\u0131 &quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Yunanistan&#039;da Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan gen\u00e7lere te\u015fvik: 150 euroluk harcama kart\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Yunanistan, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 kampanyas\u0131 kapsam\u0131nda 18-25 ya\u015f aras\u0131 gen\u00e7lere te\u015fvik i\u00e7in 150 euroluk &#039;hediye&#039; verilece\u011fini duyurdu. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Yunanistan, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 kampanyas\u0131 kapsam\u0131nda 18-25 ya\u015f aras\u0131 gen\u00e7lere te\u015fvik i\u00e7in 150 euroluk &#039;hediye&#039; verilece\u011fini duyurdu. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;yunanistan-da-covid-19-as-s-olan-genclere-tesvik-150-euroluk-harcama-kart&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Yunanistan, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 kampanyas\u0131 kapsam\u0131nda 18-25 ya\u015f aras\u0131 gen\u00e7lere te\u015fvik i\u00e7in 150 euroluk &#039;hediye&#039; verilece\u011fini duyurdu.    \n\nBa\u015fbakan Kiryakos Mi\u00e7otakis, en az bir doz koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131ran 18-25 ya\u015f\u0131ndaki vatanda\u015flara 150 euro de\u011ferinde harcama kart\u0131 verilece\u011fini kaydetti.  \n\nB\u00f6ylece gen\u00e7ler, alacaklar\u0131 &#039;\u00f6zg\u00fcr ge\u00e7i\u015f&#039; kart\u0131 sayesinde u\u00e7ak ve feribot biletleri, otel rezervasyonlar\u0131, m\u00fczik, tiyatro ve sinema, m\u00fczeler ve arkeolojik alanlar gibi seyahat ve e\u011flence maliyetlerini kar\u015f\u0131layacak. \n\nDijital Politika Bakan\u0131 Kiryakos Pierrakakis, teklifi kabul edenlerin, ilk dozlar\u0131n\u0131 ald\u0131ktan bir g\u00fcn sonra, h\u00fck\u00fcmetin \u00e7evrimi\u00e7i platformundan kart ba\u015fvurular\u0131n\u0131 yapabileceklerini kaydetti. \n\n\&quot;Yaz \u00f6ncesi \u015f\u00fckran hediyesi\&quot; \n\nBakanlarla yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da kart\u0131 tan\u0131tan Mi\u00e7otakis, aylarca s\u00fcren karantinan\u0131n gen\u00e7lerin sosyal ya\u015fam\u0131na zarar verdi\u011fini kabul etti\u011fini s\u00f6yledi: \u201cBu, gen\u00e7lerimize bir bor\u00e7, \u00f6zellikle yaz \u00f6ncesi bir \u015f\u00fckran hediyesi. Bu sab\u0131rlar\u0131 ve azimleri i\u00e7in bir &#039;te\u015fekk\u00fcr&#039;. Ancak ayn\u0131 zamanda, \u00f6zellikle do\u011falar\u0131 gere\u011fi harekete daha fazla katk\u0131da bulunan gen\u00e7lerin a\u015f\u0131 olmalar\u0131 i\u00e7in bir te\u015fviktir. Vir\u00fcse kar\u015f\u0131 ne kadar \u00e7ok korunurlarsa, vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fmas\u0131n\u0131 o kadar s\u0131n\u0131rlayaca\u011f\u0131z.\&quot;   \n\nYunanistan&#039;da 11 milyonluk n\u00fcfusun y\u00fczde 33&#039;\u00fc, a\u015f\u0131 s\u00fcrecini tamamlad\u0131. \u00dclkede 18-25 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131nda bulunan gen\u00e7lerden 940 bini, en az bir doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131rd\u0131. \u00dclkede salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana 420 bin 905 vaka, 12 bin 664 \u00f6l\u00fcm kaydedildi. \n\nYunanistan&#039;da 24 Haziran&#039;dan itibaren a\u00e7\u0131k havada maske takma zorunlulu\u011fu kalkt\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Yunanistan, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 kampanyas\u0131 kapsam\u0131nda 18-25 ya\u015f aras\u0131 gen\u00e7lere te\u015fvik i\u00e7in 150 euroluk &amp;#039;hediye&amp;#039; verilece\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Kiryakos Mi\u00e7otakis, en az bir doz koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131ran 18-25 ya\u015f\u0131ndaki vatanda\u015flara 150 euro de\u011ferinde harcama kart\u0131 verilece\u011fini kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;B\u00f6ylece gen\u00e7ler, alacaklar\u0131 &amp;#039;\u00f6zg\u00fcr ge\u00e7i\u015f&amp;#039; kart\u0131 sayesinde u\u00e7ak ve feribot biletleri, otel rezervasyonlar\u0131, m\u00fczik, tiyatro ve sinema, m\u00fczeler ve arkeolojik alanlar gibi seyahat ve e\u011flence maliyetlerini kar\u015f\u0131layacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dijital Politika Bakan\u0131 Kiryakos Pierrakakis, teklifi kabul edenlerin, ilk dozlar\u0131n\u0131 ald\u0131ktan bir g\u00fcn sonra, h\u00fck\u00fcmetin \u00e7evrimi\u00e7i platformundan kart ba\u015fvurular\u0131n\u0131 yapabileceklerini kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5712994,5655204\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/31\/turkiye-ve-yunanistan-covid-19-as-lar-n-n-kars-l-kl-tan-nmas-konusunda-anlasmaya-vard\&quot;&gt;T\u00fcrkiye ve Yunanistan, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 tan\u0131nmas\u0131 konusunda anla\u015fmaya vard\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/14\/yunanistan-da-turizm-sezonu-ac-ld-oteller-haziran-sonu-tam-kapasite-cal-smay-hedefliyor\&quot;&gt;Yunanistan&#039;da turizm sezonu a\u00e7\u0131ld\u0131, oteller haziran sonu tam kapasite \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 hedefliyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Yaz \u00f6ncesi \u015f\u00fckran hediyesi\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bakanlarla yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da kart\u0131 tan\u0131tan Mi\u00e7otakis, aylarca s\u00fcren karantinan\u0131n gen\u00e7lerin sosyal ya\u015fam\u0131na zarar verdi\u011fini kabul etti\u011fini s\u00f6yledi: \u201cBu, gen\u00e7lerimize bir bor\u00e7, \u00f6zellikle yaz \u00f6ncesi bir \u015f\u00fckran hediyesi. Bu sab\u0131rlar\u0131 ve azimleri i\u00e7in bir &amp;#039;te\u015fekk\u00fcr&amp;#039;. Ancak ayn\u0131 zamanda, \u00f6zellikle do\u011falar\u0131 gere\u011fi harekete daha fazla katk\u0131da bulunan gen\u00e7lerin a\u015f\u0131 olmalar\u0131 i\u00e7in bir te\u015fviktir. Vir\u00fcse kar\u015f\u0131 ne kadar \u00e7ok korunurlarsa, vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fmas\u0131n\u0131 o kadar s\u0131n\u0131rlayaca\u011f\u0131z.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yunanistan&amp;#039;da 11 milyonluk n\u00fcfusun y\u00fczde 33&amp;#039;\u00fc, a\u015f\u0131 s\u00fcrecini tamamlad\u0131. \u00dclkede 18-25 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131nda bulunan gen\u00e7lerden 940 bini, en az bir doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131rd\u0131. \u00dclkede salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana 420 bin 905 vaka, 12 bin 664 \u00f6l\u00fcm kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yunanistan&amp;#039;da 24 Haziran&amp;#039;dan itibaren a\u00e7\u0131k havada maske takma zorunlulu\u011fu kalkt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624892612,&quot;publishedAt&quot;:1624899028,&quot;updatedAt&quot;:1624899055,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/28\/yunanistan-da-covid-19-as-s-olan-genclere-tesvik-150-euroluk-harcama-kart&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/46\/04\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a80a5f0d-8e60-5edd-b9d3-31019aeddb8e-5814604.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Yunanistan&#039;da Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan gen\u00e7lere te\u015fvik: 150 euroluk harcama kart\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Yunanistan&#039;da Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan gen\u00e7lere te\u015fvik: 150 euroluk harcama kart\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Thanassis Stavrakis\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:128,&quot;slug&quot;:&quot;greece&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yunanistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yunanistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yunanistan&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23608,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-worldwide&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunyada-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1504662},{&quot;id&quot;:1568124},{&quot;id&quot;:1568548}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/28\/yunanistan-da-covid-19-as-s-olan-genclere-tesvik-150-euroluk-harcama-kart&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624899055},{&quot;id&quot;:1555230,&quot;cid&quot;:5764670,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210623_FOSU_16306303&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:1,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:10},{&quot;id&quot;:12},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde egzersiz ile sa\u011fl\u0131kl\u0131 kalmak | Dubai \u00f6rne\u011fi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde egzersiz ile sa\u011fl\u0131kl\u0131 kalmak | Dubai \u00f6rne\u011fi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde egzersiz ile sa\u011fl\u0131kl\u0131 kalmak | Dubai \u00f6rne\u011fi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Dubai, spor salonlar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 ve kent sakinlerini bir ay boyunca en az 30 dakika egzersiz yapmaya te\u015fvik eden y\u0131ll\u0131k etkinli\u011fi ile en formda \u015fehirlerden biri.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Dubai, spor salonlar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 ve kent sakinlerini bir ay boyunca en az 30 dakika egzersiz yapmaya te\u015fvik eden y\u0131ll\u0131k etkinli\u011fi ile en formda \u015fehirlerden biri.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-salg-n-doneminde-egzersiz-ile-sagl-kl-kalmak-dubai-ornegi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Dubai, spor salonlar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 ve kent sakinlerini bir ay boyunca en az 30 dakika egzersiz yapmaya te\u015fvik eden y\u0131ll\u0131k etkinli\u011fi ile en formda \u015fehirlerden biri. \n\nSa\u011fl\u0131k i\u00e7in hizmet veren salonlar salg\u0131n d\u00f6neminde bu kez halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kap\u0131lar\u0131n\u0131 kapatmak zorunda kald\u0131. Peki egzersizi hayat\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131 haline getirenler i\u00e7in spor sekt\u00f6r\u00fc pandemi boyunca nas\u0131l bir yol izledi? \n\nBirle\u015fik Arap Emirlikleri&#039;nin en b\u00fcy\u00fck spor merkezlerinden GymNation, salg\u0131n\u0131n zirve yapt\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde 75 g\u00fcn hizmet veremedi. Ancak firma, m\u00fc\u015fterisi olsun olmas\u0131n, \u00e7evrimi\u00e7i seanslarla spor sevenlere \u00fccretsiz dersler sundu. \n\nGymNation&#039;un kurucusu ve CEO&#039;su Loren Holland, normalle\u015fmenin hemen ard\u0131ndan spor salonlar\u0131na ra\u011fbetin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor: \n\n\&quot;San\u0131r\u0131m daha \u00f6nce herkes bu sa\u011fl\u0131k ve formda kalma konular\u0131n\u0131 pek \u00f6nemsemiyordu. Ama pek \u00e7ok insan art\u0131k formda kalmak i\u00e7in bir hedef belirleyip bir spor plan\u0131na ba\u011fl\u0131 kalman\u0131n vaktinin geldi\u011fini fark etti.\u00d6yle ki k\u0131s\u0131tlamalar kalkt\u0131ktan ilk \u00fc\u00e7 d\u00f6rt ay i\u00e7inde firma olarak daha \u00f6nce g\u00f6rmedi\u011fimiz taleple kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131k. CapEx adl\u0131 programa b\u00fcy\u00fck yat\u0131r\u0131m yapt\u0131k. Kapanmadan sonraki ilk \u00fc\u00e7 ay i\u00e7inde 4 yeni mekan a\u00e7t\u0131k.\&quot;   \n\nEvlere kapand\u0131\u011f\u0131m\u0131z s\u00fcre\u00e7te hareketlili\u011fin devam\u0131 i\u00e7in pek \u00e7ok insan alternatif y\u00f6ntem aray\u0131\u015f\u0131na girdi. The LightHouse Arabia&#039;dan klinik psikolog Dr. Saliha Afridi, pek \u00e7ok insan\u0131n, kontrol duygusunu kazanman\u0131n bir yolu olarak egzersiz yapmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor ve ekliyor: \&quot;Egzersiz kendinize g\u00fcveni, kendinize olan sayg\u0131y\u0131 art\u0131r\u0131r, ayn\u0131 zamanda da mutluluk hormonlar\u0131 salg\u0131lar. Bulundu\u011funuz ko\u015fullar\u0131n, hislerinizin, k\u0131sacas\u0131 hayat\u0131n\u0131z\u0131n kontrol\u00fcn\u00fcn daha fazla sizde oldu\u011funu hissetmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131zda daha fazla spora y\u00f6neliyorsunuz.\&quot; \n\n\&quot;Evde spora ilgili devam ediyor\&quot; \n\n2020\u2019de k\u00fcresel \u00e7apta, ev spor malzemelerinin piyasa de\u011feri, son 12 ayda beklenmedik y\u00fckseli\u015fle 8.9 milyar dolara ula\u015ft\u0131. \n\nJohnson Health Tech Middle East adl\u0131 firma, hem evler i\u00e7in hem i\u015fletmeler i\u00e7in spor malzemeleri pazarl\u0131yor. Firman\u0131n sat\u0131\u015f direkt\u00f6r\u00fc Lotfi Hamrouni&#039;nin aktard\u0131klar\u0131na g\u00f6re ev malzemelerinden elde ettikleri gelir y\u00fczde 19 civar\u0131ndayken, bu oran salg\u0131nda y\u00fczde 95&#039;e kadar \u00e7\u0131km\u0131\u015f. Hamrouni, \&quot;Evde egzersiz art\u0131k moda oldu. Salg\u0131n d\u00f6neminde \u00e7ok pop\u00fcler olmu\u015ftu ama ilgi halen devam etmekte. Art\u0131k insanlar her ikisini birden tercih ediyor, yani bazen evde bazen spor salonlar\u0131nda egzersiz yapmak istiyorlar.\&quot; diyor. \n\n2017\u2019de ba\u015flayan ve her y\u0131l d\u00fczenlenen &#039;Dubai Fitness Challenge&#039; etkinli\u011fi ile t\u00fcm kent sakinleri 30 g\u00fcn boyunca her g\u00fcn 30 dakika spor yapmaya te\u015fvik ediliyor.   \n\nDubai Spor Konseyi Genel Sekreteri Saeed Hareb, \u015fehirde, her spor t\u00fcr\u00fcne uygun bir mekan oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor: \&quot;Havada, karada, denizde\u2026 Nerede olursa olsun her t\u00fcrl\u00fc aktiviteye kat\u0131lman\u0131z m\u00fcmk\u00fcn. Da\u011fl\u0131k alanda bile \u00e7ok fazla etkinli\u011fimiz var.\&quot; \n\nSpor yap\u0131lmad\u0131\u011f\u0131nda, toplum i\u00e7in bir \u015feyler yap\u0131lmad\u0131\u011f\u0131nda kullan\u0131lan ila\u00e7 say\u0131s\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Hareb, sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve formda kalman\u0131n \u00f6zellikle Covid-19 d\u00f6neminde daha da \u00f6nem kazand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Dubai, spor salonlar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 ve kent sakinlerini bir ay boyunca en az 30 dakika egzersiz yapmaya te\u015fvik eden y\u0131ll\u0131k etkinli\u011fi ile en formda \u015fehirlerden biri.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k i\u00e7in hizmet veren salonlar salg\u0131n d\u00f6neminde bu kez halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kap\u0131lar\u0131n\u0131 kapatmak zorunda kald\u0131. Peki egzersizi hayat\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131 haline getirenler i\u00e7in spor sekt\u00f6r\u00fc pandemi boyunca nas\u0131l bir yol izledi?&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Birle\u015fik Arap Emirlikleri&amp;#039;nin en b\u00fcy\u00fck spor merkezlerinden GymNation, salg\u0131n\u0131n zirve yapt\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde 75 g\u00fcn hizmet veremedi. Ancak firma, m\u00fc\u015fterisi olsun olmas\u0131n, \u00e7evrimi\u00e7i seanslarla spor sevenlere \u00fccretsiz dersler sundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;GymNation&amp;#039;un kurucusu ve CEO&amp;#039;su Loren Holland, normalle\u015fmenin hemen ard\u0131ndan spor salonlar\u0131na ra\u011fbetin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;San\u0131r\u0131m daha \u00f6nce herkes bu sa\u011fl\u0131k ve formda kalma konular\u0131n\u0131 pek \u00f6nemsemiyordu. Ama pek \u00e7ok insan art\u0131k formda kalmak i\u00e7in bir hedef belirleyip bir spor plan\u0131na ba\u011fl\u0131 kalman\u0131n vaktinin geldi\u011fini fark etti.\u00d6yle ki k\u0131s\u0131tlamalar kalkt\u0131ktan ilk \u00fc\u00e7 d\u00f6rt ay i\u00e7inde firma olarak daha \u00f6nce g\u00f6rmedi\u011fimiz taleple kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131k. CapEx adl\u0131 programa b\u00fcy\u00fck yat\u0131r\u0131m yapt\u0131k. Kapanmadan sonraki ilk \u00fc\u00e7 ay i\u00e7inde 4 yeni mekan a\u00e7t\u0131k.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Evlere kapand\u0131\u011f\u0131m\u0131z s\u00fcre\u00e7te hareketlili\u011fin devam\u0131 i\u00e7in pek \u00e7ok insan alternatif y\u00f6ntem aray\u0131\u015f\u0131na girdi. The LightHouse Arabia&amp;#039;dan klinik psikolog Dr. Saliha Afridi, pek \u00e7ok insan\u0131n, kontrol duygusunu kazanman\u0131n bir yolu olarak egzersiz yapmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor ve ekliyor: \&quot;Egzersiz kendinize g\u00fcveni, kendinize olan sayg\u0131y\u0131 art\u0131r\u0131r, ayn\u0131 zamanda da mutluluk hormonlar\u0131 salg\u0131lar. Bulundu\u011funuz ko\u015fullar\u0131n, hislerinizin, k\u0131sacas\u0131 hayat\u0131n\u0131z\u0131n kontrol\u00fcn\u00fcn daha fazla sizde oldu\u011funu hissetmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131zda daha fazla spora y\u00f6neliyorsunuz.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;2654357,3939634\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2019\/06\/04\/avrupa-da-en-cok-spor-ve-egzersizi-iskandinav-toplumlar-en-azini-turkler-yapiyor\&quot;&gt;Avrupa&#039;da en \u00e7ok spor ve egzersizi \u0130skandinav toplumlar\u0131 en az\u0131n\u0131 T\u00fcrkler yap\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2016\/02\/24\/ev-kadinlari-spor-yaparken-elektrik-uretimine-yardimci-olacak\&quot;&gt;Ev kad\u0131nlar\u0131 spor yaparken elektrik \u00fcretimine yard\u0131mc\u0131 olacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Evde spora ilgili devam ediyor\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;2020\u2019de k\u00fcresel \u00e7apta, ev spor malzemelerinin piyasa de\u011feri, son 12 ayda beklenmedik y\u00fckseli\u015fle 8.9 milyar dolara ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Johnson Health Tech Middle East adl\u0131 firma, hem evler i\u00e7in hem i\u015fletmeler i\u00e7in spor malzemeleri pazarl\u0131yor. Firman\u0131n sat\u0131\u015f direkt\u00f6r\u00fc Lotfi Hamrouni&amp;#039;nin aktard\u0131klar\u0131na g\u00f6re ev malzemelerinden elde ettikleri gelir y\u00fczde 19 civar\u0131ndayken, bu oran salg\u0131nda y\u00fczde 95&amp;#039;e kadar \u00e7\u0131km\u0131\u015f. Hamrouni, \&quot;Evde egzersiz art\u0131k moda oldu. Salg\u0131n d\u00f6neminde \u00e7ok pop\u00fcler olmu\u015ftu ama ilgi halen devam etmekte. Art\u0131k insanlar her ikisini birden tercih ediyor, yani bazen evde bazen spor salonlar\u0131nda egzersiz yapmak istiyorlar.\&quot; diyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;2017\u2019de ba\u015flayan ve her y\u0131l d\u00fczenlenen &amp;#039;Dubai Fitness Challenge&amp;#039; etkinli\u011fi ile t\u00fcm kent sakinleri 30 g\u00fcn boyunca her g\u00fcn 30 dakika spor yapmaya te\u015fvik ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dubai Spor Konseyi Genel Sekreteri Saeed Hareb, \u015fehirde, her spor t\u00fcr\u00fcne uygun bir mekan oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor: \&quot;Havada, karada, denizde\u2026 Nerede olursa olsun her t\u00fcrl\u00fc aktiviteye kat\u0131lman\u0131z m\u00fcmk\u00fcn. Da\u011fl\u0131k alanda bile \u00e7ok fazla etkinli\u011fimiz var.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Spor yap\u0131lmad\u0131\u011f\u0131nda, toplum i\u00e7in bir \u015feyler yap\u0131lmad\u0131\u011f\u0131nda kullan\u0131lan ila\u00e7 say\u0131s\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Hareb, sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve formda kalman\u0131n \u00f6zellikle Covid-19 d\u00f6neminde daha da \u00f6nem kazand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623736246,&quot;publishedAt&quot;:1624897817,&quot;updatedAt&quot;:1624898734,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/next\/2021\/06\/28\/covid-19-salg-n-doneminde-egzersiz-ile-sagl-kl-kalmak-dubai-ornegi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/46\/50\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_679db7bc-7958-506d-8e91-5cb14b80e29d-5764650.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:&quot;Credit: Dubai&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1080}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:7829,&quot;slug&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;spor&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Spor&quot;},{&quot;id&quot;:139,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:417,&quot;slug&quot;:&quot;dubai-united-arab-emirates&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dubai-birlesik-arap-emirlikleri&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Dubai Birle\u015fik Arap Emirlikleri&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Dubai Birle\u015fik Arap Emirlikleri&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23494,&quot;slug&quot;:&quot;post-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yeni-normal-covid-19-sonras-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yeni Normal (Covid-19 sonras\u0131)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yeni Normal (Covid-19 sonras\u0131)&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1475674}],&quot;technicalTags&quot;:[{&quot;path&quot;:&quot;editorial&quot;},{&quot;path&quot;:&quot;editorial.dubai-dtcm&quot;},{&quot;path&quot;:&quot;editorial.dubai-dtcm.dubai-dtcm-2019&quot;},{&quot;path&quot;:&quot;editorial.dubai-dtcm.dubai-dtcm-2019.experience-dubai&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;duration&quot;:300000,&quot;editor&quot;:null,&quot;filesizeBytes&quot;:29467946,&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/FO\/SU\/21\/06\/23\/tr\/210623_FOSU_16306303_16306304_300000_183615_tr.mp4&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;},{&quot;duration&quot;:300000,&quot;editor&quot;:null,&quot;filesizeBytes&quot;:49240910,&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/FO\/SU\/21\/06\/23\/tr\/210623_FOSU_16306303_16306304_300000_183615_tr.mp4&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x82b2bh&quot;,&quot;youtubeId&quot;:&quot;LHt7WnILMZo&quot;},&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;focus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;focus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;next&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:9,&quot;slug&quot;:&quot;next&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;next&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Next&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:9,&quot;slug&quot;:&quot;next&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;next&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Next&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;next-series&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;next-series&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Dizi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next\/dizi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:47,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;next-series&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Next-series&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:290,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-arap-emirlikleri&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Arap Emirlikleri&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/birlesik-arap-emirlikleri&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:417,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dubai-birlesik-arap-emirlikleri&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Dubai, Birle\u015fik Arap Emirlikleri&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/next\/2021\/06\/28\/covid-19-salg-n-doneminde-egzersiz-ile-sagl-kl-kalmak-dubai-ornegi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624898734},{&quot;id&quot;:1573776,&quot;cid&quot;:5814726,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210628_NWSU_41411188&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Normalle\u015fme plan\u0131 yapan \u0130ngiltere&#039;de yeni Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 son 5 ay\u0131n zirvesinde&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Normalle\u015fme plan\u0131 yapan \u0130ngiltere&#039;de yeni vaka son 5 ay\u0131n zirvesinde&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Normalle\u015fme plan\u0131 yapan \u0130ngiltere&#039;de yeni Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 son 5 ay\u0131n zirvesinde&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda b\u00fcy\u00fck ilerleme kaydeden \u0130ngiltere&#039;de normalle\u015fme planlar\u0131 yap\u0131l\u0131rken bug\u00fcn 22 bin 868 vaka tespit edildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda b\u00fcy\u00fck ilerleme kaydeden \u0130ngiltere&#039;de normalle\u015fme planlar\u0131 yap\u0131l\u0131rken bug\u00fcn 22 bin 868 vaka tespit edildi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;normallesme-plan-yapan-ingiltere-de-yeni-covid-19-vaka-say-s-son-5-ay-n-zirvesinde&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda b\u00fcy\u00fck ilerleme kaydeden \u0130ngiltere&#039;de normalle\u015fme planlar\u0131 yap\u0131l\u0131rken bug\u00fcn 22 bin 868 vaka tespit edildi. Bu say\u0131 son 149 g\u00fcnde g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek g\u00fcnl\u00fck vaka oldu.  \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 son 24 saatte 3 artarak 128 bin 103&#039;e y\u00fckseldi. \n\nSon 24 saatte 22 bin 868 yeni vaka tespit edildi. Bu say\u0131, 23 bin 275 vakan\u0131n saptand\u0131\u011f\u0131 30 Ocak&#039;tan bu yana g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek g\u00fcnl\u00fck rakam oldu.  \n\nToplam vaka say\u0131s\u0131 ise 4 milyon 755 bin 78&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131. A\u015f\u0131lama program\u0131na 8 Aral\u0131k 2020&#039;de ba\u015flayan \u00fclkede Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozunu yapt\u0131ranlar\u0131n say\u0131s\u0131 44 milyon 454 bin 511&#039;e ula\u015f\u0131rken, bunlardan 32 milyon 583 bin 746&#039;s\u0131na ikinci dozu a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131. \n\n\u00dclkede Covid-19 nedeniyle 1505 ki\u015finin hastanelerde tedavisi s\u00fcr\u00fcyor, bunlardan 257&#039;si yo\u011fun bak\u0131mda bulunuyor. \n\n\u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu, ilk olarak Hindistan&#039;da g\u00f6r\u00fclen \&quot;Delta\&quot; varyant\u0131n\u0131n, \&quot;Alfa\&quot; (\u0130ngiltere) varyant\u0131n\u0131 geride b\u0131rakarak \u00fclkede en bask\u0131n t\u00fcr haline geldi\u011fini duyurmu\u015ftu. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda b\u00fcy\u00fck ilerleme kaydeden \u0130ngiltere&amp;#039;de normalle\u015fme planlar\u0131 yap\u0131l\u0131rken bug\u00fcn 22 bin 868 vaka tespit edildi. Bu say\u0131 son 149 g\u00fcnde g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek g\u00fcnl\u00fck vaka oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 son 24 saatte 3 artarak 128 bin 103&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son 24 saatte 22 bin 868 yeni vaka tespit edildi. Bu say\u0131, 23 bin 275 vakan\u0131n saptand\u0131\u011f\u0131 30 Ocak&amp;#039;tan bu yana g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek g\u00fcnl\u00fck rakam oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplam vaka say\u0131s\u0131 ise 4 milyon 755 bin 78&amp;#039;e \u00e7\u0131kt\u0131. A\u015f\u0131lama program\u0131na 8 Aral\u0131k 2020&amp;#039;de ba\u015flayan \u00fclkede Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozunu yapt\u0131ranlar\u0131n say\u0131s\u0131 44 milyon 454 bin 511&amp;#039;e ula\u015f\u0131rken, bunlardan 32 milyon 583 bin 746&amp;#039;s\u0131na ikinci dozu a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede Covid-19 nedeniyle 1505 ki\u015finin hastanelerde tedavisi s\u00fcr\u00fcyor, bunlardan 257&amp;#039;si yo\u011fun bak\u0131mda bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu, ilk olarak Hindistan&amp;#039;da g\u00f6r\u00fclen \&quot;Delta\&quot; varyant\u0131n\u0131n, \&quot;Alfa\&quot; (\u0130ngiltere) varyant\u0131n\u0131 geride b\u0131rakarak \u00fclkede en bask\u0131n t\u00fcr haline geldi\u011fini duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624897086,&quot;publishedAt&quot;:1624897803,&quot;updatedAt&quot;:1624897825,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/28\/normallesme-plan-yapan-ingiltere-de-yeni-covid-19-vaka-say-s-son-5-ay-n-zirvesinde&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/47\/26\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e6470364-61a4-576e-b428-da31f654c775-5814726.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ba\u015fbakan Johnson a\u015f\u0131 merkezinde&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ba\u015fbakan Johnson a\u015f\u0131 merkezinde&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Alberto Pezzali\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:7800,&quot;slug&quot;:&quot;united-kingdom&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:23608,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-worldwide&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunyada-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;widgets&quot;:[],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1573600},{&quot;id&quot;:1573606},{&quot;id&quot;:1573658}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:291,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/28\/normallesme-plan-yapan-ingiltere-de-yeni-covid-19-vaka-say-s-son-5-ay-n-zirvesinde&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624897825},{&quot;id&quot;:1573606,&quot;cid&quot;:5814204,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:null,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Vuhan Laboratuvar\u0131&#039;ndaki son yabanc\u0131 bilim insan\u0131: &#039;Covid-19 iddialar\u0131 ile as\u0131l durum uyu\u015fmuyor&#039;&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Anderson: &#039;Laboratuvardaki durumla Covid-19 iddialar\u0131 uyu\u015fmuyor&#039;&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Vuhan Laboratuvar\u0131&#039;ndaki son yabanc\u0131 bilim insan\u0131: &#039;Covid-19 iddialar\u0131 ile as\u0131l durum uyu\u015fmuyor&#039;&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lma noktas\u0131 oldu\u011fu ileri s\u00fcr\u00fclen \u00c7in&#039;in Vuhan \u015fehrindeki laboratuvarda \u00e7al\u0131\u015fan son yabanc\u0131 bilim insan\u0131 konu\u015ftu. \&quot;Laboratuvardaki durumla iddialar uyu\u015fmuyor\&quot; &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lma noktas\u0131 oldu\u011fu ileri s\u00fcr\u00fclen \u00c7in&#039;in Vuhan \u015fehrindeki laboratuvarda \u00e7al\u0131\u015fan son yabanc\u0131 bilim insan\u0131 konu\u015ftu. \&quot;Laboratuvardaki durumla iddialar uyu\u015fmuyor\&quot; &quot;,&quot;url&quot;:&quot;vuhan-laboratuvar-ndaki-son-yabanc-bilim-insan-covid-19-iddialar-ile-as-l-durum-uyusmuyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn \u00e7\u0131k\u0131\u015f noktas\u0131 oldu\u011fu iddia edilen \u00c7in&#039;in Vuhan Viroloji Enstit\u00fcs\u00fc&#039;nde \u00e7al\u0131\u015fan son yabanc\u0131 bilim insan\u0131 Danielle Anderson, \&quot;Laboratuvar\u0131n insanlar\u0131n s\u00f6yledi\u011fi gibi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131\&quot; s\u00f6yledi.  \n\nBas\u0131na ilk defa konu\u015fan Avustralyal\u0131 virolog, Bloomberg haber sitesine verdi\u011fi r\u00f6portajda, laboratuvar\u0131n iddialar\u0131n aksine benzerleri ile ayn\u0131 \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015fan \&quot;normal bir yer\&quot; oldu\u011funu belirtti.  \n\nCovid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn ilk yay\u0131lmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 2019&#039;da Vuhan&#039;da bulunan yarasa kaynakl\u0131 vir\u00fcs uzman\u0131 Anderson, ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n laboratuvarda ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak \u00e7al\u0131\u015fabilmesi i\u00e7in 45 saatlik \&quot;\u00c7ok kapsaml\u0131\&quot; bir e\u011fitimden ge\u00e7mesi gerekti\u011finin de alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.  \n\nAnderson ayr\u0131ca, Vuhan laboratuvar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 hi\u00e7 kimsenin hasta olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve laboratuvarda ele al\u0131nan patojenlerle ilgili semptomlar\u0131 bildirmek i\u00e7in kapsaml\u0131 bir prosed\u00fcre tabi tutulduklar\u0131n\u0131 kaydetti. \n\n\&quot;\u0130nsanlar hasta olsayd\u0131 ben de hasta olurdum ama olmad\u0131m\&quot; diyen bilim insan\u0131, a\u015f\u0131lanmadan \u00f6nce Singapur&#039;da yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 koronavir\u00fcs testinin hastal\u0131\u011fa hi\u00e7 yakalanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fini belirtti. \n\n\&quot;Vir\u00fcs\u00fcn do\u011fadan kaynakland\u0131\u011f\u0131na inan\u0131yorum ama laboratuvardan \u00e7\u0131km\u0131\u015f olabilece\u011fini de reddetmiyorum\&quot; \n\nBloomberg&#039;de yay\u0131nlanan r\u00f6portajda , Anderson ayr\u0131ca laboratuvardaki meslekta\u015flar\u0131n\u0131n \u00e7o\u011funun daha sonra aral\u0131k ay\u0131na do\u011fru Singapur&#039;da kendisine kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve kimsenin laboratuvarda yay\u0131lan bir hastal\u0131k bildirmedi\u011fini s\u00f6yledi. \n\nBilim insanlar\u0131n\u0131n \&quot;fazla konu\u015fan ve heyecanl\u0131\&quot; olabilece\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Avustralyal\u0131 virolog, \&quot;Konu hi\u00e7 konu\u015fulmad\u0131. O noktada benim a\u00e7\u0131mdan, burada bir \u015feyler oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcrecek garip bir \u015fey yoktu\u201d ifadelerini dile getirdi.  \n\nCovid-19&#039;un \&quot;muhtemelen do\u011fadan kaynakland\u0131\u011f\u0131na\&quot; inand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden ara\u015ft\u0131rmac\u0131, bununla birlikte SARS-CoV-2&#039;nin laboratuvardan \u00e7\u0131kma ihtimalinin de ihtimaller aras\u0131nda oldu\u011funu kabul etti. Anderson, Covid-19&#039;un k\u00f6kenlerini bulmak i\u00e7in y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturmay\u0131 destekledi\u011fini s\u00f6yledi.  \n\n\&quot;Laboratuvardan \u00e7\u0131kmam\u0131\u015f oldu\u011funu s\u00f6yleyecek kadar saf de\u011filim\&quot; diyen Anderson, pandeminin kimsenin hayal dahi edemeyece\u011fi bir \u00f6l\u00e7ekte ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini ve vir\u00fcs\u00fcn \&quot;do\u011fru zamanda do\u011fru yerde\&quot; bulundu\u011funu, gereken t\u00fcm \u015fartlar\u0131n da felaketin olu\u015fmas\u0131 i\u00e7in yan yana geldi\u011fini ileri s\u00fcrd\u00fc.  \n\nTrump&#039;\u0131n iddialar\u0131 Biden&#039;\u0131n g\u00fcndeminde \n\nEski Amerika Birle\u015fik Devletleri (ABD) Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump bir\u00e7ok defa vir\u00fcs\u00fcn bir laboratuvardan \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia ederek \u00c7in&#039;in pandemi i\u00e7in tazminat \u00f6demesini istemi\u015fti. \n\nBa\u015flang\u0131\u00e7ta bu teorinin temelsiz oldu\u011fu belirtilse de son aylarda, Ba\u015fkan Joe Biden&#039;in ba\u015f t\u0131bbi dan\u0131\u015fman\u0131 Anthony Fauci gibi uzmanlar, bu iddialara \&quot;bir miktar\&quot; g\u00fcvenilebilece\u011fini kabul etti. \n\nBu ay\u0131n ba\u015flar\u0131nda  yay\u0131nlanan bir r\u00f6portajda Fauci,  \u00c7in&#039;i laboratuvardaki ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n t\u0131bbi kay\u0131tlar\u0131n\u0131 yay\u0131nlamaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. \n\nAnderson&#039;\u0131n uzun s\u00fcre birlikte \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 Vuhan Viroloji Enstit\u00fcs\u00fc&#039;n\u00fcn y\u00f6neticisi \u00c7inli virolog \u015ei Zhengli ise haziran ba\u015f\u0131nda New York Times&#039;a verdi\u011fi deme\u00e7te koronavir\u00fcs\u00fcn laboratuvardan s\u0131zarak yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 teorilerini yalanlam\u0131\u015ft\u0131. Sa\u011fl\u0131k felaketinden kurumunun \&quot;sorumlu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131\&quot; s\u00f6yleyen virolog,  \&quot;Kan\u0131t\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 bir \u015fey i\u00e7in nas\u0131l kan\u0131t sunabilirim ki?\&quot;  demi\u015fti. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn \u00e7\u0131k\u0131\u015f noktas\u0131 oldu\u011fu iddia edilen \u00c7in&amp;#039;in Vuhan Viroloji Enstit\u00fcs\u00fc&amp;#039;nde \u00e7al\u0131\u015fan son yabanc\u0131 bilim insan\u0131 Danielle Anderson, \&quot;Laboratuvar\u0131n insanlar\u0131n s\u00f6yledi\u011fi gibi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131\&quot; s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bas\u0131na ilk defa konu\u015fan Avustralyal\u0131 virolog, Bloomberg haber sitesine verdi\u011fi r\u00f6portajda, laboratuvar\u0131n iddialar\u0131n aksine benzerleri ile ayn\u0131 \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015fan \&quot;normal bir yer\&quot; oldu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn ilk yay\u0131lmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 2019&amp;#039;da Vuhan&amp;#039;da bulunan yarasa kaynakl\u0131 vir\u00fcs uzman\u0131 Anderson, ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n laboratuvarda ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak \u00e7al\u0131\u015fabilmesi i\u00e7in 45 saatlik \&quot;\u00c7ok kapsaml\u0131\&quot; bir e\u011fitimden ge\u00e7mesi gerekti\u011finin de alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Anderson ayr\u0131ca, Vuhan laboratuvar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 hi\u00e7 kimsenin hasta olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve laboratuvarda ele al\u0131nan patojenlerle ilgili semptomlar\u0131 bildirmek i\u00e7in kapsaml\u0131 bir prosed\u00fcre tabi tutulduklar\u0131n\u0131 kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;\u0130nsanlar hasta olsayd\u0131 ben de hasta olurdum ama olmad\u0131m\&quot; diyen bilim insan\u0131, a\u015f\u0131lanmadan \u00f6nce Singapur&amp;#039;da yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 koronavir\u00fcs testinin hastal\u0131\u011fa hi\u00e7 yakalanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5338964,5689074\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/31\/dso-heyeti-vuhan-daki-covid-19-un-yay-ld-g-g-da-pazar-n-ziyaret-etti\&quot;&gt; DS\u00d6 heyeti Vuhan\u2019daki Covid-19&#039;un yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u0131da pazar\u0131n\u0131 ziyaret etti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/24\/vuhan-laboratuvar-personeli-covid-19-salg-n-ndan-aylar-once-hastalan-p-tedaviye-basvurdu-r\&quot;&gt;Vuhan laboratuvar\u0131 personelinin Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan aylar \u00f6nce hastaland\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131na \u00c7in&#039;den ret&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Vir\u00fcs\u00fcn do\u011fadan kaynakland\u0131\u011f\u0131na inan\u0131yorum ama laboratuvardan \u00e7\u0131km\u0131\u015f olabilece\u011fini de reddetmiyorum\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\&quot;https:\/\/www.bloomberg.com\/news\/features\/2021-06-23\/can-outdoor-dining-fix-its-accessibility-problems\&quot;&gt;Bloomberg&amp;#039;de yay\u0131nlanan r\u00f6portajda&lt;\/a&gt;, Anderson ayr\u0131ca laboratuvardaki meslekta\u015flar\u0131n\u0131n \u00e7o\u011funun daha sonra aral\u0131k ay\u0131na do\u011fru Singapur&amp;#039;da kendisine kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve kimsenin laboratuvarda yay\u0131lan bir hastal\u0131k bildirmedi\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bilim insanlar\u0131n\u0131n \&quot;fazla konu\u015fan ve heyecanl\u0131\&quot; olabilece\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Avustralyal\u0131 virolog, \&quot;Konu hi\u00e7 konu\u015fulmad\u0131. O noktada benim a\u00e7\u0131mdan, burada bir \u015feyler oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcrecek garip bir \u015fey yoktu\u201d ifadelerini dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;un \&quot;muhtemelen do\u011fadan kaynakland\u0131\u011f\u0131na\&quot; inand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden ara\u015ft\u0131rmac\u0131, bununla birlikte SARS-CoV-2&amp;#039;nin laboratuvardan \u00e7\u0131kma ihtimalinin de ihtimaller aras\u0131nda oldu\u011funu kabul etti. Anderson, Covid-19&amp;#039;un k\u00f6kenlerini bulmak i\u00e7in y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturmay\u0131 destekledi\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Laboratuvardan \u00e7\u0131kmam\u0131\u015f oldu\u011funu s\u00f6yleyecek kadar saf de\u011filim\&quot; diyen Anderson, pandeminin kimsenin hayal dahi edemeyece\u011fi bir \u00f6l\u00e7ekte ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini ve vir\u00fcs\u00fcn \&quot;do\u011fru zamanda do\u011fru yerde\&quot; bulundu\u011funu, gereken t\u00fcm \u015fartlar\u0131n da felaketin olu\u015fmas\u0131 i\u00e7in yan yana geldi\u011fini ileri s\u00fcrd\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Trump&#039;\u0131n iddialar\u0131 Biden&#039;\u0131n g\u00fcndeminde&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Eski Amerika Birle\u015fik Devletleri (ABD) Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump bir\u00e7ok defa vir\u00fcs\u00fcn bir laboratuvardan \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia ederek \u00c7in&amp;#039;in pandemi i\u00e7in tazminat \u00f6demesini istemi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015flang\u0131\u00e7ta bu teorinin temelsiz oldu\u011fu belirtilse de son aylarda, Ba\u015fkan Joe Biden&amp;#039;in ba\u015f t\u0131bbi dan\u0131\u015fman\u0131 Anthony Fauci gibi uzmanlar, bu iddialara \&quot;bir miktar\&quot; g\u00fcvenilebilece\u011fini kabul etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu ay\u0131n ba\u015flar\u0131nda &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/04\/abd-cin-den-covid-19-salg-na-donusmeden-once-hastalanan-9-kisinin-kay-tlar-n-istedi\&quot;&gt;yay\u0131nlanan bir r\u00f6portajda Fauci,&lt;\/a&gt; \u00c7in&amp;#039;i laboratuvardaki ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n t\u0131bbi kay\u0131tlar\u0131n\u0131 yay\u0131nlamaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Anderson&amp;#039;\u0131n uzun s\u00fcre birlikte \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 Vuhan Viroloji Enstit\u00fcs\u00fc&amp;#039;n\u00fcn y\u00f6neticisi \u00c7inli virolog \u015ei Zhengli ise haziran ba\u015f\u0131nda New York Times&amp;#039;a verdi\u011fi deme\u00e7te koronavir\u00fcs\u00fcn laboratuvardan s\u0131zarak yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 teorilerini yalanlam\u0131\u015ft\u0131. Sa\u011fl\u0131k felaketinden kurumunun \&quot;sorumlu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131\&quot; s\u00f6yleyen virolog, &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/15\/koronavirus-tart-smas-n-n-merkezindeki-cinli-bilim-insan-laboratuvar-s-z-nt-s-iddias-n-yal\&quot;&gt;\&quot;Kan\u0131t\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 bir \u015fey i\u00e7in nas\u0131l kan\u0131t sunabilirim ki?\&quot;&lt;\/a&gt; demi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624886329,&quot;publishedAt&quot;:1624891232,&quot;updatedAt&quot;:1624891236,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/28\/vuhan-laboratuvar-ndaki-son-yabanc-bilim-insan-covid-19-iddialar-ile-as-l-durum-uyusmuyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/51\/13\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_63ac4c91-4b6a-5ff1-9b3d-92b1c9fb1a2b-5511392.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Vuhan&#039;daki laboratuvarda \u00e7al\u0131\u015fan son yabanc\u0131 bilim insan\u0131: &#039;\u0130ddialarla laboratuvardaki durum uyu\u015fmuyor&#039;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Vuhan&#039;daki laboratuvarda \u00e7al\u0131\u015fan son yabanc\u0131 bilim insan\u0131: &#039;\u0130ddialarla laboratuvardaki durum uyu\u015fmuyor&#039;&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3132,&quot;height&quot;:2088}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:311,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:4065,&quot;slug&quot;:&quot;wuhan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;wuhan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Vuhan (Wuhan)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Vuhan (Wuhan)&quot;},{&quot;id&quot;:22986,&quot;slug&quot;:&quot;lab&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;laboratuvar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;laboratuvar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;laboratuvar&quot;},{&quot;id&quot;:13,&quot;slug&quot;:&quot;australia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avustralya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avustralya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avustralya&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1333578},{&quot;id&quot;:1361730},{&quot;id&quot;:1546490}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:311,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:4065,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;wuhan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Wuhan&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/28\/vuhan-laboratuvar-ndaki-son-yabanc-bilim-insan-covid-19-iddialar-ile-as-l-durum-uyusmuyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624891236},{&quot;id&quot;:1573452,&quot;cid&quot;:5813788,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210628_NWSU_41402351&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Nipah vir\u00fcs\u00fc nedir, belirtileri neler?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Nipah vir\u00fcs\u00fc nedir, belirtileri neler?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn en \u00e7ok etkiledi\u011fi \u00fclkelerden Hindistan&#039;da yarasalarda \u00f6l\u00fcmc\u00fcl Nipah vir\u00fcs\u00fcne (NiV) rastlanmas\u0131 endi\u015feye yol a\u00e7t\u0131.\n\n&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn en \u00e7ok etkiledi\u011fi \u00fclkelerden Hindistan&#039;da yarasalarda \u00f6l\u00fcmc\u00fcl Nipah vir\u00fcs\u00fcne (NiV) rastlanmas\u0131 endi\u015feye yol a\u00e7t\u0131.\n\n&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn en \u00e7ok etkiledi\u011fi \u00fclkelerden Hindistan&#039;da yarasalarda \u00f6l\u00fcmc\u00fcl Nipah vir\u00fcs\u00fcne (NiV) rastlanmas\u0131 endi\u015feye yol a\u00e7t\u0131.\n\n&quot;,&quot;url&quot;:&quot;nipah-virusu-nedir-belirtileri-neler&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn en \u00e7ok etkiledi\u011fi \u00fclkelerden Hindistan&#039;da yarasalarda \u00f6l\u00fcmc\u00fcl Nipah vir\u00fcs\u00fcne (NiV) rastlanmas\u0131 endi\u015feye yol a\u00e7t\u0131.    \n\n\u0130lk defa Malezya&#039;n\u0131n Nipah b\u00f6lgesinde bir salg\u0131nla ba\u015flayan bu vir\u00fcs\u00fcn Singapur, Hindistan ve Banglade\u015f&#039;te meyve yarasalar\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.    \n\nSolunum yoluna zarar vermesi nedeniyle koronavir\u00fcse benzetilen Nipah vir\u00fcs\u00fc hangi \u00f6zelliklere sahip, belirtileri ne, tedavisi var m\u0131? \n\nSemptomlar\u0131 ne? \n\nNipah vir\u00fcs\u00fc semptomlar\u0131n\u0131n mide bulant\u0131s\u0131, kusma, \u00f6ks\u00fcr\u00fck, so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131, solunum g\u00fc\u00e7l\u00fc\u011f\u00fc ve \u015fiddetli dehidrasyon gibi di\u011fer solunum yolu viral hastal\u0131klar\u0131na benzedi\u011fi belirtiliyor.  \n\nPune merkezli Ulusal Viroloji Enstit\u00fcs\u00fc&#039;nden (NIV) bilim adamlar\u0131 Maharashtra&#039;daki iki yarasa t\u00fcr\u00fcnde Nipah vir\u00fcs\u00fc antikorlar\u0131 buldu. \n\nNipah vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn (NiV), D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (WHO) taraf\u0131ndan tan\u0131mlanan patojenlerin ilk 10 \u00f6ncelikli listesinde oldu\u011fu s\u00f6yleniyor.  \n\nEn fazla nerede g\u00f6r\u00fcld\u00fc? \n\nHindistan medyas\u0131na g\u00f6re, Hindistan&#039;\u0131n bug\u00fcne kadar d\u00f6rt NiV salg\u0131n\u0131 ge\u00e7irdi\u011fini bildirildi. NiV enfeksiyonunun ilk kan\u0131t\u0131 2001 y\u0131l\u0131nda Bat\u0131 Bengal&#039;in Siliguri b\u00f6lgesinde, ard\u0131ndan 2007&#039;de Bat\u0131 Bengal&#039;de Nadia b\u00f6lgesinde rapor edildi. NiV antikorlar\u0131n\u0131n varl\u0131\u011f\u0131 Assam&#039;\u0131n Mynaguri ve Dubri b\u00f6lgesinde ve Bat\u0131 Bengal&#039;in Cooch Behar b\u00f6lgesinde tespit edildi. 2018&#039;de Kerala eyaletinin Kozhikode b\u00f6lgesinde 18 \u00f6l\u00fcm vakas\u0131 ile \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc bir salg\u0131n meydana geldi.  \n\nFaridabad&#039;ta Fortis Escorts Hastanesinde k\u0131demli dan\u0131\u015fman Dr Ravi Shekhar Jha&#039;ya g\u00f6re, NiV, yarasalar yoluyla yay\u0131lan \u00f6zel bir vir\u00fcs t\u00fcr\u00fc. Jha, \u201cHindistan ge\u00e7mi\u015fte bunu \u00e7ok iyi idare etti. Belirtileri, mide bulant\u0131s\u0131, kusma, \u00f6ks\u00fcr\u00fck, so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131, solunum g\u00fc\u00e7l\u00fc\u011f\u00fc ve \u015fiddetli dehidrasyon gibi di\u011fer solunum yolu viral hastal\u0131klar\u0131 gibi\u201d dedi.  \n\nTedavisi var m\u0131? \n\nJha, bu vir\u00fcsle ilgili belirli bir tedavi mevcut olmasa da hastalarda \u201cyeterli hidrasyonu koruman\u0131n\u201d \u00f6nemli oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor: \u201cHastan\u0131n v\u00fccuduna su sa\u011flanmal\u0131 ve oksijen tedavisi ile desteklememiz gerekti\u011fi gibi yaln\u0131zca destekleyici bak\u0131m mevcut. Hastaya, kusmay\u0131 azaltan antasitler ve ila\u00e7lar vermemiz gerekiyor.\u201d \n\nDr Jha, vir\u00fcs\u00fcn insanlar i\u00e7in tehlikeli oldu\u011fu konusunda uyar\u0131yor: \&quot;\u00d6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde y\u00fcksek bir \u00f6l\u00fcm oran\u0131na sahip.\&quot; \n\n\u00d6nleyici tedbirler \n\nTedavisi ya da a\u015f\u0131s\u0131 bulunmayan NiV&#039;in \u00f6ld\u00fcr\u00fcc\u00fcl\u00fck oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 40-75 aras\u0131nda oldu\u011fu belirtiliyor.  \n\nDr Jha, \u00f6nleyici tedbirler a\u00e7\u0131s\u0131ndan, ellerin s\u0131k y\u0131kanmas\u0131 da dahil olmak \u00fczere di\u011fer viral enfeksiyonlar i\u00e7in yap\u0131lacak her \u015feye uyulmas\u0131n\u0131; yarasalar\u0131n istila etti\u011fi bir b\u00f6lgeye gitmekten ka\u00e7\u0131n\u0131lmas\u0131n\u0131 tavsiye ediyor: \u201cAyr\u0131ca yarasalar\u0131n bulundu\u011fu a\u011fa\u00e7lardaki meyveleri yemekten de ka\u00e7\u0131nmal\u0131y\u0131z. Yarasalar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra domuzlar vir\u00fcs i\u00e7in ortak rezervuard\u0131r.\u201d \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn en \u00e7ok etkiledi\u011fi \u00fclkelerden Hindistan&amp;#039;da yarasalarda \u00f6l\u00fcmc\u00fcl Nipah vir\u00fcs\u00fcne (NiV) rastlanmas\u0131 endi\u015feye yol a\u00e7t\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk defa Malezya&amp;#039;n\u0131n Nipah b\u00f6lgesinde bir salg\u0131nla ba\u015flayan bu vir\u00fcs\u00fcn Singapur, Hindistan ve Banglade\u015f&amp;#039;te meyve yarasalar\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Solunum yoluna zarar vermesi nedeniyle koronavir\u00fcse benzetilen Nipah vir\u00fcs\u00fc hangi \u00f6zelliklere sahip, belirtileri ne, tedavisi var m\u0131?&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Semptomlar\u0131 ne?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Nipah vir\u00fcs\u00fc semptomlar\u0131n\u0131n mide bulant\u0131s\u0131, kusma, \u00f6ks\u00fcr\u00fck, so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131, solunum g\u00fc\u00e7l\u00fc\u011f\u00fc ve \u015fiddetli dehidrasyon gibi di\u011fer solunum yolu viral hastal\u0131klar\u0131na benzedi\u011fi belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pune merkezli Ulusal Viroloji Enstit\u00fcs\u00fc&amp;#039;nden (NIV) bilim adamlar\u0131 Maharashtra&amp;#039;daki iki yarasa t\u00fcr\u00fcnde Nipah vir\u00fcs\u00fc antikorlar\u0131 buldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Nipah vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn (NiV), D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (WHO) taraf\u0131ndan tan\u0131mlanan patojenlerin ilk 10 \u00f6ncelikli listesinde oldu\u011fu s\u00f6yleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;En fazla nerede g\u00f6r\u00fcld\u00fc?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Hindistan medyas\u0131na g\u00f6re, Hindistan&amp;#039;\u0131n bug\u00fcne kadar d\u00f6rt NiV salg\u0131n\u0131 ge\u00e7irdi\u011fini bildirildi. NiV enfeksiyonunun ilk kan\u0131t\u0131 2001 y\u0131l\u0131nda Bat\u0131 Bengal&amp;#039;in Siliguri b\u00f6lgesinde, ard\u0131ndan 2007&amp;#039;de Bat\u0131 Bengal&amp;#039;de Nadia b\u00f6lgesinde rapor edildi. NiV antikorlar\u0131n\u0131n varl\u0131\u011f\u0131 Assam&amp;#039;\u0131n Mynaguri ve Dubri b\u00f6lgesinde ve Bat\u0131 Bengal&amp;#039;in Cooch Behar b\u00f6lgesinde tespit edildi. 2018&amp;#039;de Kerala eyaletinin Kozhikode b\u00f6lgesinde 18 \u00f6l\u00fcm vakas\u0131 ile \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc bir salg\u0131n meydana geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Faridabad&amp;#039;ta Fortis Escorts Hastanesinde k\u0131demli dan\u0131\u015fman Dr Ravi Shekhar Jha&amp;#039;ya g\u00f6re, NiV, yarasalar yoluyla yay\u0131lan \u00f6zel bir vir\u00fcs t\u00fcr\u00fc. Jha, \u201cHindistan ge\u00e7mi\u015fte bunu \u00e7ok iyi idare etti. Belirtileri, mide bulant\u0131s\u0131, kusma, \u00f6ks\u00fcr\u00fck, so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131, solunum g\u00fc\u00e7l\u00fc\u011f\u00fc ve \u015fiddetli dehidrasyon gibi di\u011fer solunum yolu viral hastal\u0131klar\u0131 gibi\u201d dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;3175982,5798920\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/23\/yeni-covid-19-pandemisinin-ad-delta-m-hangi-farkl-belirtileri-gosteriyor-as-lar-koruyor-mu\&quot;&gt;Yeni Covid-19 pandemisinin ad\u0131 &#039;Delta&#039; m\u0131? Hangi farkl\u0131 belirtileri g\u00f6steriyor? A\u015f\u0131lar koruyor mu?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2018\/06\/08\/hindistan-da-nipah-virusu-salgini\&quot;&gt; Hindistan&#039;da Nipah vir\u00fcs\u00fc salg\u0131n\u0131: 17 \u00f6l\u00fc&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Tedavisi var m\u0131?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Jha, bu vir\u00fcsle ilgili belirli bir tedavi mevcut olmasa da hastalarda \u201cyeterli hidrasyonu koruman\u0131n\u201d \u00f6nemli oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor: \u201cHastan\u0131n v\u00fccuduna su sa\u011flanmal\u0131 ve oksijen tedavisi ile desteklememiz gerekti\u011fi gibi yaln\u0131zca destekleyici bak\u0131m mevcut. Hastaya, kusmay\u0131 azaltan antasitler ve ila\u00e7lar vermemiz gerekiyor.\u201d&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dr Jha, vir\u00fcs\u00fcn insanlar i\u00e7in tehlikeli oldu\u011fu konusunda uyar\u0131yor: \&quot;\u00d6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde y\u00fcksek bir \u00f6l\u00fcm oran\u0131na sahip.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5763280\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/haber\/2021\/06\/15\/delta-hint-varyant-klasik-covid-19-semptomlar-ndan-farkl-belirtiler-gosteriyor\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs: Delta varyant\u0131 nedir, belirtileri neler?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u00d6nleyici tedbirler&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Tedavisi ya da a\u015f\u0131s\u0131 bulunmayan NiV&amp;#039;in \u00f6ld\u00fcr\u00fcc\u00fcl\u00fck oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 40-75 aras\u0131nda oldu\u011fu belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dr Jha, \u00f6nleyici tedbirler a\u00e7\u0131s\u0131ndan, ellerin s\u0131k y\u0131kanmas\u0131 da dahil olmak \u00fczere di\u011fer viral enfeksiyonlar i\u00e7in yap\u0131lacak her \u015feye uyulmas\u0131n\u0131; yarasalar\u0131n istila etti\u011fi bir b\u00f6lgeye gitmekten ka\u00e7\u0131n\u0131lmas\u0131n\u0131 tavsiye ediyor: \u201cAyr\u0131ca yarasalar\u0131n bulundu\u011fu a\u011fa\u00e7lardaki meyveleri yemekten de ka\u00e7\u0131nmal\u0131y\u0131z. Yarasalar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra domuzlar vir\u00fcs i\u00e7in ortak rezervuard\u0131r.\u201d&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624873430,&quot;publishedAt&quot;:1624882648,&quot;updatedAt&quot;:1624882655,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/28\/nipah-virusu-nedir-belirtileri-neler&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/37\/88\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3db4b838-9460-582a-8769-6473260ac7be-5813788.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Nipah vir\u00fcs\u00fc nedir, belirtileri ne, tedavisi var m\u0131?&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Nipah vir\u00fcs\u00fc nedir, belirtileri ne, tedavisi var m\u0131?&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Silvia Izquierdo\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:15560,&quot;slug&quot;:&quot;nipah&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nipah&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Nipah&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Nipah&quot;},{&quot;id&quot;:25274,&quot;slug&quot;:&quot;delta-variant&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;delta-varyant-&quot;,&quot;title&quot;:&quot; Delta varyant\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot; Delta varyant\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:148,&quot;slug&quot;:&quot;india&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hindistan&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:476592},{&quot;id&quot;:1569110},{&quot;id&quot;:1571214}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/28\/nipah-virusu-nedir-belirtileri-neler&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624882655},{&quot;id&quot;:1562442,&quot;cid&quot;:5784132,&quot;versionId&quot;:3,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210619_NWSU_16358550&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Moskova\u2019da Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerde rekor art\u0131\u015f&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Moskova\u2019da Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerde rekor art\u0131\u015f&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Rusya\u2019n\u0131n ba\u015fkenti Moskova\u2019da Covid-19 kaynakl\u0131 ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin say\u0131s\u0131nda rekor say\u0131ya ula\u015f\u0131ld\u0131.\n\n&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Rusya\u2019n\u0131n ba\u015fkenti Moskova\u2019da Covid-19 kaynakl\u0131 ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin say\u0131s\u0131nda rekor say\u0131ya ula\u015f\u0131ld\u0131.\n\n&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Rusya\u2019n\u0131n ba\u015fkenti Moskova\u2019da Covid-19 kaynakl\u0131 ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin say\u0131s\u0131nda rekor say\u0131ya ula\u015f\u0131ld\u0131.\n\n&quot;,&quot;url&quot;:&quot;moskova-da-covid-19-vakalar-nda-rekor-art-s-goruldu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Rusya\u2019n\u0131n ba\u015fkenti Moskova\u2019da Covid-19 kaynakl\u0131 ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin say\u0131s\u0131nda rekor say\u0131ya ula\u015f\u0131ld\u0131. \n\n\u00dclkede toplumdaki a\u015f\u0131lama konusundaki isteksizlik ve Delta varyant\u0131 etkili olmas\u0131 vaka say\u0131lar\u0131nda art\u0131\u015fa neden oluyor. \n\nBa\u015fkent Moskova&#039;da 28 Haziran pazartesi g\u00fcn\u00fc 124 Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm rapor edildi. \u00dclkenin di\u011fer en b\u00fcy\u00fck \u015fehri Saint Petersburg&#039;da ise 110 ki\u015fi salg\u0131n nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. \n\nB\u00f6lgedeki i\u015f yerlerine, a\u015f\u0131 yapt\u0131rmayan \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n y\u00fczde 30&#039;una evden \u00e7al\u0131\u015fma imkan\u0131 sunmalar\u0131 istendi. Restoranlar ise sadece a\u015f\u0131 yapt\u0131ranlara ya da daha \u00f6nce hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irenlere izin veriyor. \n\nRusya Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Tatyana Golikova ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde artan vakalarla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, \u201cMoskova b\u00f6lgesinde ciddi bir enfeksiyon art\u0131\u015f\u0131 ya\u015fan\u0131yor.\u201d diyerek endi\u015fesini dile getirdi. Golikova, bireylerin kurallara sayg\u0131 g\u00f6stermemesinin salg\u0131n\u0131n artmas\u0131ndan en b\u00fcy\u00fck neden oldu\u011funu s\u00f6yledi. \n\n\nMoskova\u2019da yeni Covid-19 \u00f6nlemleri \n\nYetkiler, salg\u0131n\u0131n artmas\u0131 \u00fczerine Moskova\u2019da e\u011fitim, sa\u011fl\u0131k ve perakende sat\u0131\u015f ma\u011fazalar\u0131 ile kamu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n zorunlu a\u015f\u0131 olmalar\u0131 \u015fart\u0131 getirmi\u015fti. \n\nMoskova Belediye Ba\u015fkan\u0131 Sergei Sobyanin, Delta varyant\u0131n\u0131n \u015fehirdeki yeni vakalar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 90\u2019\u0131n\u0131 olu\u015fturdu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nSergey Sobyanin, Moskova&#039;da salg\u0131n durumunun k\u00f6t\u00fcle\u015fmesi nedeniyle 20 Haziran&#039;a kadar al\u0131nan tedbirlerin s\u00fcresinin 29 Haziran&#039;a kadar uzat\u0131lmas\u0131n\u0131 kararla\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. \n\nRusya\u2019da n\u00fcfusun sadece y\u00fczde 14\u2019\u00fc en az bir doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 oldu. Salg\u0131n y\u00fcz\u00fcnden \u015fu ana kadar yakla\u015f\u0131k 130 bin ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Rusya\u2019n\u0131n ba\u015fkenti Moskova\u2019da Covid-19 kaynakl\u0131 ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin say\u0131s\u0131nda rekor say\u0131ya ula\u015f\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede toplumdaki a\u015f\u0131lama konusundaki isteksizlik ve Delta varyant\u0131 etkili olmas\u0131 vaka say\u0131lar\u0131nda art\u0131\u015fa neden oluyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fkent Moskova&amp;#039;da 28 Haziran pazartesi g\u00fcn\u00fc 124 Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm rapor edildi. \u00dclkenin di\u011fer en b\u00fcy\u00fck \u015fehri Saint Petersburg&amp;#039;da ise 110 ki\u015fi salg\u0131n nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;B\u00f6lgedeki i\u015f yerlerine, a\u015f\u0131 yapt\u0131rmayan \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n y\u00fczde 30&amp;#039;una evden \u00e7al\u0131\u015fma imkan\u0131 sunmalar\u0131 istendi. Restoranlar ise sadece a\u015f\u0131 yapt\u0131ranlara ya da daha \u00f6nce hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irenlere izin veriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Tatyana Golikova ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde artan vakalarla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, \u201cMoskova b\u00f6lgesinde ciddi bir enfeksiyon art\u0131\u015f\u0131 ya\u015fan\u0131yor.\u201d diyerek endi\u015fesini dile getirdi. Golikova, bireylerin kurallara sayg\u0131 g\u00f6stermemesinin salg\u0131n\u0131n artmas\u0131ndan en b\u00fcy\u00fck neden oldu\u011funu s\u00f6yledi.  &lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5781448\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/19\/delta-varyant-n-n-etkili-oldugu-rusya-turkiye-ucuslar-n-baslatma-karar-ald\&quot;&gt;Rusya, T\u00fcrkiye u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 ne zaman ba\u015flat\u0131yor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Moskova\u2019da yeni Covid-19 \u00f6nlemleri&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Yetkiler, salg\u0131n\u0131n artmas\u0131 \u00fczerine Moskova\u2019da e\u011fitim, sa\u011fl\u0131k ve perakende sat\u0131\u015f ma\u011fazalar\u0131 ile kamu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n zorunlu a\u015f\u0131 olmalar\u0131 \u015fart\u0131 getirmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Moskova Belediye Ba\u015fkan\u0131 Sergei Sobyanin, Delta varyant\u0131n\u0131n \u015fehirdeki yeni vakalar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 90\u2019\u0131n\u0131 olu\u015fturdu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sergey Sobyanin, Moskova&amp;#039;da salg\u0131n durumunun k\u00f6t\u00fcle\u015fmesi nedeniyle 20 Haziran&amp;#039;a kadar al\u0131nan tedbirlerin s\u00fcresinin 29 Haziran&amp;#039;a kadar uzat\u0131lmas\u0131n\u0131 kararla\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya\u2019da n\u00fcfusun sadece y\u00fczde 14\u2019\u00fc en az bir doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 oldu. Salg\u0131n y\u00fcz\u00fcnden \u015fu ana kadar yakla\u015f\u0131k 130 bin ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624117365,&quot;publishedAt&quot;:1624878013,&quot;updatedAt&quot;:1624878022,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/28\/moskova-da-covid-19-vakalar-nda-rekor-art-s-goruldu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/41\/32\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6452d3eb-3f28-55e3-986e-68c63aaf223f-5784132.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Moskova&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Moskova&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sefa Karacan\/Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:5472,&quot;height&quot;:3648}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:239,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;},{&quot;id&quot;:491,&quot;slug&quot;:&quot;moscow&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moskova&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moskova&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Moskova&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1562290},{&quot;id&quot;:1562446}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:239,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/rusya&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:1990,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moskova&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moskova&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/28\/moskova-da-covid-19-vakalar-nda-rekor-art-s-goruldu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624878022},{&quot;id&quot;:1572720,&quot;cid&quot;:5812520,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210627_NWSU_41394189&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri: 1 Temmuz&#039;da hangi k\u0131s\u0131tlamalar kalk\u0131yor?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs: 1 Temmuz&#039;da hangi k\u0131s\u0131tlamalar kalk\u0131yor?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs: 1 Temmuz&#039;da hangi k\u0131s\u0131tlamalar kalk\u0131yor?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, soka\u011fa \u00e7\u0131kma ve \u015fehirleraras\u0131 seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n sona erece\u011fi 1 Temmuz saat 05.00\u2019te ba\u015flayacak kademeli normalle\u015fmenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc etab\u0131na ili\u015fkin genelge yay\u0131mlad\u0131. Yeni kurallar neler?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, soka\u011fa \u00e7\u0131kma ve \u015fehirleraras\u0131 seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n sona erece\u011fi 1 Temmuz saat 05.00\u2019te ba\u015flayacak kademeli normalle\u015fmenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc etab\u0131na ili\u015fkin genelge yay\u0131mlad\u0131. Yeni kurallar neler?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;icisleri-bakanl-g-n-n-3-etap-normallesme-genelgesinde-neler-var&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, soka\u011fa \u00e7\u0131kma ve \u015fehirleraras\u0131 seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n sona erece\u011fi 1 Temmuz saat 05.00\u2019te ba\u015flayacak kademeli normalle\u015fmenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc etab\u0131na ili\u015fkin genelge yay\u0131mlad\u0131. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de, 14 Nisan-17 May\u0131s tarihlerinde uygulanan k\u0131smi ve tam kapanma d\u00f6nemlerinden sonra \&quot;kademeli normalle\u015fme\&quot; ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \n\n1 Temmuz&#039;dan itibaren ba\u015flayacak 3&#039;\u00fcnc\u00fc etapta uygulanacak \u00f6nlemler ve kald\u0131r\u0131lan k\u0131s\u0131tlamalar \u015f\u00f6yle: \n\nFaaliyetlerine ara veren t\u00fcm i\u015f yerleri ile sinemalar yeniden a\u00e7\u0131lacak \n\n\n\u0130\u015fletmeler ruhsatlar\u0131nda belirlenen saatler aras\u0131nda hizmet verebilecek \n\n\nYeme-i\u00e7me mekanlar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131k\/kapal\u0131 alanlar\u0131nda m\u00fc\u015fteri say\u0131s\u0131 k\u0131s\u0131tlanmayacak \n\n\nTemizlik, maske ve mesafe kurallar\u0131na uymak kayd\u0131yla konaklama tesislerindeki k\u0131s\u0131tlamara ve tedbirlere son verilecek \n\n\nNikah\/d\u00fc\u011f\u00fcn merasimlerinde kat\u0131l\u0131mc\u0131 s\u0131n\u0131rlamas\u0131 olmayacak, ikram yap\u0131labilecek \n\n\nKonser, festival. gen\u00e7lik kamp\u0131 gibi etkinliklere, belirlenen kurallara uyulmas\u0131 \u015fart\u0131yla izin verilecek \n\n\nKahvehane, k\u0131raathane gibi mekanlarda oyun oynat\u0131lmas\u0131 k\u0131s\u0131tlamas\u0131 kalkacak \n\n\nPark, bah\u00e7e, kamp, piknik alan\u0131 gibi yerlerde uygulanan k\u0131s\u0131tlamalar son bulacak \n\n\nNargile salonu\/kafesi, konaklama tesisi gibi hi\u00e7bir i\u015f yerinde nargile servisi yap\u0131lmayacak \n\n\n\nBanglade\u015f, Brezilya, G\u00fcney Afrika, Hindistan, Nepal ve Sri Lanka&#039;dan gelenler i\u00e7in uygulanan sorunlu karantina kural\u0131 kalkacak \n\n\nAfganistan ve Pakistan&#039;dan gelen veya son 14 g\u00fcnde bu \u00fclkelerde bulunanlar i\u00e7in karantina s\u00fcresi 10 g\u00fcne d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclecek \n\n\n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, soka\u011fa \u00e7\u0131kma ve \u015fehirleraras\u0131 seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n sona erece\u011fi 1 Temmuz saat 05.00\u2019te ba\u015flayacak kademeli normalle\u015fmenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc etab\u0131na ili\u015fkin genelge yay\u0131mlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de, 14 Nisan-17 May\u0131s tarihlerinde uygulanan k\u0131smi ve tam kapanma d\u00f6nemlerinden sonra \&quot;kademeli normalle\u015fme\&quot; ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;1 Temmuz&amp;#039;dan itibaren ba\u015flayacak 3&amp;#039;\u00fcnc\u00fc etapta uygulanacak \u00f6nlemler ve kald\u0131r\u0131lan k\u0131s\u0131tlamalar \u015f\u00f6yle:&lt;\/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Faaliyetlerine ara veren t\u00fcm i\u015f yerleri ile sinemalar yeniden a\u00e7\u0131lacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u0130\u015fletmeler ruhsatlar\u0131nda belirlenen saatler aras\u0131nda hizmet verebilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Yeme-i\u00e7me mekanlar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131k\/kapal\u0131 alanlar\u0131nda m\u00fc\u015fteri say\u0131s\u0131 k\u0131s\u0131tlanmayacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Temizlik, maske ve mesafe kurallar\u0131na uymak kayd\u0131yla konaklama tesislerindeki k\u0131s\u0131tlamara ve tedbirlere son verilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nikah\/d\u00fc\u011f\u00fcn merasimlerinde kat\u0131l\u0131mc\u0131 s\u0131n\u0131rlamas\u0131 olmayacak, ikram yap\u0131labilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Konser, festival. gen\u00e7lik kamp\u0131 gibi etkinliklere, belirlenen kurallara uyulmas\u0131 \u015fart\u0131yla izin verilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Kahvehane, k\u0131raathane gibi mekanlarda oyun oynat\u0131lmas\u0131 k\u0131s\u0131tlamas\u0131 kalkacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Park, bah\u00e7e, kamp, piknik alan\u0131 gibi yerlerde uygulanan k\u0131s\u0131tlamalar son bulacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nargile salonu\/kafesi, konaklama tesisi gibi hi\u00e7bir i\u015f yerinde nargile servisi yap\u0131lmayacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Banglade\u015f, Brezilya, G\u00fcney Afrika, Hindistan, Nepal ve Sri Lanka&amp;#039;dan gelenler i\u00e7in uygulanan sorunlu karantina kural\u0131 kalkacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Afganistan ve Pakistan&amp;#039;dan gelen veya son 14 g\u00fcnde bu \u00fclkelerde bulunanlar i\u00e7in karantina s\u00fcresi 10 g\u00fcne d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624812230,&quot;publishedAt&quot;:1624872053,&quot;updatedAt&quot;:1624872080,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/28\/icisleri-bakanl-g-n-n-3-etap-normallesme-genelgesinde-neler-var&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/25\/20\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_460a44ed-d072-5ac5-a8f3-fee14ec056fe-5812520.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 3. etap normalle\u015fme genelgesinde neler var?&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 3. etap normalle\u015fme genelgesinde neler var?&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1826,&quot;height&quot;:1027}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:24828,&quot;slug&quot;:&quot;normalization-process&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-salg-n-nda-normallesme-sureci&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid 19 salg\u0131n\u0131nda normalle\u015fme s\u00fcreci&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid 19 salg\u0131n\u0131nda normalle\u015fme s\u00fcreci&quot;},{&quot;id&quot;:23494,&quot;slug&quot;:&quot;post-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yeni-normal-covid-19-sonras-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yeni Normal (Covid-19 sonras\u0131)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yeni Normal (Covid-19 sonras\u0131)&quot;},{&quot;id&quot;:16000,&quot;slug&quot;:&quot;yasaklama&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yasaklama&quot;,&quot;title&quot;:&quot;yasaklama&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;yasaklama&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;widgets&quot;:[],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1572604},{&quot;id&quot;:1572796}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews &quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/28\/icisleri-bakanl-g-n-n-3-etap-normallesme-genelgesinde-neler-var&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624872080},{&quot;id&quot;:1573078,&quot;cid&quot;:5813258,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210628_WRSU_41399544&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Kuzey Koreliler, Kim Jong un&#039;\u0131n zay\u0131flam\u0131\u015f olmas\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc \u00fczg\u00fcn: Ger\u00e7ek mi propaganda m\u0131?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Kuzey Koreliler, Kim Jong un&#039;\u0131n zay\u0131flam\u0131\u015f olmas\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc \u00fczg\u00fcn&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Kuzey Koreliler, Kim Jong un&#039;\u0131n zay\u0131flam\u0131\u015f olmas\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc \u00fczg\u00fcn&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Kuzey Kore, zay\u0131flayan Kim\u2019in g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri ile a\u00e7l\u0131k s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 \u00e7eken halka propaganda m\u0131 yap\u0131yor?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Kuzey Kore, zay\u0131flayan Kim\u2019in g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri ile a\u00e7l\u0131k s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 \u00e7eken halka propaganda m\u0131 yap\u0131yor?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;kuzey-koreliler-kim-jong-un-n-zay-flam-s-olmas-ndan-oturu-uzgun-gercek-mi-propaganda-m&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Kuzey Kore resmi devlet televizyonunu, baz\u0131 Kuzey Koreli vatanda\u015flar\u0131n Devlet Ba\u015fkan\u0131 Kim Jong-un&#039;un zay\u0131flam\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc nedeniyle \u00fcz\u00fcnt\u00fc duyduklar\u0131n\u0131 belirten g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verdi. \n\nKuzey Kore lideri Kim Jong-un ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kilo kayb\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc devlet medyas\u0131ndaki g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin, \u00fclkede g\u0131da k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 dolay\u0131s\u0131yla \u201chepimiz ortak fedakarl\u0131k g\u00f6steriyoruz\u201d mesaj\u0131 vermek i\u00e7in bilin\u00e7li bir \u015fekilde da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddia ediliyor. \n\nDaha \u00f6nce a\u015f\u0131r\u0131 \u015fi\u015fman olan Kim\u2019in, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kilo kayb\u0131n\u0131n ger\u00e7ekten zay\u0131flama iste\u011finden mi, yoksa hastal\u0131ktan m\u0131 kaynakland\u0131\u011f\u0131 konusu \u00fczerinde uzun s\u00fcredir spek\u00fclasyon yap\u0131l\u0131yor. \n\n\n\u00dclke halk\u0131n\u0131n kilo kayb\u0131 ya\u015fayan liderlerinin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda endi\u015felendi\u011fi ileri s\u00fcr\u00fcl\u00fcrken, bat\u0131l\u0131 yorumcular, Kim\u2019in sa\u011fl\u0131\u011f\u0131ndan nadiren s\u00f6z edilmesinin, hem spek\u00fclasyonlar\u0131 \u00f6nlemeye hem de salg\u0131n y\u00fcz\u00fcnden ortaya \u00e7\u0131kan g\u0131da k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 dolay\u0131s\u0131yla halka \u201chepimiz fedakarl\u0131k yapmal\u0131y\u0131z, birlikte kemerleri s\u0131kmal\u0131y\u0131z\u201d mesaj\u0131 vermek i\u00e7in yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc dile getiriyor. \n\nABD\u2019de Kuzey Kore \u00fczerine ara\u015ft\u0131rmalar yapan \u201c38 North Project\u201d adl\u0131 kurulu\u015fun direkt\u00f6r\u00fc Jenny Town, son g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin, a\u015f\u0131r\u0131 kilo kayb\u0131n\u0131 vurgulad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cOnu bu kadar uygun olmayan k\u0131yafetlerle g\u00f6stermeleri biraz garip.\u201d diyerek, bunun propaganda ama\u00e7l\u0131 oldu\u011funu ima etti.  \n\nKuzey Kore Risk Grubu Direkt\u00f6r\u00fc Chad O&#039;Carroll, yine bu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin Covid-19 salg\u0131n\u0131 s\u0131ras\u0131nda al\u0131nan sert \u00f6nlemler \u00e7er\u00e7evesinde bilin\u00e7li olarak propaganda amac\u0131yla da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Chad O&#039;Carroll, salg\u0131n dolay\u0131s\u0131yla g\u0131da s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 \u00e7eken halka, \u201chepimiz fedakarl\u0131k yap\u0131yoruz\u201d mesaj\u0131n\u0131 g\u00f6ndermek i\u00e7in bu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin verildi\u011fini savundu. \n\nHollanda\u2019da Leiden \u00dcniversitesi\u2019nde g\u00f6revli Kuzey Kore uzman\u0131 Christopher Green, \u00fclke \u00e7ok zor g\u00fcnler ge\u00e7irirken, Kim\u2019in ne kadar fazla \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ve y\u0131prand\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6stermek amac\u0131yla bu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin da\u011f\u0131t\u0131lm\u0131\u015f olabilece\u011fini s\u00f6yledi. \n\nKim&#039;in zay\u0131flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6renlerin \u00fcz\u00fcnt\u00fc i\u00e7erisinde oldu\u011funu belirten bir vatanda\u015f, bu duruma \u015fahit olan herkesin \&quot;g\u00f6zya\u015flar\u0131na bo\u011fuldu\u011funu\&quot; ifade etmi\u015fti. \n\n\nResmi devlet televizyonunda Kuzey Kore liderinin sa\u011fl\u0131k durumu hakk\u0131nda herhangi bir bilgi \u015fu ana kadar payla\u015f\u0131lmad\u0131. \n\nBu ay ba\u015f\u0131nda \u00fclkeyi y\u00f6neten Kore \u0130\u015f\u00e7i Partisinin bir toplant\u0131s\u0131nda g\u00f6r\u00fcnt\u00fclenen Kim\u2019in \u00f6nemli miktarda kilo kayb\u0131na u\u011frad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylentileri \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. \n\nKim hakk\u0131ndaki s\u00f6ylentiler \n\nKuzey Kore lideri Kim hakk\u0131nda, ge\u00e7en y\u0131l \&quot;sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n yerinde olmad\u0131\u011f\u0131 veya \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc\&quot; y\u00f6n\u00fcnde s\u00f6ylentiler \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. \n\nKim&#039;in durumu hakk\u0131nda tavsiyede bulunmak \u00fczere bir grup \u00c7inli doktorun bu \u00fclkeye gitti\u011fi ileri s\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f, Kuzey Kore liderinin 12 Nisan 2020&#039;de kardiyovask\u00fcler bir operasyon ge\u00e7irdi\u011fi ve iyile\u015fme s\u00fcrecinde oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcnde haberler \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. \n\nHong Kong Uydu Televizyonu, Kim&#039;in \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc duyurmu\u015f, bu haber ise herhangi bir yetkili taraf\u0131ndan do\u011frulanmam\u0131\u015ft\u0131. \n\nKim&#039;in, 15 Nisan 2020&#039;de Kuzey Kore&#039;nin kurucu lideri, b\u00fcy\u00fckbabas\u0131 Kim Il-sung&#039;un do\u011fum g\u00fcn\u00fc kutlamas\u0131 dahil \u00f6nemli etkinliklere kat\u0131lmamas\u0131 sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda spek\u00fclasyonlara neden olmu\u015ftu. \n\n\u0130ddialar\u0131n ard\u0131ndan Kim Jong-un&#039;un, May\u0131s 2020 ba\u015f\u0131nda, \u00fclkenin ba\u015fkenti Pyongyang&#039;da g\u00fcbre fabrikas\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yaparken foto\u011fraflar\u0131 ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Kuzey Kore resmi devlet televizyonunu, baz\u0131 Kuzey Koreli vatanda\u015flar\u0131n Devlet Ba\u015fkan\u0131 Kim Jong-un&amp;#039;un zay\u0131flam\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc nedeniyle \u00fcz\u00fcnt\u00fc duyduklar\u0131n\u0131 belirten g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kuzey Kore lideri Kim Jong-un ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kilo kayb\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc devlet medyas\u0131ndaki g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin, \u00fclkede g\u0131da k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 dolay\u0131s\u0131yla \u201chepimiz ortak fedakarl\u0131k g\u00f6steriyoruz\u201d mesaj\u0131 vermek i\u00e7in bilin\u00e7li bir \u015fekilde da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddia ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Daha \u00f6nce a\u015f\u0131r\u0131 \u015fi\u015fman olan Kim\u2019in, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kilo kayb\u0131n\u0131n ger\u00e7ekten zay\u0131flama iste\u011finden mi, yoksa hastal\u0131ktan m\u0131 kaynakland\u0131\u011f\u0131 konusu \u00fczerinde uzun s\u00fcredir spek\u00fclasyon yap\u0131l\u0131yor.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclke halk\u0131n\u0131n kilo kayb\u0131 ya\u015fayan liderlerinin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda endi\u015felendi\u011fi ileri s\u00fcr\u00fcl\u00fcrken, bat\u0131l\u0131 yorumcular, Kim\u2019in sa\u011fl\u0131\u011f\u0131ndan nadiren s\u00f6z edilmesinin, hem spek\u00fclasyonlar\u0131 \u00f6nlemeye hem de salg\u0131n y\u00fcz\u00fcnden ortaya \u00e7\u0131kan g\u0131da k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 dolay\u0131s\u0131yla halka \u201chepimiz fedakarl\u0131k yapmal\u0131y\u0131z, birlikte kemerleri s\u0131kmal\u0131y\u0131z\u201d mesaj\u0131 vermek i\u00e7in yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc dile getiriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD\u2019de Kuzey Kore \u00fczerine ara\u015ft\u0131rmalar yapan \u201c38 North Project\u201d adl\u0131 kurulu\u015fun direkt\u00f6r\u00fc Jenny Town, son g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin, a\u015f\u0131r\u0131 kilo kayb\u0131n\u0131 vurgulad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cOnu bu kadar uygun olmayan k\u0131yafetlerle g\u00f6stermeleri biraz garip.\u201d diyerek, bunun propaganda ama\u00e7l\u0131 oldu\u011funu ima etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kuzey Kore Risk Grubu Direkt\u00f6r\u00fc Chad O&amp;#039;Carroll, yine bu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin Covid-19 salg\u0131n\u0131 s\u0131ras\u0131nda al\u0131nan sert \u00f6nlemler \u00e7er\u00e7evesinde bilin\u00e7li olarak propaganda amac\u0131yla da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Chad O&amp;#039;Carroll, salg\u0131n dolay\u0131s\u0131yla g\u0131da s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 \u00e7eken halka, \u201chepimiz fedakarl\u0131k yap\u0131yoruz\u201d mesaj\u0131n\u0131 g\u00f6ndermek i\u00e7in bu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin verildi\u011fini savundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hollanda\u2019da Leiden \u00dcniversitesi\u2019nde g\u00f6revli Kuzey Kore uzman\u0131 Christopher Green, \u00fclke \u00e7ok zor g\u00fcnler ge\u00e7irirken, Kim\u2019in ne kadar fazla \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ve y\u0131prand\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6stermek amac\u0131yla bu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin da\u011f\u0131t\u0131lm\u0131\u015f olabilece\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5783730\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/19\/kuzey-kore-lideri-kim-jong-un-ulkede-ekonomik-zorluklar-n-ustesinden-gelecegine-dair-yemin\&quot;&gt;Kuzey Kore lideri Kim Jong-un, \u00fclkede ekonomik zorluklar\u0131n \u00fcstesinden gelece\u011fine dair yemin etti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Kim&amp;#039;in zay\u0131flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6renlerin \u00fcz\u00fcnt\u00fc i\u00e7erisinde oldu\u011funu belirten bir vatanda\u015f, bu duruma \u015fahit olan herkesin \&quot;g\u00f6zya\u015flar\u0131na bo\u011fuldu\u011funu\&quot; ifade etmi\u015fti.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Resmi devlet televizyonunda Kuzey Kore liderinin sa\u011fl\u0131k durumu hakk\u0131nda herhangi bir bilgi \u015fu ana kadar payla\u015f\u0131lmad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu ay ba\u015f\u0131nda \u00fclkeyi y\u00f6neten Kore \u0130\u015f\u00e7i Partisinin bir toplant\u0131s\u0131nda g\u00f6r\u00fcnt\u00fclenen Kim\u2019in \u00f6nemli miktarda kilo kayb\u0131na u\u011frad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylentileri \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Kim hakk\u0131ndaki s\u00f6ylentiler&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Kuzey Kore lideri Kim hakk\u0131nda, ge\u00e7en y\u0131l \&quot;sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n yerinde olmad\u0131\u011f\u0131 veya \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc\&quot; y\u00f6n\u00fcnde s\u00f6ylentiler \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kim&amp;#039;in durumu hakk\u0131nda tavsiyede bulunmak \u00fczere bir grup \u00c7inli doktorun bu \u00fclkeye gitti\u011fi ileri s\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f, Kuzey Kore liderinin 12 Nisan 2020&amp;#039;de kardiyovask\u00fcler bir operasyon ge\u00e7irdi\u011fi ve iyile\u015fme s\u00fcrecinde oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcnde haberler \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hong Kong Uydu Televizyonu, Kim&amp;#039;in \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc duyurmu\u015f, bu haber ise herhangi bir yetkili taraf\u0131ndan do\u011frulanmam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kim&amp;#039;in, 15 Nisan 2020&amp;#039;de Kuzey Kore&amp;#039;nin kurucu lideri, b\u00fcy\u00fckbabas\u0131 Kim Il-sung&amp;#039;un do\u011fum g\u00fcn\u00fc kutlamas\u0131 dahil \u00f6nemli etkinliklere kat\u0131lmamas\u0131 sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda spek\u00fclasyonlara neden olmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ddialar\u0131n ard\u0131ndan Kim Jong-un&amp;#039;un, May\u0131s 2020 ba\u015f\u0131nda, \u00fclkenin ba\u015fkenti Pyongyang&amp;#039;da g\u00fcbre fabrikas\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yaparken foto\u011fraflar\u0131 ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624861019,&quot;publishedAt&quot;:1624866755,&quot;updatedAt&quot;:1624866757,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/28\/kuzey-koreliler-kim-jong-un-n-zay-flam-s-olmas-ndan-oturu-uzgun-gercek-mi-propaganda-m&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/32\/58\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_23267819-f3c2-5f0c-b71f-8b025d40d8ce-5813258.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim Jong-un &quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim Jong-un &quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;\u671d\u9bae\u901a\u4fe1\u793e\/KCNA via KNS&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:2118,&quot;height&quot;:1412}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:8809,&quot;slug&quot;:&quot;kim-jong-un&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kim-jong-un&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kim Jong-un&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kim Jong-un&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:15110,&quot;slug&quot;:&quot;acl-k&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;acl-k&quot;,&quot;title&quot;:&quot;a\u00e7l\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;a\u00e7l\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:11940,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1572842},{&quot;id&quot;:1572848},{&quot;id&quot;:1572920}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:366,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kuzey-kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kuzey Kore&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/kuzey-kore&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:418,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pyongyang-kuzey-kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pyongyang, Kuzey Kore&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/28\/kuzey-koreliler-kim-jong-un-n-zay-flam-s-olmas-ndan-oturu-uzgun-gercek-mi-propaganda-m&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624866757},{&quot;id&quot;:1572866,&quot;cid&quot;:5812842,&quot;versionId&quot;:3,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210627_NWSU_41396773&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n e\u015fi\u011findeki G\u00fcney Afrika Cumhuriyeti&#039;nde Covid-19 \u00f6nlemlerinde seviye y\u00fckseltildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;G\u00fcney Afrika Cumhuriyeti \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n e\u015fi\u011finde&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n e\u015fi\u011findeki G\u00fcney Afrika Cumhuriyeti&#039;nde Covid-19 \u00f6lemlerinde seviye y\u00fckseltildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n e\u015fi\u011finde oldu\u011fu bildirilen G\u00fcney Afrika Cumhuriyeti&#039;nde artan vaka say\u0131s\u0131 ve \u00f6l\u00fcmler nedeniyle Covid-19 \u00f6nlemlerinin seviyesi y\u00fckseltildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n e\u015fi\u011finde oldu\u011fu bildirilen G\u00fcney Afrika Cumhuriyeti&#039;nde artan vaka say\u0131s\u0131 ve \u00f6l\u00fcmler nedeniyle Covid-19 \u00f6nlemlerinin seviyesi y\u00fckseltildi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;ucuncu-dalganin-esigindeki-guney-afrika-cumhuriyeti-nde-covid-19-onlemlerinde-seviye-yukse&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;G\u00fcney Afrika Cumhuriyeti&#039;nde artan vaka say\u0131s\u0131 ve \u00f6l\u00fcmler nedeniyle Covid-19 \u00f6nlemlerinin seviyesi y\u00fckseltildi. Cumartesi g\u00fcn\u00fc 18 binin \u00fczerinde yeni vaka tespit edildi\u011fi \u00fclkenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n e\u015fi\u011finde oldu\u011fu bildirildi.   \n\nSon haftalardaki vaka ve \u00f6l\u00fcm say\u0131lar\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek i\u00e7in \u00f6nlemlerin d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc seviyeye \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyuran Cumhurba\u015fkan\u0131 Cyril Ramaphosa ek tedbirlerin gerekli oldu\u011funu belirtti.  \n\nSosyal mesafeyi k\u0131s\u0131tlarken ekonomiyi korumaya odakland\u0131klar\u0131n\u0131 kaydeden Ramaphosa, Covid-19&#039;un  Delta varyant\u0131n\u0131n  \u00fclkenin be\u015f eyaletinde g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve bu varyant\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgay\u0131 k\u00f6r\u00fckledi\u011fini bildirdi. \n\n\u00dclkedeki yeni seviyede \u00f6nlemler neler? \n\nYeni seviyedeki \u00f6nlemler kapsam\u0131nda gece uygulanan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 geni\u015fletildi,\u00a0alkol sat\u0131\u015f\u0131na yasak getirildi. Al\u0131nan \u00f6nlemler \u015fu \u015fekilde: \n\n21.00-04.00 saatlerinde soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanacak, maske takmayanlar hakk\u0131nda yasal i\u015flem ba\u015flat\u0131lacak. \n\u00dclkede okullar 30 Haziran&#039;dan itibaren tatile girecek. \n\u00c7al\u0131\u015fmas\u0131 zorunlu olmayan kurulu\u015f ve i\u015f yerleri, en ge\u00e7 saat 20.00&#039;de kapanacak. \nLokantalarda sadece paket servisine izin verilecek. \nHer t\u00fcrl\u00fc dini ve siyasi toplant\u0131 yasakland\u0131. \nCenaze t\u00f6renlerine ise en fazla 50 ki\u015fi kat\u0131labilecek. \nAlkol sat\u0131\u015f\u0131 yasakland\u0131. \n\nGelecek 14 g\u00fcn boyunca uygulanmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131lan yeni seviye \u00f6nlemler gece yar\u0131s\u0131 itibar\u0131yla devreye girecek. \n\nG\u00fcney Afrika Cumhuriyeti&#039;nde Covid-19 tablosu \n\nG\u00fcney Afrika Cumhuriyeti&#039;nde son haftalarda Covid-19 vakalar\u0131ndaki h\u0131zl\u0131 art\u0131\u015f endi\u015fe yarat\u0131yor. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re son 24 saatte 15 bin 36 ki\u015finin Covid-19 testinin sonu\u00e7lar\u0131 pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, toplam Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 1 milyon 928 bin 987&#039;ye y\u00fckseldi. \n\nSalg\u0131n nedeniyle son 24 saatte 122 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 59 bin 900&#039;e ula\u015ft\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;G\u00fcney Afrika Cumhuriyeti&amp;#039;nde artan vaka say\u0131s\u0131 ve \u00f6l\u00fcmler nedeniyle Covid-19 \u00f6nlemlerinin seviyesi y\u00fckseltildi. Cumartesi g\u00fcn\u00fc 18 binin \u00fczerinde yeni vaka tespit edildi\u011fi \u00fclkenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n e\u015fi\u011finde oldu\u011fu bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son haftalardaki vaka ve \u00f6l\u00fcm say\u0131lar\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek i\u00e7in \u00f6nlemlerin d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc seviyeye \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyuran Cumhurba\u015fkan\u0131 Cyril Ramaphosa ek tedbirlerin gerekli oldu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sosyal mesafeyi k\u0131s\u0131tlarken ekonomiyi korumaya odakland\u0131klar\u0131n\u0131 kaydeden Ramaphosa, Covid-19&amp;#039;un &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/23\/yeni-covid-19-pandemisinin-ad-delta-m-hangi-farkl-belirtileri-gosteriyor-as-lar-koruyor-mu\&quot;&gt;Delta varyant\u0131n\u0131n&lt;\/a&gt; \u00fclkenin be\u015f eyaletinde g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve bu varyant\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgay\u0131 k\u00f6r\u00fckledi\u011fini bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u00dclkedeki yeni seviyede \u00f6nlemler neler?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Yeni seviyedeki \u00f6nlemler kapsam\u0131nda gece uygulanan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 geni\u015fletildi, alkol sat\u0131\u015f\u0131na yasak getirildi. Al\u0131nan \u00f6nlemler \u015fu \u015fekilde:&lt;\/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;21.00-04.00 saatlerinde soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanacak, maske takmayanlar hakk\u0131nda yasal i\u015flem ba\u015flat\u0131lacak.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u00dclkede okullar 30 Haziran&#039;dan itibaren tatile girecek.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u00c7al\u0131\u015fmas\u0131 zorunlu olmayan kurulu\u015f ve i\u015f yerleri, en ge\u00e7 saat 20.00&#039;de kapanacak.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Lokantalarda sadece paket servisine izin verilecek.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Her t\u00fcrl\u00fc dini ve siyasi toplant\u0131 yasakland\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Cenaze t\u00f6renlerine ise en fazla 50 ki\u015fi kat\u0131labilecek.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Alkol sat\u0131\u015f\u0131 yasakland\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;p&gt;Gelecek 14 g\u00fcn boyunca uygulanmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131lan yeni seviye \u00f6nlemler gece yar\u0131s\u0131 itibar\u0131yla devreye girecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5809354,5802714\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/24\/covid-19-delta-varyant-n-n-goruldugu-sidney-de-vaka-say-s-n-n-artmas-endise-yaratt\&quot;&gt;Covid-19: Delta varyant\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Sidney&#039;de vaka say\u0131s\u0131n\u0131n artmas\u0131 endi\u015fe yaratt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/25\/iki-cin-as-s-covid-19-un-delta-varyant-na-kars-daha-az-koruma-sagl-yor\&quot;&gt;&#039;\u0130ki \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131, Covid-19&#039;un Delta varyant\u0131na kar\u015f\u0131 daha az koruma sa\u011fl\u0131yor&#039;&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;G\u00fcney Afrika Cumhuriyeti&#039;nde Covid-19 tablosu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;G\u00fcney Afrika Cumhuriyeti&amp;#039;nde son haftalarda Covid-19 vakalar\u0131ndaki h\u0131zl\u0131 art\u0131\u015f endi\u015fe yarat\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re son 24 saatte 15 bin 36 ki\u015finin Covid-19 testinin sonu\u00e7lar\u0131 pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, toplam Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 1 milyon 928 bin 987&amp;#039;ye y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n nedeniyle son 24 saatte 122 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 59 bin 900&amp;#039;e ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624826232,&quot;publishedAt&quot;:1624827236,&quot;updatedAt&quot;:1624827783,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/27\/ucuncu-dalganin-esigindeki-guney-afrika-cumhuriyeti-nde-covid-19-onlemlerinde-seviye-yukse&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/71\/85\/80\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e34d5e35-837b-5a7f-a0bb-597e2939b679-5718580.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;G\u00fcney Afrika Cumhuriyeti&#039;nde a\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131 bekleyen emekliler&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;G\u00fcney Afrika Cumhuriyeti&#039;nde a\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131 bekleyen emekliler&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Themba Hadebe\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:722}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23608,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-worldwide&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunyada-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:7889,&quot;slug&quot;:&quot;south-africa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;guney-afrika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;G\u00fcney Afrika&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;G\u00fcney Afrika&quot;},{&quot;id&quot;:23932,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:23960,&quot;slug&quot;:&quot;restriction&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;k-s-tlama&quot;,&quot;title&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1572330},{&quot;id&quot;:1572604},{&quot;id&quot;:1572842}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:3,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;afrika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Afrika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:257,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;guney-afrika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;G\u00fcney Afrika&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/afrika\/guney-afrika&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:4248,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;johannesburg&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Johannesburg&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/27\/ucuncu-dalganin-esigindeki-guney-afrika-cumhuriyeti-nde-covid-19-onlemlerinde-seviye-yukse&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624827783},{&quot;id&quot;:1572842,&quot;cid&quot;:5812796,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210627_NWSU_41396480&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;AB Zirvesi sonras\u0131 Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kan L\u00fcksemburg Ba\u015fbakan\u0131 Bettel karantinada&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kan L\u00fcksemburg ba\u015fbakan\u0131 karantinada&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;AB Zirvesi sonras\u0131 Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kan L\u00fcksemburg Ba\u015fbakan\u0131 Bettel karantinada&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;L\u00fcksemburg Ba\u015fbakan\u0131 Xavier Bettel&#039;in Covid-19 testinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ve evde karantinada oldu\u011fu bildirildi. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;L\u00fcksemburg Ba\u015fbakan\u0131 Xavier Bettel&#039;in Covid-19 testinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ve evde karantinada oldu\u011fu bildirildi. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;ab-zirvesi-sonrasi-covid-19-testi-pozitif-cikan-luksemburg-basbakani-bettel-karantinada&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;L\u00fcksemburg Ba\u015fbakan\u0131 Xavier Bettel&#039;in Covid-19 testinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ve evde karantinada oldu\u011fu bildirildi.\u00a0 \n\n10 g\u00fcn s\u00fcreyle karantinada kalacak olan Bettel, 24-25 Haziran tarihlerinde Bel\u00e7ika&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Br\u00fcksel&#039;de d\u00fczenlenen  AB Konseyi Zirvesi&#039;ne  kat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Konuyla ilgili yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada Bettel&#039;in AB zirvesinde sosyal mesafe kuralar\u0131na uydu\u011fu ve toplant\u0131ya kat\u0131lan devlet ve h\u00fck\u00fcmet ba\u015fkanlar\u0131n\u0131n temasta oldu\u011fu ki\u015filer olarak kabul edilmedi\u011fi belirtildi. \n\n\nL\u00fcksemburg&#039;da uygulanan kurallara g\u00f6re yak\u0131n temas iki metreden az mesafede, maskesiz \u015fekilde, 15 dakika boyunca bir arada olmak olarak tan\u0131mlan\u0131yor. \n\nBettel&#039;in durumuna ili\u015fkin bilgilendirmede bulunan ba\u015fbakanl\u0131k s\u00f6zc\u00fcs\u00fc ba\u015fbakan\u0131n ate\u015f ve ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 gibi  hafif belirtiler  g\u00f6sterdi\u011fini ve \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 evden s\u00fcrd\u00fcrece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n48 ya\u015f\u0131ndaki Bettel Covid-19 a\u015f\u0131sn\u0131n ilk dozunu olmu\u015ftu.\u00a0 \n\nAvrupa&#039;n\u0131n en k\u00fc\u00e7\u00fck \u00fclkelerinden olan 600 bin n\u00fcfuslu \u00fclkede 70 bin 600 Covid-19 vakas\u0131 kayda ge\u00e7ti, 818 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;L\u00fcksemburg Ba\u015fbakan\u0131 Xavier Bettel&amp;#039;in Covid-19 testinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ve evde karantinada oldu\u011fu bildirildi. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;10 g\u00fcn s\u00fcreyle karantinada kalacak olan Bettel, 24-25 Haziran tarihlerinde Bel\u00e7ika&amp;#039;n\u0131n ba\u015fkenti Br\u00fcksel&amp;#039;de d\u00fczenlenen &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/23\/ab-liderler-zirvesi-toplan-yor-gundemde-turkiye-rusya-ve-gocmen-fonu-konular-var\&quot;&gt;AB Konseyi Zirvesi&amp;#039;ne&lt;\/a&gt; kat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Konuyla ilgili yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada Bettel&amp;#039;in AB zirvesinde sosyal mesafe kuralar\u0131na uydu\u011fu ve toplant\u0131ya kat\u0131lan devlet ve h\u00fck\u00fcmet ba\u015fkanlar\u0131n\u0131n temasta oldu\u011fu ki\u015filer olarak kabul edilmedi\u011fi belirtildi.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;L\u00fcksemburg&amp;#039;da uygulanan kurallara g\u00f6re yak\u0131n temas iki metreden az mesafede, maskesiz \u015fekilde, 15 dakika boyunca bir arada olmak olarak tan\u0131mlan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5808014\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/25\/insan-haklar-gumruk-birligi-k-br-s-ab-zirvesi-nde-ankara-ya-hangi-mesajlar-verildi\&quot;&gt;\u0130nsan haklar\u0131, G\u00fcmr\u00fck Birli\u011fi, K\u0131br\u0131s...AB Zirvesi&#039;nde Ankara&#039;ya hangi mesajlar verildi?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Bettel&amp;#039;in durumuna ili\u015fkin bilgilendirmede bulunan ba\u015fbakanl\u0131k s\u00f6zc\u00fcs\u00fc ba\u015fbakan\u0131n ate\u015f ve ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 gibi &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/15\/delta-hint-varyant-klasik-covid-19-semptomlar-ndan-farkl-belirtiler-gosteriyor\&quot;&gt;hafif belirtiler&lt;\/a&gt; g\u00f6sterdi\u011fini ve \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 evden s\u00fcrd\u00fcrece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;48 ya\u015f\u0131ndaki Bettel Covid-19 a\u015f\u0131sn\u0131n ilk dozunu olmu\u015ftu. &lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5356396,5249692\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/08\/ab-de-en-yuksek-asgari-ucret-luksemburg-en-dusuk-bulgaristan-da-turkiye-kac-nc-s-rada\&quot;&gt;AB&#039;de en y\u00fcksek asgari \u00fccret L\u00fcksemburg, en d\u00fc\u015f\u00fck Bulgaristan&#039;da; T\u00fcrkiye ka\u00e7\u0131nc\u0131 s\u0131rada?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? K\u00fcresel \u00e7apta a\u015f\u0131lamada son durum ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Avrupa&amp;#039;n\u0131n en k\u00fc\u00e7\u00fck \u00fclkelerinden olan 600 bin n\u00fcfuslu \u00fclkede 70 bin 600 Covid-19 vakas\u0131 kayda ge\u00e7ti, 818 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624824955,&quot;publishedAt&quot;:1624826100,&quot;updatedAt&quot;:1624826122,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/27\/ab-zirvesi-sonrasi-covid-19-testi-pozitif-cikan-luksemburg-basbakani-bettel-karantinada&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/26\/68\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_7726a2ac-9d2e-5b8d-8b24-e353692fcf21-5812668.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;L\u00fcksemburg Ba\u015fbakan\u0131 Xavier Bettel&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;L\u00fcksemburg Ba\u015fbakan\u0131 Xavier Bettel&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Olivier Matthys\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23608,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-worldwide&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunyada-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:175,&quot;slug&quot;:&quot;luxembourg&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;luxemburg&quot;,&quot;title&quot;:&quot;L\u00fcksemburg&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;L\u00fcksemburg&quot;},{&quot;id&quot;:4671,&quot;slug&quot;:&quot;prime-minister&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;basbakan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ba\u015fbakan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ba\u015fbakan&quot;},{&quot;id&quot;:23932,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:97,&quot;slug&quot;:&quot;eu-summit&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ab-zirvesi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;AB Zirvesi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;AB Zirvesi&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1572386},{&quot;id&quot;:1572604},{&quot;id&quot;:1572720}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:175,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;luksemburg&quot;,&quot;title&quot;:&quot;L\u00fcksemburg&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/luksemburg&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:1955,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;luksemburg&quot;,&quot;title&quot;:&quot;L\u00fcksemburg&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/27\/ab-zirvesi-sonrasi-covid-19-testi-pozitif-cikan-luksemburg-basbakani-bettel-karantinada&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624826122},{&quot;id&quot;:1572386,&quot;cid&quot;:5811760,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210627_NWSU_41389223&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131lara ra\u011fmen \u0130ngiltere&#039;de neden Covid-19 vakalar\u0131 art\u0131yor? A\u015f\u0131lar etkili de\u011fil mi?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;A\u015f\u0131lara ra\u011fmen \u0130ngiltere&#039;de neden Covid-19 vakalar\u0131 art\u0131yor? &quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;A\u015f\u0131lara ra\u011fmen \u0130ngiltere&#039;de neden Covid-19 vakalar\u0131 art\u0131yor? A\u015f\u0131lar etkili de\u011fil mi?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de son haftalarda yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn Delta varyant\u0131 nedeniyle Covid-19 vakalar\u0131 tekrar y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7ti. Yeti\u015fkin halk\u0131n en az y\u00fczde 60&#039;\u0131n\u0131n iki doz a\u015f\u0131 yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalga riskinin b\u00fcy\u00fcmesi endi\u015felere yol a\u00e7\u0131yor. A\u015f\u0131lar Delta varyant\u0131na kar\u015f\u0131 ne kadar etkili? &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de son haftalarda yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn Delta varyant\u0131 nedeniyle Covid-19 vakalar\u0131 tekrar y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7ti. Yeti\u015fkin halk\u0131n en az y\u00fczde 60&#039;\u0131n\u0131n iki doz a\u015f\u0131 yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalga riskinin b\u00fcy\u00fcmesi endi\u015felere yol a\u00e7\u0131yor. A\u015f\u0131lar Delta varyant\u0131na kar\u015f\u0131 ne kadar etkili? &quot;,&quot;url&quot;:&quot;as-lara-ragmen-ingiltere-de-neden-covid-19-vakalar-art-yor-as-lar-etkili-degil-mi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de son haftalarda yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn Delta varyant\u0131 nedeniyle Covid-19 vakalar\u0131 tekrar y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7ti, g\u00fcnl\u00fck ortalama 14 bin yeni vaka a\u00e7\u0131klan\u0131yor. Yeti\u015fkin halk\u0131n en az y\u00fczde 60&#039;\u0131n\u0131n iki doz a\u015f\u0131 yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalga riskinin b\u00fcy\u00fcmesi endi\u015felere yol a\u00e7\u0131yor. \n\nSon verilere g\u00f6re \u00fclkedeki Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n y\u00fczde 90&#039;\u0131 Delta varyant\u0131ndan olu\u015fuyor. Delta&#039;n\u0131n daha \u00f6nceki bask\u0131n varyant Alfa&#039;dan (Kent) yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 60 daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011fu tahmin ediliyor.   \n\n\u00d6zellikle a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tlar\u0131, yap\u0131lan \&quot;Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n i\u015fe yaramad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131n\u0131\&quot; g\u00fc\u00e7lendirmek i\u00e7in \u0130ngiltere&#039;de artan vakalar\u0131 arg\u00fcman olarak kullan\u0131yor.   \n\nAncak \u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu (PHE) taraf\u0131ndan yay\u0131nlanan son rapor, Delta varyant\u0131, a\u015f\u0131n\u0131n Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmler ve yo\u011fun bak\u0131mlar etkisi \u00fczerine \u00f6nemli bilgiler veriyor.  \n\n50 ya\u015f alt\u0131 grubunda enfekte olanlar\u0131n sadece y\u00fczde 4 a\u015f\u0131 yapt\u0131rd\u0131 \n\nA\u015fa\u011f\u0131daki PHE tablosunda belirtildi\u011fi gibi, 1 \u015eubat&#039;tan 21 Haziran&#039;a kadar raporlanan toplam 92 bin 29 Delta varyant\u0131 tespit edildi. Yani Delta varyant\u0131na yakalananlar\u0131n y\u00fczde 89,6&#039;s\u0131, 50 ya\u015f alt\u0131 ki\u015filerde g\u00f6r\u00fcld\u00fc.   \n\nTabloda dikkat \u00e7eken bir di\u011fer \u00f6nemli nokta da, Delta varyant\u0131 ile a\u015f\u0131lanma oran\u0131. Varyant\u0131n tespit edildi\u011fi 92 bin ki\u015fiden 7 bin 235&#039;i (y\u00fczde 7,8) iki doz a\u015f\u0131 yapt\u0131rd\u0131.  \n\n50 ya\u015f alt\u0131larda ise, 82 bin 458 ki\u015fiden 3 bin 689 ki\u015fi (y\u00fczde 4) a\u015f\u0131 yapt\u0131rd\u0131. Yani b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu a\u015f\u0131 yapt\u0131rmayan ki\u015filerde Delta varyant\u0131 tespit edildi.   \n\nA\u015f\u0131lar, \u00f6l\u00fcmleri \u00f6nl\u00fcyor mu? \n\n\u0130ngiltere&#039;de son haftalarda artan vaka say\u0131s\u0131 ile Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm grafi\u011fine bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda, a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 ve Covid-19 \u00f6l\u00fcmleri aras\u0131nda bir korelasyon oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor. Ancak ikisi aras\u0131nda sebep ve sonu\u00e7 ili\u015fkisinin olup olmad\u0131\u011f\u0131 hen\u00fcz kesin olarak a\u00e7\u0131klanmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.\u00a0 \n\n\nHen\u00fcz belirlenemeyen ba\u015fka fakt\u00f6rler de etkili olabilir.  \n\nYukar\u0131daki grafikte, birinci dalgadan sonra, PCR testlerinin yayg\u0131nla\u015fmas\u0131yla Covid-19 vakalar\u0131 ile \u00f6l\u00fcmlerin neredeyse paralel \u015fekilde ilerledi\u011fi g\u00f6ze \u00e7arp\u0131yor.  \n\nSon haftalarda ise vakalar\u0131n d\u00fczenli bir \u015fekilde artt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlemlenirken, Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin neredeyse stabil oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.  \n\n\u00dcstelik ayn\u0131 vaka say\u0131s\u0131 i\u00e7in, \u00f6l\u00fcm oran\u0131 d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f durumda.  Ancak a\u00e7\u0131klanan vakalar ile \u00f6l\u00fcmler aras\u0131nda belirli bir zaman oldu\u011fu i\u00e7in sa\u011fl\u0131k yetkilileri yeni verileri dikkatle izlemeye devam ediyor.   \n\nA\u015f\u0131lar, hastaneye yat\u0131\u015flar\u0131 \u00f6nl\u00fcyor mu? \n\nBirle\u015fik Krall\u0131k&#039;ta a\u00e7\u0131klanan vakalar ile hastaneye yat\u0131\u015f say\u0131lar\u0131 aras\u0131nda da bir paralellik s\u00f6z konusu. A\u011f\u0131r ge\u00e7en Covid-19 hastalar\u0131 i\u00e7in hastaneye yat\u0131\u015f oluyor. \n\nGrafikte de i\u015faret edildi\u011fi gibi, ekim ay\u0131 ile k\u0131yasla ayn\u0131 vaka say\u0131s\u0131 i\u00e7in hastaneye yat\u0131\u015f oran\u0131 daha d\u00fc\u015f\u00fck.  \n\nBurada da hastaneye yatanlar aras\u0131nda, ka\u00e7 hastan\u0131n iki doz a\u015f\u0131 vurdurdu\u011funa bakmak \u00f6nemli.   \n\n\u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu&#039;nun raporunda da ifade edildi\u011fi gibi, Delta varyant\u0131ndan hastaneye yatan 50 ya\u015f alt\u0131 grubundan 695 ki\u015fi bulunuyor. Bunlardan da sadece 27&#039;si yani  y\u00fczde 3,8&#039;i  iki doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rd\u0131. \n\nYine daha \u00f6nce ifade edildi\u011fi gibi, a\u015f\u0131 ile hastaneye yat\u0131\u015f oran\u0131 aras\u0131nda korelasyon olsa da, elimizdeki verilerle, sebep ve sonu\u00e7 ili\u015fkisini kan\u0131tlamak \u015fimdilik m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. \n\nFakat \u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan daha \u00f6nce yay\u0131nlanan ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re, \u00fclkede uygulanan a\u015f\u0131lar, Delta varyant\u0131na kar\u015f\u0131 etkili.  \n\n\u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131: Her iki a\u015f\u0131 Delta varyant\u0131na kar\u015f\u0131 olduk\u00e7a etkili \n\n\u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 (PHE) taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rma, Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, ikinci dozdan iki hafta sonra B.1.617.2 (Hindistan varyant\u0131) varyant\u0131ndan kaynaklanan semptomatik hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 y\u00fczde 88 etkili oldu\u011funu g\u00f6sterdi. \n\nPHE, AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozunun ise Hint varyant\u0131ndan kaynakl\u0131 semptomatik hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 y\u00fczde 60 etkili oldu\u011funu aktarm\u0131\u015ft\u0131. \n\nAyr\u0131ca PHE her iki a\u015f\u0131n\u0131n da ilk dozunun, \u00fc\u00e7 hafta sonra B.1.617.2&#039;ye kar\u015f\u0131 y\u00fczde 33 etkili oldu\u011funu, bildirdi. \n\nBerlin h\u00fck\u00fcmeti, \u0130ngiltere&#039;de Hindistan&#039;da g\u00f6r\u00fclen Covid-19 varyant\u0131n\u0131n yayg\u0131nla\u015fmas\u0131 sebebiyle ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde \u0130ngiltere&#039;den Almanya&#039;ya giri\u015f yapan ki\u015filere ilk olarak 2 hafta zorunlu karantina uygulayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nSon olarak, BioNTech&#039;in CEO&#039;su U\u011fur \u015eahin, \u015fimdiye kadar 30\u2019un \u00fczerinde varyant\u0131 laboratuvarda incelediklerini ve a\u015f\u0131n\u0131n hemen hemen hepsine kar\u015f\u0131 etkili oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcklerini ifade etti. \n\n\u015eahin, Hindistan\u2019da ortaya \u00e7\u0131kan varyant\u0131 da incelemeye ald\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Hindistan varyant\u0131nda daha \u00f6nce inceledi\u011fimiz ve a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n etkisini g\u00f6sterdi\u011fi mutasyonlar var. Burada da \u00fcmitliyim\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nDelta varyant\u0131 nedir ? \n\n\u0130ngiliz, G\u00fcney Afrika ve Brezilya varyantlar\u0131ndan sonra Hindistan&#039;da ortaya \u00e7\u0131kan \&quot;B.1.617\&quot; adl\u0131 varyant\u0131n \u00e7ifte mutasyon ge\u00e7irdi\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor. Hindistan&#039;da sa\u011fl\u0131k sisteminin adeta \u00e7\u00f6kmesine neden olan &#039;Delta&#039;, ilk olarak 5 Ekim 2020&#039;de \u00fclkenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc b\u00fcy\u00fck kenti olan Nagpur yak\u0131nlar\u0131nda g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nHintli k\u0131demli virolog Shahid Jameel, insan h\u00fccrelerine yap\u0131\u015fan vir\u00fcs\u00fcn d\u0131\u015f \&quot;sivri u\u00e7lu\&quot; k\u0131sm\u0131nda iki \u00f6nemli mutasyon i\u00e7erdi\u011fini belirtiyor. \n\n\u0130lk etapta D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc taraf\u0131ndan \&quot;dikkat gerektiren varyant\&quot; olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lan vir\u00fcs, k\u0131sa s\u00fcrede Brezilya ve G\u00fcney Afrika varyantlar\u0131ndan daha tehlikeli oldu\u011funu kan\u0131tlad\u0131. \n\nKoronavir\u00fcs\u00fcn ilk defa ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 Vuhan salg\u0131n\u0131nda bir ki\u015fi \u00fc\u00e7 ki\u015fiyi enfekte ederken, \u0130ngiltere&#039;de ortaya \u00e7\u0131kan Alfa (Kent) varyant\u0131nda bu say\u0131 d\u00f6rde \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. Delta&#039;y\u0131 ta\u015f\u0131yan bir ki\u015fi ise alt\u0131 ki\u015fiyi enfekte edebiliyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de son haftalarda yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn Delta varyant\u0131 nedeniyle Covid-19 vakalar\u0131 tekrar y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7ti, g\u00fcnl\u00fck ortalama 14 bin yeni vaka a\u00e7\u0131klan\u0131yor. Yeti\u015fkin halk\u0131n en az y\u00fczde 60&amp;#039;\u0131n\u0131n iki doz a\u015f\u0131 yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalga riskinin b\u00fcy\u00fcmesi endi\u015felere yol a\u00e7\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son verilere g\u00f6re \u00fclkedeki Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n y\u00fczde 90&amp;#039;\u0131 Delta varyant\u0131ndan olu\u015fuyor. Delta&amp;#039;n\u0131n daha \u00f6nceki bask\u0131n varyant Alfa&amp;#039;dan (Kent) yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 60 daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011fu tahmin ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6zellikle a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tlar\u0131, yap\u0131lan \&quot;Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n i\u015fe yaramad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131n\u0131\&quot; g\u00fc\u00e7lendirmek i\u00e7in \u0130ngiltere&amp;#039;de artan vakalar\u0131 arg\u00fcman olarak kullan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak \u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu (PHE) taraf\u0131ndan yay\u0131nlanan son rapor, Delta varyant\u0131, a\u015f\u0131n\u0131n Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmler ve yo\u011fun bak\u0131mlar etkisi \u00fczerine \u00f6nemli bilgiler veriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;50 ya\u015f alt\u0131 grubunda enfekte olanlar\u0131n sadece y\u00fczde 4 a\u015f\u0131 yapt\u0131rd\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u015fa\u011f\u0131daki PHE tablosunda belirtildi\u011fi gibi, 1 \u015eubat&amp;#039;tan 21 Haziran&amp;#039;a kadar raporlanan toplam 92 bin 29 Delta varyant\u0131 tespit edildi. Yani Delta varyant\u0131na yakalananlar\u0131n y\u00fczde 89,6&amp;#039;s\u0131, 50 ya\u015f alt\u0131 ki\u015filerde g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tabloda dikkat \u00e7eken bir di\u011fer \u00f6nemli nokta da, Delta varyant\u0131 ile a\u015f\u0131lanma oran\u0131. Varyant\u0131n tespit edildi\u011fi 92 bin ki\u015fiden 7 bin 235&amp;#039;i (y\u00fczde 7,8) iki doz a\u015f\u0131 yapt\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;50 ya\u015f alt\u0131larda ise, 82 bin 458 ki\u015fiden 3 bin 689 ki\u015fi (y\u00fczde 4) a\u015f\u0131 yapt\u0131rd\u0131. Yani b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu a\u015f\u0131 yapt\u0131rmayan ki\u015filerde Delta varyant\u0131 tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6188888888888889\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/17\/60\/808x499_cmsv2_fd95149a-d7e8-5d2a-a8e4-11efacfa7e9a-5811760.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/17\/60\/202x125_cmsv2_fd95149a-d7e8-5d2a-a8e4-11efacfa7e9a-5811760.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/17\/60\/266x164_cmsv2_fd95149a-d7e8-5d2a-a8e4-11efacfa7e9a-5811760.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/17\/60\/404x249_cmsv2_fd95149a-d7e8-5d2a-a8e4-11efacfa7e9a-5811760.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/17\/60\/534x330_cmsv2_fd95149a-d7e8-5d2a-a8e4-11efacfa7e9a-5811760.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/17\/60\/606x374_cmsv2_fd95149a-d7e8-5d2a-a8e4-11efacfa7e9a-5811760.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/17\/60\/808x499_cmsv2_fd95149a-d7e8-5d2a-a8e4-11efacfa7e9a-5811760.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;PHE\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;\u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131&amp;apos;n\u0131n raporu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;PHE&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131lar, \u00f6l\u00fcmleri \u00f6nl\u00fcyor mu?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de son haftalarda artan vaka say\u0131s\u0131 ile Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm grafi\u011fine bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda, a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 ve Covid-19 \u00f6l\u00fcmleri aras\u0131nda bir korelasyon oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor. Ancak ikisi aras\u0131nda sebep ve sonu\u00e7 ili\u015fkisinin olup olmad\u0131\u011f\u0131 hen\u00fcz kesin olarak a\u00e7\u0131klanmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.   &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hen\u00fcz belirlenemeyen ba\u015fka fakt\u00f6rler de etkili olabilir.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/copy-uk-covid-19-1hd12yxn3oqzw6k?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;3a536549-acf3-4aea-aaf9-fe9a380be6e7\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Copy: UK covid 19\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;p&gt;Yukar\u0131daki grafikte, birinci dalgadan sonra, PCR testlerinin yayg\u0131nla\u015fmas\u0131yla Covid-19 vakalar\u0131 ile \u00f6l\u00fcmlerin neredeyse paralel \u015fekilde ilerledi\u011fi g\u00f6ze \u00e7arp\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son haftalarda ise vakalar\u0131n d\u00fczenli bir \u015fekilde artt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlemlenirken, Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin neredeyse stabil oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dcstelik ayn\u0131 vaka say\u0131s\u0131 i\u00e7in, \u00f6l\u00fcm oran\u0131 d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f durumda. Ancak a\u00e7\u0131klanan vakalar ile \u00f6l\u00fcmler aras\u0131nda belirli bir zaman oldu\u011fu i\u00e7in sa\u011fl\u0131k yetkilileri yeni verileri dikkatle izlemeye devam ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131lar, hastaneye yat\u0131\u015flar\u0131 \u00f6nl\u00fcyor mu?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Birle\u015fik Krall\u0131k&amp;#039;ta a\u00e7\u0131klanan vakalar ile hastaneye yat\u0131\u015f say\u0131lar\u0131 aras\u0131nda da bir paralellik s\u00f6z konusu. A\u011f\u0131r ge\u00e7en Covid-19 hastalar\u0131 i\u00e7in hastaneye yat\u0131\u015f oluyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/uk-covid-19-1h7g6k09njg002o?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;0d9930a8-7d03-4c37-a0a0-cc97a936cf63\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;UK covid 19\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;p&gt;Grafikte de i\u015faret edildi\u011fi gibi, ekim ay\u0131 ile k\u0131yasla ayn\u0131 vaka say\u0131s\u0131 i\u00e7in hastaneye yat\u0131\u015f oran\u0131 daha d\u00fc\u015f\u00fck.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Burada da hastaneye yatanlar aras\u0131nda, ka\u00e7 hastan\u0131n iki doz a\u015f\u0131 vurdurdu\u011funa bakmak \u00f6nemli.&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu&amp;#039;nun raporunda da ifade edildi\u011fi gibi, Delta varyant\u0131ndan hastaneye yatan 50 ya\u015f alt\u0131 grubundan 695 ki\u015fi bulunuyor. Bunlardan da sadece 27&amp;#039;si yani &lt;strong&gt;y\u00fczde 3,8&amp;#039;i&lt;\/strong&gt; iki doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yine daha \u00f6nce ifade edildi\u011fi gibi, a\u015f\u0131 ile hastaneye yat\u0131\u015f oran\u0131 aras\u0131nda korelasyon olsa da, elimizdeki verilerle, sebep ve sonu\u00e7 ili\u015fkisini kan\u0131tlamak \u015fimdilik m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fakat \u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan daha \u00f6nce yay\u0131nlanan ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re, \u00fclkede uygulanan a\u015f\u0131lar, Delta varyant\u0131na kar\u015f\u0131 etkili.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5798920,5687320\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/23\/ingiltere-iki-doz-covid-19-as-s-koronavirusun-hint-varyant-na-kars-etkili\&quot;&gt;\u0130ngiltere: \u0130ki doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 koronavir\u00fcs\u00fcn Hint varyant\u0131na kar\u015f\u0131 etkili&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/23\/yeni-covid-19-pandemisinin-ad-delta-m-hangi-farkl-belirtileri-gosteriyor-as-lar-koruyor-mu\&quot;&gt;Yeni Covid-19 pandemisinin ad\u0131 &#039;Delta&#039; m\u0131? Hangi farkl\u0131 belirtileri g\u00f6steriyor? A\u015f\u0131lar koruyor mu?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131: Her iki a\u015f\u0131 Delta varyant\u0131na kar\u015f\u0131 olduk\u00e7a etkili&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 (PHE) taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rma, Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, ikinci dozdan iki hafta sonra B.1.617.2 (Hindistan varyant\u0131) varyant\u0131ndan kaynaklanan semptomatik hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 y\u00fczde 88 etkili oldu\u011funu g\u00f6sterdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;PHE, AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozunun ise Hint varyant\u0131ndan kaynakl\u0131 semptomatik hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 y\u00fczde 60 etkili oldu\u011funu aktarm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca PHE her iki a\u015f\u0131n\u0131n da ilk dozunun, \u00fc\u00e7 hafta sonra B.1.617.2&amp;#039;ye kar\u015f\u0131 y\u00fczde 33 etkili oldu\u011funu, bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Berlin h\u00fck\u00fcmeti, \u0130ngiltere&amp;#039;de Hindistan&amp;#039;da g\u00f6r\u00fclen Covid-19 varyant\u0131n\u0131n yayg\u0131nla\u015fmas\u0131 sebebiyle ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde \u0130ngiltere&amp;#039;den Almanya&amp;#039;ya giri\u015f yapan ki\u015filere ilk olarak 2 hafta zorunlu karantina uygulayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son olarak, BioNTech&amp;#039;in CEO&amp;#039;su U\u011fur \u015eahin, \u015fimdiye kadar 30\u2019un \u00fczerinde varyant\u0131 laboratuvarda incelediklerini ve a\u015f\u0131n\u0131n hemen hemen hepsine kar\u015f\u0131 etkili oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcklerini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eahin, Hindistan\u2019da ortaya \u00e7\u0131kan varyant\u0131 da incelemeye ald\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Hindistan varyant\u0131nda daha \u00f6nce inceledi\u011fimiz ve a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n etkisini g\u00f6sterdi\u011fi mutasyonlar var. Burada da \u00fcmitliyim\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Delta varyant\u0131 nedir ?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130ngiliz, G\u00fcney Afrika ve Brezilya varyantlar\u0131ndan sonra Hindistan&amp;#039;da ortaya \u00e7\u0131kan \&quot;B.1.617\&quot; adl\u0131 varyant\u0131n \u00e7ifte mutasyon ge\u00e7irdi\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor. Hindistan&amp;#039;da sa\u011fl\u0131k sisteminin adeta \u00e7\u00f6kmesine neden olan &amp;#039;Delta&amp;#039;, ilk olarak 5 Ekim 2020&amp;#039;de \u00fclkenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc b\u00fcy\u00fck kenti olan Nagpur yak\u0131nlar\u0131nda g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hintli k\u0131demli virolog Shahid Jameel, insan h\u00fccrelerine yap\u0131\u015fan vir\u00fcs\u00fcn d\u0131\u015f \&quot;sivri u\u00e7lu\&quot; k\u0131sm\u0131nda iki \u00f6nemli mutasyon i\u00e7erdi\u011fini belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk etapta D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc taraf\u0131ndan \&quot;dikkat gerektiren varyant\&quot; olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lan vir\u00fcs, k\u0131sa s\u00fcrede Brezilya ve G\u00fcney Afrika varyantlar\u0131ndan daha tehlikeli oldu\u011funu kan\u0131tlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn ilk defa ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 Vuhan salg\u0131n\u0131nda bir ki\u015fi \u00fc\u00e7 ki\u015fiyi enfekte ederken, \u0130ngiltere&amp;#039;de ortaya \u00e7\u0131kan Alfa (Kent) varyant\u0131nda bu say\u0131 d\u00f6rde \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. Delta&amp;#039;y\u0131 ta\u015f\u0131yan bir ki\u015fi ise alt\u0131 ki\u015fiyi enfekte edebiliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624779972,&quot;publishedAt&quot;:1624788394,&quot;updatedAt&quot;:1624788419,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/27\/as-lara-ragmen-ingiltere-de-neden-covid-19-vakalar-art-yor-as-lar-etkili-degil-mi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/17\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3a2cd9f2-46e3-55b9-824b-16ccbcbd3c6d-5811760.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Londra&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Londra&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1200,&quot;height&quot;:675},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/17\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_fd95149a-d7e8-5d2a-a8e4-11efacfa7e9a-5811760.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n raporu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n raporu&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;PHE&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:900,&quot;height&quot;:557}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koyuncu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@Huseyin_Kyc&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:9097,&quot;slug&quot;:&quot;england&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:25274,&quot;slug&quot;:&quot;delta-variant&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;delta-varyant-&quot;,&quot;title&quot;:&quot; Delta varyant\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot; Delta varyant\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:16578,&quot;slug&quot;:&quot;hospital&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hastane&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hastane&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hastane&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:2},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1572202},{&quot;id&quot;:1572314},{&quot;id&quot;:1572330}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:291,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/27\/as-lara-ragmen-ingiltere-de-neden-covid-19-vakalar-art-yor-as-lar-etkili-degil-mi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624788419},{&quot;id&quot;:1572330,&quot;cid&quot;:5811572,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210627_NWSU_41388517&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Hollanda&#039;da kapal\u0131 alanlarda maske zorunlulu\u011fu kald\u0131r\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hollanda&#039;da kapal\u0131 alanlarda maske zorunlulu\u011fu kald\u0131r\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Hollanda&#039;da kapal\u0131 alanlarda maske zorunlulu\u011fu kald\u0131r\u0131ld\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Hollanda&#039;da kapal\u0131 alanlarda maske takma zorunlulu\u011fu ve evlere al\u0131nabilecek misafir ve d\u0131\u015farda bir araya gelme say\u0131s\u0131nda s\u0131n\u0131r kalkt\u0131.\n\n&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Hollanda&#039;da kapal\u0131 alanlarda maske takma zorunlulu\u011fu ve evlere al\u0131nabilecek misafir ve d\u0131\u015farda bir araya gelme say\u0131s\u0131nda s\u0131n\u0131r kalkt\u0131.\n\n&quot;,&quot;url&quot;:&quot;hollanda-da-kapali-alanlarda-maske-zorunlulugu-kaldirildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Hollanda&#039;da, yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda normalle\u015fme plan\u0131nda kapal\u0131 alanlarda maske zorunlulu\u011funun da kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc a\u015famaya ge\u00e7ildi. \n\nHollanda&#039;da kapal\u0131 alanlarda maske takma zorunlulu\u011fu ve evlere al\u0131nabilecek misafir ve d\u0131\u015farda bir araya gelme say\u0131s\u0131nda s\u0131n\u0131r kalkt\u0131. \n\nSosyal mesafenin korunamad\u0131\u011f\u0131 toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131, havaliman\u0131, u\u00e7ak ve ortaokullarda ise maske tak\u0131lmas\u0131na devam edilecek. \n\nKafe, restoran ve lokantalar mesafe ve hijyen kurallar\u0131na uymak kayd\u0131yla Covid-19 \u00f6ncesi a\u00e7\u0131l\u0131\u015f ve kapan\u0131\u015f saatlerini uygulayabilecek. \n\nEvden \u00e7al\u0131\u015fma zorunlulu\u011fu k\u0131smen kalkt\u0131. Mesafe ve hijyen kurallar\u0131na uyulmas\u0131 kayd\u0131yla \u00e7al\u0131\u015fma saatlerinin yar\u0131s\u0131nda ofisler kullan\u0131labilecek. \n\nE\u011flence sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn normal \u00e7al\u0131\u015fma saatlerine d\u00f6nmesinin yan\u0131 s\u0131ra sosyal mesafenin korunamad\u0131\u011f\u0131 diskotek ve gece kul\u00fcpleri negatif test sonucu sunanlara, son 6 ay i\u00e7inde hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irenlere veya a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131ranlara a\u00e7\u0131k olacak. \n\nAlkol sat\u0131\u015f\u0131 yapan yerlerin kapan\u0131\u015f saati k\u0131s\u0131tlamas\u0131 son bulurken amat\u00f6r spor m\u00fcsabakalar\u0131na seyirci al\u0131nacak. \n\nSinema, tiyatro, konferans, etkinlik ve d\u00fc\u011f\u00fcn salonlar\u0131 mesafe ve hijyen kurallar\u0131na uyulmas\u0131 kayd\u0131yla kapasitesinin tamam\u0131n\u0131 kullanabilecek. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Hollanda&amp;#039;da, yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda normalle\u015fme plan\u0131nda kapal\u0131 alanlarda maske zorunlulu\u011funun da kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc a\u015famaya ge\u00e7ildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hollanda&amp;#039;da kapal\u0131 alanlarda maske takma zorunlulu\u011fu ve evlere al\u0131nabilecek misafir ve d\u0131\u015farda bir araya gelme say\u0131s\u0131nda s\u0131n\u0131r kalkt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sosyal mesafenin korunamad\u0131\u011f\u0131 toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131, havaliman\u0131, u\u00e7ak ve ortaokullarda ise maske tak\u0131lmas\u0131na devam edilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kafe, restoran ve lokantalar mesafe ve hijyen kurallar\u0131na uymak kayd\u0131yla Covid-19 \u00f6ncesi a\u00e7\u0131l\u0131\u015f ve kapan\u0131\u015f saatlerini uygulayabilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Evden \u00e7al\u0131\u015fma zorunlulu\u011fu k\u0131smen kalkt\u0131. Mesafe ve hijyen kurallar\u0131na uyulmas\u0131 kayd\u0131yla \u00e7al\u0131\u015fma saatlerinin yar\u0131s\u0131nda ofisler kullan\u0131labilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;E\u011flence sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn normal \u00e7al\u0131\u015fma saatlerine d\u00f6nmesinin yan\u0131 s\u0131ra sosyal mesafenin korunamad\u0131\u011f\u0131 diskotek ve gece kul\u00fcpleri negatif test sonucu sunanlara, son 6 ay i\u00e7inde hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irenlere veya a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131ranlara a\u00e7\u0131k olacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5808274,5769158,5645400\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/16\/fransa-da-ac-k-havada-maske-zorunlulugu-ve-gece-sokaga-c-kma-yasaklar-bitiyor\&quot;&gt;Fransa&#039;da a\u00e7\u0131k havada maske zorunlulu\u011fu ve gece soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasaklar\u0131 bitiyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/11\/dunyan-n-farkl-yerlerinde-maske-takmayanlara-ne-cezalar-veriliyor\&quot;&gt;D\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 yerlerinde maske takmayanlara ne cezalar veriliyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/25\/artan-covid-19-vakalar-kars-s-nda-israil-de-kapal-alanlarda-yeniden-maske-zorunlugu-getiri\&quot;&gt;Artan Covid-19 vakalar\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda \u0130srail&#039;de kapal\u0131 alanlarda yeniden maske zorunlulu\u011fu getirildi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Alkol sat\u0131\u015f\u0131 yapan yerlerin kapan\u0131\u015f saati k\u0131s\u0131tlamas\u0131 son bulurken amat\u00f6r spor m\u00fcsabakalar\u0131na seyirci al\u0131nacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinema, tiyatro, konferans, etkinlik ve d\u00fc\u011f\u00fcn salonlar\u0131 mesafe ve hijyen kurallar\u0131na uyulmas\u0131 kayd\u0131yla kapasitesinin tamam\u0131n\u0131 kullanabilecek.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624773229,&quot;publishedAt&quot;:1624773596,&quot;updatedAt&quot;:1624773616,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/27\/hollanda-da-kapali-alanlarda-maske-zorunlulugu-kaldirildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/15\/72\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4a5d069a-ecdf-5163-86cc-2fa86e81cd87-5811572.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hollanda&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hollanda&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Abdullah A\u015f\u0131ran\/Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4032,&quot;height&quot;:2268}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:208,&quot;slug&quot;:&quot;netherlands&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hollanda&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hollanda&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hollanda&quot;},{&quot;id&quot;:22922,&quot;slug&quot;:&quot;masks&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;maske&quot;,&quot;title&quot;:&quot;maske&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;maske&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:24828,&quot;slug&quot;:&quot;normalization-process&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-salg-n-nda-normallesme-sureci&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid 19 salg\u0131n\u0131nda normalle\u015fme s\u00fcreci&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid 19 salg\u0131n\u0131nda normalle\u015fme s\u00fcreci&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1572100},{&quot;id&quot;:1572172},{&quot;id&quot;:1572182}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:208,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hollanda&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hollanda&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/hollanda&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/27\/hollanda-da-kapali-alanlarda-maske-zorunlulugu-kaldirildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624773616},{&quot;id&quot;:1572202,&quot;cid&quot;:5811362,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210626_NWSU_16433581&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 5 bin 266 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 51 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19: T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 51 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 5 bin 266 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 51 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 222 bin 561 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 5 bin 266 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 51 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 222 bin 561 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 5 bin 266 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 51 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-5-bin-266-kisinin-covid-19-testi-pozitif-c-kt-51-kisi-yasam-n-yitirdi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 222 bin 561 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 5 bin 266 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 51 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\n\nT\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Coronavir\u00fcs Tablosu, \&quot;covid19.saglik.gov.tr\&quot; adresinden payla\u015f\u0131ld\u0131. \n\nBuna g\u00f6re, T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 222 bin 561 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 5 bin 266 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 51 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, hasta say\u0131s\u0131 ise 470 olarak kay\u0131tlarda yer ald\u0131. \n\nA\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 733 oldu, 7 bin 402 ki\u015finin Kovid-19 tedavisi veya karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 269 bin 294&#039;e y\u00fckseldi. \n\nTest say\u0131s\u0131 59 milyon 890 bin 147&#039;ye ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 404 bin 144, vefat say\u0131s\u0131 49 bin 524 oldu. \n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 2,9, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 49,3, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 63,3, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 8 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti. \n\nA\u015f\u0131 tablosu\u00a0 \n\nT\u00fcrkiye&#039;de bug\u00fcne kadar 46 milyon 842 bin 681 doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. 32 milyon 33 bin 126 ki\u015fiye ilk doz, 14 milyon 809 bin 555 ki\u015fiye de ikinci doz a\u015f\u0131lar uyguland\u0131. \n\n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 222 bin 561 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 5 bin 266 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 51 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Coronavir\u00fcs Tablosu, \&quot;covid19.saglik.gov.tr\&quot; adresinden payla\u015f\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re, T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 222 bin 561 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 5 bin 266 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 51 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, hasta say\u0131s\u0131 ise 470 olarak kay\u0131tlarda yer ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 733 oldu, 7 bin 402 ki\u015finin Kovid-19 tedavisi veya karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 269 bin 294&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5761106,5757866\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/13\/covid-19-tablosu-53-can-kayb-ve-5-bin-12-yeni-vaka\&quot;&gt;Covid-19 tablosu: 53 can kayb\u0131 ve 5 bin 12 yeni vaka &lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/12\/covid-19-tablosu-75-can-kayb-6-bin-76-pozitif-vaka\&quot;&gt;Covid-19 tablosu: 75 can kayb\u0131, 6 bin 76 pozitif vaka&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Test say\u0131s\u0131 59 milyon 890 bin 147&amp;#039;ye ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 404 bin 144, vefat say\u0131s\u0131 49 bin 524 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 2,9, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 49,3, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 63,3, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 8 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131 tablosu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de bug\u00fcne kadar 46 milyon 842 bin 681 doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. 32 milyon 33 bin 126 ki\u015fiye ilk doz, 14 milyon 809 bin 555 ki\u015fiye de ikinci doz a\u015f\u0131lar uyguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624736671,&quot;publishedAt&quot;:1624737704,&quot;updatedAt&quot;:1624737705,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/26\/turkiye-de-5-bin-266-kisinin-covid-19-testi-pozitif-c-kt-51-kisi-yasam-n-yitirdi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/13\/62\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9a8f5453-52ed-5cbc-916d-dff0f93b6412-5811362.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 a\u015f\u0131 kampanyas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 a\u015f\u0131 kampanyas\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;\u00d6zg\u00fcn Tiran\/Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:5184,&quot;height&quot;:3456}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:23932,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23150,&quot;slug&quot;:&quot;health-ministry&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-bakanl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:11940,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1572032},{&quot;id&quot;:1572172},{&quot;id&quot;:1572182}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:1702,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ankara&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ankara&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/26\/turkiye-de-5-bin-266-kisinin-covid-19-testi-pozitif-c-kt-51-kisi-yasam-n-yitirdi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624737705},{&quot;id&quot;:1572172,&quot;cid&quot;:5811310,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210626_NWSU_16433333&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere\u2019de, Covid-19 \u00f6nlemlerini ihlalle su\u00e7lanan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Hancock istifa etti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;E\u015fini aldatt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kan \u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 istifa etti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130ngiltere\u2019de Covid-19 \u00f6nlemlerini ihlalle su\u00e7lanan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Hancock istifa etti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock, e\u015fini aldatt\u0131\u011f\u0131na dair foto\u011fraflar\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan sosyal mesafe kurallar\u0131na uymad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kabullenerek istifa etti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock, e\u015fini aldatt\u0131\u011f\u0131na dair foto\u011fraflar\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan sosyal mesafe kurallar\u0131na uymad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kabullenerek istifa etti.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;ingiltere-de-covid-19-onlemlerini-ihlalle-suclanan-sagl-k-bakan-hancock-istifa-etti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock, e\u015fini aldatt\u0131\u011f\u0131na dair foto\u011fraflar\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan sosyal mesafe kurallar\u0131na uymad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kabullenerek istifa etti. \n\nHancock, Ba\u015fbakan Boris Johnson&#039;a g\u00f6nderdi\u011fi istifa mektubunda, \u00f6zel hayat\u0131n\u0131n, dikkatleri yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadeleden uzakla\u015ft\u0131rmas\u0131n\u0131n isteyece\u011fi en son \u015fey oldu\u011funu belirtti. \n\nSalg\u0131nla m\u00fccadele kurallar\u0131na ayk\u0131r\u0131 hareket etti\u011fi i\u00e7in \u00f6z\u00fcr dileyen Hancock, \&quot;Ailemden ve sevdiklerimden onlar\u0131 bu duruma soktu\u011fum i\u00e7in de \u00f6z\u00fcr dilerim.\&quot; dedi. \n\nJohnson da yaz\u0131l\u0131 yan\u0131t\u0131nda, \&quot;Sadece salg\u0131nla m\u00fccadelede de\u011fil, Kovid-19&#039;un \u00fclkeyi vurmas\u0131ndan \u00f6nce de ba\u015fard\u0131klar\u0131n\u0131zla gurur duyarak g\u00f6revi b\u0131rakabilirsiniz.\&quot; diye yazd\u0131. \n\n\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200bThe Sun gazetesi, 25 Haziran&#039;da, evli olan Hancock&#039;un yine evli olan eski lobici Gina Coladangelo&#039;yu bakanl\u0131k binas\u0131 i\u00e7inde \u00f6perken g\u00f6steren g\u00fcvenlik kameras\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinden al\u0131nan foto\u011fraflar\u0131 yay\u0131mlam\u0131\u015ft\u0131. \n\nHaberde, Hancock&#039;un, okul arkada\u015f\u0131 Coladangelo&#039;yu ge\u00e7en mart ay\u0131nda 6 ayl\u0131k bir s\u00f6zle\u015fmeyle \u00fccretsiz dan\u0131\u015fman olarak atad\u0131\u011f\u0131 ve daha sonra ona Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 y\u00f6netiminde bir g\u00f6rev verdi\u011fi ancak bunu ilgili birimlere bildirmedi\u011fi belirtilmi\u015fti. \n\nHaberin ard\u0131ndan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama yapan Hancock, sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fini kabullense de \&quot;\u00fclkeyi salg\u0131ndan \u00e7\u0131karmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmaya odaklanmaya devam edece\u011fini\&quot; duyurmu\u015ftu. \n\nHabere konu olan foto\u011fraflar\u0131n \u00e7ekildi\u011fi 6 May\u0131s&#039;ta h\u00fck\u00fcmet, vatanda\u015flardan hane halk\u0131 d\u0131\u015f\u0131ndan insanlara sar\u0131lmamalar\u0131n\u0131 istiyordu. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock, e\u015fini aldatt\u0131\u011f\u0131na dair foto\u011fraflar\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan sosyal mesafe kurallar\u0131na uymad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kabullenerek istifa etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hancock, Ba\u015fbakan Boris Johnson&amp;#039;a g\u00f6nderdi\u011fi istifa mektubunda, \u00f6zel hayat\u0131n\u0131n, dikkatleri yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadeleden uzakla\u015ft\u0131rmas\u0131n\u0131n isteyece\u011fi en son \u015fey oldu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131nla m\u00fccadele kurallar\u0131na ayk\u0131r\u0131 hareket etti\u011fi i\u00e7in \u00f6z\u00fcr dileyen Hancock, \&quot;Ailemden ve sevdiklerimden onlar\u0131 bu duruma soktu\u011fum i\u00e7in de \u00f6z\u00fcr dilerim.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5807870,5773606,5763866\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/17\/ingiltere-covid-19-as-kampanyas-n-n-12-18-yas-grubuna-indirilmesine-s-cak-bakm-yor\&quot;&gt;\u0130ngiltere, Covid-19 a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131n 12-18 ya\u015f grubuna indirilmesine s\u0131cak bakm\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/24\/ingiltere-seyahat-k-s-tlamalar-nda-turkiye-yi-k-rm-z-listede-tuttu\&quot;&gt;\u0130ngiltere, seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;yi &#039;k\u0131rm\u0131z\u0131 listede&#039; tuttu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/14\/ingiltere-de-delta-varyant-ndan-dolay-tum-covid-19-tedbirlerinin-kald-r-lmas-ertelendi\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de Delta varyant\u0131ndan dolay\u0131 t\u00fcm Covid-19 tedbirlerinin kald\u0131r\u0131lmas\u0131 ertelendi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Johnson da yaz\u0131l\u0131 yan\u0131t\u0131nda, \&quot;Sadece salg\u0131nla m\u00fccadelede de\u011fil, Kovid-19&amp;#039;un \u00fclkeyi vurmas\u0131ndan \u00f6nce de ba\u015fard\u0131klar\u0131n\u0131zla gurur duyarak g\u00f6revi b\u0131rakabilirsiniz.\&quot; diye yazd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200bThe Sun gazetesi, 25 Haziran&amp;#039;da, evli olan Hancock&amp;#039;un yine evli olan eski lobici Gina Coladangelo&amp;#039;yu bakanl\u0131k binas\u0131 i\u00e7inde \u00f6perken g\u00f6steren g\u00fcvenlik kameras\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinden al\u0131nan foto\u011fraflar\u0131 yay\u0131mlam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Haberde, Hancock&amp;#039;un, okul arkada\u015f\u0131 Coladangelo&amp;#039;yu ge\u00e7en mart ay\u0131nda 6 ayl\u0131k bir s\u00f6zle\u015fmeyle \u00fccretsiz dan\u0131\u015fman olarak atad\u0131\u011f\u0131 ve daha sonra ona Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 y\u00f6netiminde bir g\u00f6rev verdi\u011fi ancak bunu ilgili birimlere bildirmedi\u011fi belirtilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Haberin ard\u0131ndan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama yapan Hancock, sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fini kabullense de \&quot;\u00fclkeyi salg\u0131ndan \u00e7\u0131karmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmaya odaklanmaya devam edece\u011fini\&quot; duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Habere konu olan foto\u011fraflar\u0131n \u00e7ekildi\u011fi 6 May\u0131s&amp;#039;ta h\u00fck\u00fcmet, vatanda\u015flardan hane halk\u0131 d\u0131\u015f\u0131ndan insanlara sar\u0131lmamalar\u0131n\u0131 istiyordu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624731866,&quot;publishedAt&quot;:1624733063,&quot;updatedAt&quot;:1624735544,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/26\/ingiltere-de-covid-19-onlemlerini-ihlalle-suclanan-sagl-k-bakan-hancock-istifa-etti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/81\/13\/10\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3d7c2267-fb2d-5fd4-94f5-14b901e2a39f-5811310.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1281}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23150,&quot;slug&quot;:&quot;health-ministry&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-bakanl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:11286,&quot;slug&quot;:&quot;opposition&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;muhalefet&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Muhalefet&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Muhalefet&quot;},{&quot;id&quot;:11940,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1572032},{&quot;id&quot;:1572110},{&quot;id&quot;:1572182}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP, AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:291,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:481,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;londra-ingiltere&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Londra, \u0130ngiltere&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/26\/ingiltere-de-covid-19-onlemlerini-ihlalle-suclanan-sagl-k-bakan-hancock-istifa-etti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624735544},{&quot;id&quot;:1571236,&quot;cid&quot;:5809394,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210625_NWSU_16424192&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma | Koronavir\u00fcs a\u00e7\u0131klanan tarihten 2 ay daha \u00f6nce ortaya \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma | Koronavir\u00fcs a\u00e7\u0131klanan tarihten 2 ay daha \u00f6nce ortaya \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn a\u00e7\u0131klanan tarihten iki ay daha \u00f6nce ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 iddia edildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19&#039;a neden olan vir\u00fcs\u00fcn \u00c7in&#039;in Vuhan kentinde ilk vakan\u0131n tespit edilmesinden iki ay daha \u00f6nce, ekim 2019&#039;da ortaya \u00e7\u0131k\u0131p yay\u0131lmaya ba\u015flam\u0131\u015f olabilece\u011fi belirtildi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19&#039;a neden olan vir\u00fcs\u00fcn \u00c7in&#039;in Vuhan kentinde ilk vakan\u0131n tespit edilmesinden iki ay daha \u00f6nce, ekim 2019&#039;da ortaya \u00e7\u0131k\u0131p yay\u0131lmaya ba\u015flam\u0131\u015f olabilece\u011fi belirtildi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;arast-rma-koronavirus-ac-klanan-tarihten-2-ay-daha-once-ortaya-c-kt&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19&#039;a neden olan vir\u00fcs\u00fcn \u00c7in&#039;in Vuhan kentinde ilk vakan\u0131n tespit edilmesinden iki ay daha \u00f6nce, ekim 2019&#039;da ortaya \u00e7\u0131k\u0131p yay\u0131lmaya ba\u015flam\u0131\u015f olabilece\u011fi belirtildi.  \n\n\u0130ngiltere merkezli Kent \u00dcniversitesi&#039;nden ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, SARS-CoV-2&#039;nin ilk olarak ortaya \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131yla ilgili 2019&#039;un ekim ay\u0131 ba\u015flar\u0131ndan kas\u0131m ay\u0131 ortalar\u0131na kadarki s\u00fcreci inceledi.  \n\nBilim insanlar\u0131n\u0131n ara\u015ft\u0131rmay\u0131 yapmak i\u00e7in koruma bilimi (conservation science) metotlar\u0131n\u0131 kulland\u0131klar\u0131 ifade edildi.  \n\nPLOS Pathogens dergisinde yay\u0131nlanan  ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re , vir\u00fcs\u00fcn ekim ay\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ancak 17 Kas\u0131m 2019&#039;un yay\u0131lma i\u00e7in en olas\u0131 tarih oldu\u011fu ve Ocak 2020&#039;de de zaten k\u00fcresel olarak yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcs\u00fcnde bulunuldu.  \n\n\u00c7in ilk defa Aral\u0131k 2019&#039;da Vuhan&#039;\u0131n Huanan deniz \u00fcr\u00fcnleri pazar\u0131yla ba\u011flant\u0131l\u0131 resmi Covid-19 vakas\u0131 bildirmi\u015fti.  \n\nAncak yeni ara\u015ft\u0131rma, Pekin&#039;in resmi olarak d\u00fcnyaya duyurdu\u011fu tarihten iki ay \u00f6ncesine gidiyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;a neden olan vir\u00fcs\u00fcn \u00c7in&amp;#039;in Vuhan kentinde ilk vakan\u0131n tespit edilmesinden iki ay daha \u00f6nce, ekim 2019&amp;#039;da ortaya \u00e7\u0131k\u0131p yay\u0131lmaya ba\u015flam\u0131\u015f olabilece\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere merkezli Kent \u00dcniversitesi&amp;#039;nden ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, SARS-CoV-2&amp;#039;nin ilk olarak ortaya \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131yla ilgili 2019&amp;#039;un ekim ay\u0131 ba\u015flar\u0131ndan kas\u0131m ay\u0131 ortalar\u0131na kadarki s\u00fcreci inceledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bilim insanlar\u0131n\u0131n ara\u015ft\u0131rmay\u0131 yapmak i\u00e7in koruma bilimi (conservation science) metotlar\u0131n\u0131 kulland\u0131klar\u0131 ifade edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;PLOS Pathogens dergisinde yay\u0131nlanan &lt;a href=\&quot;https:\/\/journals.plos.org\/plospathogens\/article?id=10.1371%2Fjournal.ppat.1009620\&quot;&gt;ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re&lt;\/a&gt;, vir\u00fcs\u00fcn ekim ay\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ancak 17 Kas\u0131m 2019&amp;#039;un yay\u0131lma i\u00e7in en olas\u0131 tarih oldu\u011fu ve Ocak 2020&amp;#039;de de zaten k\u00fcresel olarak yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcs\u00fcnde bulunuldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5807884,5803128\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/24\/singapur-endemik-hale-gelecegi-ongorulen-koronavirusle-normal-yasaman-n-yol-haritas-n-beli\&quot;&gt;Singapur, endemik hale gelece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fclen koronavir\u00fcsle &#039;normal&#039; ya\u015faman\u0131n yol haritas\u0131n\u0131 belirliyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/24\/arast-rma-dogu-asya-topluluklar-koronavirusle-20-bin-sene-once-tan-st\&quot;&gt;Ara\u015ft\u0131rma | Do\u011fu Asya topluluklar\u0131 koronavir\u00fcsle 20 bin sene \u00f6nce tan\u0131\u015ft\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u00c7in ilk defa Aral\u0131k 2019&amp;#039;da Vuhan&amp;#039;\u0131n Huanan deniz \u00fcr\u00fcnleri pazar\u0131yla ba\u011flant\u0131l\u0131 resmi Covid-19 vakas\u0131 bildirmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak yeni ara\u015ft\u0131rma, Pekin&amp;#039;in resmi olarak d\u00fcnyaya duyurdu\u011fu tarihten iki ay \u00f6ncesine gidiyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624629500,&quot;publishedAt&quot;:1624638035,&quot;updatedAt&quot;:1624638039,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/25\/arast-rma-koronavirus-ac-klanan-tarihten-2-ay-daha-once-ortaya-c-kt&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/80\/93\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6df1718d-6c49-598d-a649-c7e05b8edb87-5809394.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Vuhan kentindeki bir deniz \u00fcr\u00fcnleri pazar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Vuhan kentindeki bir deniz \u00fcr\u00fcnleri pazar\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1840,&quot;height&quot;:1229}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:9097,&quot;slug&quot;:&quot;england&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;},{&quot;id&quot;:22412,&quot;slug&quot;:&quot;sars&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sars&quot;,&quot;title&quot;:&quot;SARS&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;SARS&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22252,&quot;slug&quot;:&quot;scientific&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bilimsel&quot;,&quot;title&quot;:&quot;bilimsel&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;bilimsel&quot;},{&quot;id&quot;:380,&quot;slug&quot;:&quot;research&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;arastirma&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1570166},{&quot;id&quot;:1570220},{&quot;id&quot;:1570638}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:291,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/25\/arast-rma-koronavirus-ac-klanan-tarihten-2-ay-daha-once-ortaya-c-kt&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624638039},{&quot;id&quot;:1571212,&quot;cid&quot;:5809338,&quot;versionId&quot;:3,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210625_NWSU_16423897&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Dan\u0131\u015fman\u0131yla \u00f6p\u00fc\u015fen \u0130ngiliz Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131, sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 deldi\u011fi i\u00e7in \u00f6z\u00fcr diledi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Dan\u0131\u015fman\u0131yla \u00f6p\u00fc\u015fen \u0130ngiliz Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131&#039;ndan sosyal mesafe \u00f6zr\u00fc&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Dan\u0131\u015fman\u0131yla \u00f6p\u00fc\u015fen \u0130ngiliz Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131, sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 deldi\u011fi i\u00e7in \u00f6z\u00fcr diledi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock&#039;un ba\u015f\u0131 bu kez de evlilik d\u0131\u015f\u0131 ili\u015fkisi oldu\u011fu iddia edilen dan\u0131\u015fman\u0131yla sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi i\u00e7in dertte&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock&#039;un ba\u015f\u0131 bu kez de evlilik d\u0131\u015f\u0131 ili\u015fkisi oldu\u011fu iddia edilen dan\u0131\u015fman\u0131yla sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi i\u00e7in dertte&quot;,&quot;url&quot;:&quot;dan-sman-yla-opusen-ingiliz-sagl-k-bakan-sosyal-mesafe-kurallar-n-deldigi-icin-ozur-diledi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock evlilik d\u0131\u015f\u0131 ili\u015fkisi oldu\u011fu ileri s\u00fcr\u00fclen dan\u0131\u015fman\u0131yla \u00e7ekilen foto\u011fraflar\u0131nda sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi i\u00e7in \u00f6z\u00fcr diledi. \n\nBakan Hackock olayla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Bu durumda sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fimi kabul ediyorum. \u0130nsanlar\u0131 hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131na u\u011fratt\u0131m ve bunun i\u00e7in \u00e7ok \u00f6z\u00fcr diliyorum\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \u00dclkesini pandemiden kurtarmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmaya odaklanmaya devam edece\u011fini belirten Hancock, bu ki\u015fisel olayda ailesi i\u00e7in mahremiyet tan\u0131nmas\u0131 ricas\u0131nda bulundu. \n\nOlaya b\u00fcy\u00fck tepki veren \u0130\u015f\u00e7i Partisi ve Liberaller bakan\u0131 derhal istifaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. Ba\u015fbakanl\u0131k s\u00f6zc\u00fcs\u00fc konuyla ilgili a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \&quot;Ba\u015fbakan Boris Johnson&#039;\u0131n bakan\u0131n \u00f6zr\u00fcn\u00fc kabul etti\u011fini ve konuyu kapanm\u0131\u015f sayd\u0131\u011f\u0131n\u0131\&quot; kaydetti. \n\n\&quot;E\u015finden \u00f6z\u00fcr dilemedi\&quot; \n\n\u0130ngiliz bas\u0131n\u0131 dan\u0131\u015fman\u0131yla \u00f6p\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6r\u00fclen ve 6 May\u0131s tarihine ait oldu\u011fu belirtilen foto\u011fraflar\u0131 aktard\u0131klar\u0131 haberlerde bakan\u0131n sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi i\u00e7in \u00f6z\u00fcr diledi\u011fi ama e\u015finden \u00f6z\u00fcr dilemedi\u011fine vurgu yap\u0131ld\u0131. \n\nHaberlerde \u0130ngiltere&#039;de foto\u011fraflar\u0131n \u00e7ekildi\u011fi tarihte yaln\u0131zca kendi ev halk\u0131ndan olan ki\u015filerin sosyal mesafe s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 g\u00f6z ard\u0131 etmesine izin verildi\u011fi hat\u0131rlat\u0131ld\u0131. \n\nMuhalefet tepkili \n\n\u0130\u015f\u00e7i Partisi s\u00f6zc\u00fcs\u00fc, Hancock&#039;un dan\u0131\u015fman\u0131 Gina Coladangelo ile Oxford \u00dcniversitesi&#039;ndeki \u00f6\u011frencilik y\u0131llar\u0131ndan arkada\u015f oldu\u011fu bilgisi \u00fczerine bakan\u0131n \&quot;g\u00f6revini k\u00f6t\u00fcye kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve a\u00e7\u0131k\u00e7a \u00e7\u0131kar \u00e7at\u0131\u015fmas\u0131 yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131\&quot; vurgulad\u0131. \n\n\u0130\u015f\u00e7i Partisi gibi bakan\u0131n istifaya \u00e7a\u011f\u0131ran Liberal Demokrat Parti ise halktan sosyal mesafe kurallar\u0131na uymas\u0131 istenirken, kendisinin bu kural\u0131 ihlal etmesinin \&quot;iki y\u00fczl\u00fcl\u00fck\&quot; oldu\u011funu belirtti. \n\nHancock, Johnson&#039;\u0131n eski dan\u0131\u015fman\u0131 taraf\u0131ndan a\u011f\u0131r \u015fekilde ele\u015ftirilmi\u015fti \n\nMatt Hancock, ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Ba\u015fbakan Johnson&#039;\u0131n eski dan\u0131\u015fman\u0131 Dominic Cumimngs taraf\u0131ndan Covid-19 salg\u0131n\u0131 konusunda meslekta\u015flar\u0131na yalan s\u00f6yledi\u011fi iddias\u0131 ve bak\u0131m evleriyle ilgili hatalar\u0131 nedeniyle  a\u011f\u0131r ele\u015ftiriye u\u011fram\u0131\u015ft\u0131 . \n\nBa\u015fbakan Johnson&#039;la Cummings aras\u0131ndaki WhatsApp yaz\u0131\u015fmalar\u0131nda ise Johnson&#039;\u0131n \u0130ngiltere&#039;nin Covid-19 test kapasitesini artt\u0131rma konusunda Hancock&#039;un eylemlerine ili\u015fkin k\u00fcf\u00fcr de i\u00e7erecek bir \u015fekilde \&quot;tamamen umutsuz vaka\&quot; diye yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131 Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131&#039;n\u0131  zor duruma sokmu\u015ftu . \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock evlilik d\u0131\u015f\u0131 ili\u015fkisi oldu\u011fu ileri s\u00fcr\u00fclen dan\u0131\u015fman\u0131yla \u00e7ekilen foto\u011fraflar\u0131nda sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi i\u00e7in \u00f6z\u00fcr diledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Hackock olayla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Bu durumda sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fimi kabul ediyorum. \u0130nsanlar\u0131 hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131na u\u011fratt\u0131m ve bunun i\u00e7in \u00e7ok \u00f6z\u00fcr diliyorum\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \u00dclkesini pandemiden kurtarmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmaya odaklanmaya devam edece\u011fini belirten Hancock, bu ki\u015fisel olayda ailesi i\u00e7in mahremiyet tan\u0131nmas\u0131 ricas\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Olaya b\u00fcy\u00fck tepki veren \u0130\u015f\u00e7i Partisi ve Liberaller bakan\u0131 derhal istifaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. Ba\u015fbakanl\u0131k s\u00f6zc\u00fcs\u00fc konuyla ilgili a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \&quot;Ba\u015fbakan Boris Johnson&amp;#039;\u0131n bakan\u0131n \u00f6zr\u00fcn\u00fc kabul etti\u011fini ve konuyu kapanm\u0131\u015f sayd\u0131\u011f\u0131n\u0131\&quot; kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;E\u015finden \u00f6z\u00fcr dilemedi\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130ngiliz bas\u0131n\u0131 dan\u0131\u015fman\u0131yla \u00f6p\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6r\u00fclen ve 6 May\u0131s tarihine ait oldu\u011fu belirtilen foto\u011fraflar\u0131 aktard\u0131klar\u0131 haberlerde bakan\u0131n sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi i\u00e7in \u00f6z\u00fcr diledi\u011fi ama e\u015finden \u00f6z\u00fcr dilemedi\u011fine vurgu yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Haberlerde \u0130ngiltere&amp;#039;de foto\u011fraflar\u0131n \u00e7ekildi\u011fi tarihte yaln\u0131zca kendi ev halk\u0131ndan olan ki\u015filerin sosyal mesafe s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 g\u00f6z ard\u0131 etmesine izin verildi\u011fi hat\u0131rlat\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Muhalefet tepkili&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130\u015f\u00e7i Partisi s\u00f6zc\u00fcs\u00fc, Hancock&amp;#039;un dan\u0131\u015fman\u0131 Gina Coladangelo ile Oxford \u00dcniversitesi&amp;#039;ndeki \u00f6\u011frencilik y\u0131llar\u0131ndan arkada\u015f oldu\u011fu bilgisi \u00fczerine bakan\u0131n \&quot;g\u00f6revini k\u00f6t\u00fcye kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve a\u00e7\u0131k\u00e7a \u00e7\u0131kar \u00e7at\u0131\u015fmas\u0131 yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131\&quot; vurgulad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130\u015f\u00e7i Partisi gibi bakan\u0131n istifaya \u00e7a\u011f\u0131ran Liberal Demokrat Parti ise halktan sosyal mesafe kurallar\u0131na uymas\u0131 istenirken, kendisinin bu kural\u0131 ihlal etmesinin \&quot;iki y\u00fczl\u00fcl\u00fck\&quot; oldu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5770068,5703658\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/27\/yalan-soylemekle-suclanan-ingiltere-sagl-k-bakan-ndan-covid-19-savunmas-iddialar-gercek-d-\&quot;&gt;Yalan s\u00f6ylemekle su\u00e7lanan \u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131&#039;ndan Covid-19 savunmas\u0131: \u0130ddialar ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/16\/basbakan-johnson-n-eski-dan-sman-sagl-k-bakan-n-n-elestirildigi-k-sa-mesajlar-yay-nlad\&quot;&gt;Ba\u015fbakan Johnson&#039;\u0131n eski dan\u0131\u015fman\u0131 sa\u011fl\u0131k bakan\u0131n\u0131n ele\u015ftirildi\u011fi k\u0131sa mesajlar\u0131 yay\u0131nlad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Hancock, Johnson&#039;\u0131n eski dan\u0131\u015fman\u0131 taraf\u0131ndan a\u011f\u0131r \u015fekilde ele\u015ftirilmi\u015fti&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Matt Hancock, ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Ba\u015fbakan Johnson&amp;#039;\u0131n eski dan\u0131\u015fman\u0131 Dominic Cumimngs taraf\u0131ndan Covid-19 salg\u0131n\u0131 konusunda meslekta\u015flar\u0131na yalan s\u00f6yledi\u011fi iddias\u0131 ve bak\u0131m evleriyle ilgili hatalar\u0131 nedeniyle &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/27\/yalan-soylemekle-suclanan-ingiltere-sagl-k-bakan-ndan-covid-19-savunmas-iddialar-gercek-d-\&quot;&gt;a\u011f\u0131r ele\u015ftiriye u\u011fram\u0131\u015ft\u0131&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Johnson&amp;#039;la Cummings aras\u0131ndaki WhatsApp yaz\u0131\u015fmalar\u0131nda ise Johnson&amp;#039;\u0131n \u0130ngiltere&amp;#039;nin Covid-19 test kapasitesini artt\u0131rma konusunda Hancock&amp;#039;un eylemlerine ili\u015fkin k\u00fcf\u00fcr de i\u00e7erecek bir \u015fekilde \&quot;tamamen umutsuz vaka\&quot; diye yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131 Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131&amp;#039;n\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/16\/basbakan-johnson-n-eski-dan-sman-sagl-k-bakan-n-n-elestirildigi-k-sa-mesajlar-yay-nlad\&quot;&gt;zor duruma sokmu\u015ftu&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624628011,&quot;publishedAt&quot;:1624630753,&quot;updatedAt&quot;:1624634612,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/25\/dan-sman-yla-opusen-ingiliz-sagl-k-bakan-sosyal-mesafe-kurallar-n-deldigi-icin-ozur-diledi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/80\/93\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1efdffce-acb2-5f5e-833e-3190717c6b65-5809338.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Matt Dunham\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/80\/93\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4eae20b3-6551-5530-8d71-820812ff735b-5809338.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Steve Reigate\/AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3500,&quot;height&quot;:2508}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:9097,&quot;slug&quot;:&quot;england&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;},{&quot;id&quot;:23150,&quot;slug&quot;:&quot;health-ministry&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-bakanl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23044,&quot;slug&quot;:&quot;social-distance&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sosyal-mesafe&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sosyal mesafe&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sosyal mesafe&quot;},{&quot;id&quot;:12599,&quot;slug&quot;:&quot;boris-johnson&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;boris-johnson&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Boris Johnson&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Boris Johnson&quot;},{&quot;id&quot;:8277,&quot;slug&quot;:&quot;resignation&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;istifa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Istifa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Istifa&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1570940},{&quot;id&quot;:1571120},{&quot;id&quot;:1571156}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:291,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:3438,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;londra&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Londra&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/25\/dan-sman-yla-opusen-ingiliz-sagl-k-bakan-sosyal-mesafe-kurallar-n-deldigi-icin-ozur-diledi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624634612},{&quot;id&quot;:1570846,&quot;cid&quot;:5808274,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210625_NWSU_16417860&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Artan Covid-19 vakalar\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda \u0130srail&#039;de kapal\u0131 alanlarda yeniden maske zorunlulu\u011fu getirildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot; \u0130srail&#039;de kapal\u0131 alanlarda yeniden maske zorunlulu\u011fu getirildi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Artan Covid-19 vakalar\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda \u0130srail&#039;de kapal\u0131 alanlarda yeniden maske zorunlulu\u011fu getirildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130srail, yeni tip koronavir\u00fcs vakalar\u0131ndaki art\u0131\u015f nedeniyle kapal\u0131 mekanlarda maske takma zorunlulu\u011funu yeniden uygulama karar\u0131 ald\u0131.\n\n&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130srail, yeni tip koronavir\u00fcs vakalar\u0131ndaki art\u0131\u015f nedeniyle kapal\u0131 mekanlarda maske takma zorunlulu\u011funu yeniden uygulama karar\u0131 ald\u0131.\n\n&quot;,&quot;url&quot;:&quot;artan-covid-19-vakalar-kars-s-nda-israil-de-kapal-alanlarda-yeniden-maske-zorunlugu-getiri&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130srail, yeni tip koronavir\u00fcs vakalar\u0131ndaki art\u0131\u015f nedeniyle kapal\u0131 mekanlarda maske takma zorunlulu\u011funu yeniden uygulama karar\u0131 ald\u0131. \n\n\u0130srail&#039;in Covid-19 ile m\u00fccadeleden sorumlu yetkilisi Prof. Nachman Ash, 27 Haziran&#039;dan itibaren \u00fclkede kapal\u0131 alanlarda maske takman\u0131n yeniden zorunlu hale gelece\u011fini belirtti. \n\nAsh ayr\u0131ca a\u015f\u0131 olmayan \u0130sraillilere yurt d\u0131\u015f\u0131na seyahat etmemeleri tavsiyesinde bulundu. \n\n\u00d6te yandan Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re, \u0130srail&#039;de g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakalar\u0131 artmaya devam ediyor. \n\nVaka say\u0131lar\u0131n\u0131n yeniden art\u0131\u015fa ge\u00e7ti\u011fi \u00fclkede bug\u00fcn \u015fu ana kadar 169 yeni vaka tespit edildi ve bu son aylarda g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek g\u00fcnl\u00fck vaka olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. \n\nA\u015f\u0131lama sayesinde salg\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na almay\u0131 ba\u015faran ve \u015fubat ay\u0131ndan bu yana Covid-19 \u00f6nlemlerinin gev\u015fetilmeye ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 \u0130srail&#039;de, 19 Nisan&#039;da a\u00e7\u0131k alanlarda, 15 Haziran&#039;da da baz\u0131 istisnalar hari\u00e7 kapal\u0131 alanlarda maske takma zorunlulu\u011fu kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \n\n\u00dclkede 6 Haziran&#039;da 216&#039;ya kadar d\u00fc\u015fen aktif vaka say\u0131s\u0131, son g\u00fcnlerdeki art\u0131\u015fla 789&#039;a y\u00fckseldi. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130srail, yeni tip koronavir\u00fcs vakalar\u0131ndaki art\u0131\u015f nedeniyle kapal\u0131 mekanlarda maske takma zorunlulu\u011funu yeniden uygulama karar\u0131 ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130srail&amp;#039;in Covid-19 ile m\u00fccadeleden sorumlu yetkilisi Prof. Nachman Ash, 27 Haziran&amp;#039;dan itibaren \u00fclkede kapal\u0131 alanlarda maske takman\u0131n yeniden zorunlu hale gelece\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ash ayr\u0131ca a\u015f\u0131 olmayan \u0130sraillilere yurt d\u0131\u015f\u0131na seyahat etmemeleri tavsiyesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re, \u0130srail&amp;#039;de g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakalar\u0131 artmaya devam ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n yeniden art\u0131\u015fa ge\u00e7ti\u011fi \u00fclkede bug\u00fcn \u015fu ana kadar 169 yeni vaka tespit edildi ve bu son aylarda g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek g\u00fcnl\u00fck vaka olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5798688\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/23\/nufusun-yar-s-ndan-fazlas-as-lanan-israil-de-delta-varyant-nedeniyle-yeni-dalga-riski-covi\&quot;&gt;N\u00fcfusun yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131 a\u015f\u0131lanan \u0130srail&#039;de Delta varyant\u0131 nedeniyle &#039;yeni dalga&#039; riski | Covid-19&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lama sayesinde salg\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na almay\u0131 ba\u015faran ve \u015fubat ay\u0131ndan bu yana Covid-19 \u00f6nlemlerinin gev\u015fetilmeye ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 \u0130srail&amp;#039;de, 19 Nisan&amp;#039;da a\u00e7\u0131k alanlarda, 15 Haziran&amp;#039;da da baz\u0131 istisnalar hari\u00e7 kapal\u0131 alanlarda maske takma zorunlulu\u011fu kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede 6 Haziran&amp;#039;da 216&amp;#039;ya kadar d\u00fc\u015fen aktif vaka say\u0131s\u0131, son g\u00fcnlerdeki art\u0131\u015fla 789&amp;#039;a y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624608221,&quot;publishedAt&quot;:1624612759,&quot;updatedAt&quot;:1624613375,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/25\/artan-covid-19-vakalar-kars-s-nda-israil-de-kapal-alanlarda-yeniden-maske-zorunlugu-getiri&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/80\/82\/74\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_956de3bb-328f-59e4-839c-1902ea5f5b96-5808274.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130srail&#039;de kapal\u0131 alanlarda maske zorunlu\u011fu getirildi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130srail&#039;de kapal\u0131 alanlarda maske zorunlu\u011fu getirildi&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1136,&quot;height&quot;:734}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:157,&quot;slug&quot;:&quot;israel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;israil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srail&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130srail&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22922,&quot;slug&quot;:&quot;masks&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;maske&quot;,&quot;title&quot;:&quot;maske&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;maske&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1570674},{&quot;id&quot;:1570696},{&quot;id&quot;:1570746}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:157,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;israil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srail&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/israil&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/25\/artan-covid-19-vakalar-kars-s-nda-israil-de-kapal-alanlarda-yeniden-maske-zorunlugu-getiri&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624613375},{&quot;id&quot;:1570638,&quot;cid&quot;:5807884,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210624_NWSU_16415555&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma | Do\u011fu Asya topluluklar\u0131 koronavir\u00fcsle 20 bin sene \u00f6nce tan\u0131\u015ft\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma | Do\u011fu Asya koronavir\u00fcsle 20 bin sene \u00f6nce tan\u0131\u015ft\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD&#039;de bilim insanlar\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 bir ara\u015ft\u0131rmada, koronavir\u00fcs izlerinin 20 bin y\u0131l \u00f6nceki Do\u011fu Asya topluluklar\u0131nda g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddia edildi.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;ABD&#039;de bilim insanlar\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 bir ara\u015ft\u0131rmada, koronavir\u00fcs izlerinin 20 bin y\u0131l \u00f6nceki Do\u011fu Asya topluluklar\u0131nda g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddia edildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;ABD&#039;de bilim insanlar\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 bir ara\u015ft\u0131rmada, koronavir\u00fcs izlerinin 20 bin y\u0131l \u00f6nceki Do\u011fu Asya topluluklar\u0131nda g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddia edildi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;arast-rma-dogu-asya-topluluklar-koronavirusle-20-bin-sene-once-tan-st&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;ABD&#039;de bilim insanlar\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 bir ara\u015ft\u0131rmada, koronavir\u00fcs izlerinin 20 bin y\u0131l \u00f6nceki Do\u011fu Asya topluluklar\u0131nda g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddia edildi. \n\nD\u00fcnya \u00fczerinde \u015fu anda alfa, beta, delta ve gama ba\u015fl\u0131klar\u0131 alt\u0131nda toplamda 29 koronavir\u00fcs t\u00fcr\u00fc oldu\u011fu biliniyor. Covid-19&#039;a yol a\u00e7an\u00a0SARS-CoV-2 ise bunlardan sadece bir tanesi. \n\nCurrent Biology dergisinde yay\u0131mlanan ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, 20 bin y\u0131l \u00f6nce Do\u011fu Asya&#039;da bug\u00fcn ya\u015fayan insanlar\u0131n DNA&#039;s\u0131nda evrimsel iz b\u0131rakacak kadar etkili bir koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nAra\u015ft\u0131rmada, bulgular\u0131n, antik koronavir\u00fcs\u00fcn s\u00f6z konusu b\u00f6lgede y\u0131llarca etkili oldu\u011funu g\u00f6sterdi\u011fi ve bunun da mevcut koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lama ile kontrol alt\u0131na al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 takdirde korkun\u00e7 sonu\u00e7lar\u0131 olabilece\u011fine i\u015faret etti\u011fi kaydedildi. \n\n\u00c7al\u0131\u015fmaya \u00f6nc\u00fcl\u00fck eden, Arizona \u00dcniversitesinden evrimsel biyolog David Enard, \&quot;Bu bizi endi\u015felendirmeli. \u015eu anda olan salg\u0131n, nesiller ve nesiller boyu devam ediyor olabilir.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu. \n\nEnard ve ara\u015ft\u0131rmaya kat\u0131lan di\u011fer bilim insanlar\u0131n\u0131n, mevcut koronavir\u00fcslerin genlerine bakmak yerine, vir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131yan insanlar\u0131n DNA&#039;s\u0131 \u00fczerindeki etkilerini ara\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131 ve nesiller boyunca vir\u00fcslerin, insan genomunda muazzam miktarda de\u011fi\u015fime neden oldu\u011funun tespit edildi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nEski insanlar geli\u015ftirdikleri mutasyonlar\u0131 bir sonraki nesillere aktard\u0131 \n\nAra\u015ft\u0131rmada, vir\u00fcslerin ve insanlar\u0131n birbirlerine kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri mutasyonlar\u0131 kendilerinden sonraki nesillere aktard\u0131\u011f\u0131na i\u015faret edilerek, bilim insanlar\u0131n\u0131n vir\u00fcslerin tarihini yeniden yap\u0131land\u0131rmak i\u00e7in bu genetik varyasyon kal\u0131plar\u0131 i\u00e7inde insan genomunu inceledikleri vurguland\u0131. \n\nDo\u011fu Asya topluluklar\u0131nda bu genlerin 42&#039;sinin bask\u0131n bir versiyona sahip oldu\u011funu tespit eden bilim insanlar\u0131n\u0131n, bu bulgular\u0131 o b\u00f6lgedeki insanlar\u0131n eski devirlerde ortaya \u00e7\u0131kan koronavir\u00fcs t\u00fcrlerine adapte olduklar\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7l\u00fc bir i\u015fareti olarak g\u00f6rd\u00fckleri ifade edildi. \n\nAra\u015ft\u0131rmada, t\u00fcm bu genlerin vir\u00fcs kar\u015f\u0131t\u0131 mutasyonlar\u0131n\u0131, 20 ila 25 bin y\u0131l \u00f6nce b\u00fcy\u00fck olas\u0131l\u0131kla birka\u00e7 y\u00fczy\u0131l boyunca geli\u015ftirdi\u011fi tahmininde bulunulurken, \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 olan\u0131n ise o zamanlarda avc\u0131-toplay\u0131c\u0131 olan Do\u011fu Asyal\u0131lar\u0131n yo\u011fun topluluklar halinde ya\u015famad\u0131klar\u0131 halde vir\u00fcs\u00fcn nas\u0131l bu kadar yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 sorusu oldu\u011fu aktar\u0131ld\u0131. \n\n3000 vir\u00fcsten 1000 tanesiyle insanl\u0131k hen\u00fcz tan\u0131\u015fmad\u0131 \n\nD\u00fcnyada toplamda yakla\u015f\u0131k 3000 civar\u0131nda vir\u00fcs oldu\u011fu ve insanl\u0131\u011f\u0131n bu vir\u00fcslerden 2000 tanesiyle tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 biliniyor. Bilim insanlar\u0131 kalan 1000 k\u00fcsur vir\u00fcs\u00fcn ise buzullar\u0131n alt\u0131nda, ya\u011fmur ormanlar\u0131n\u0131n ve okyanuslar\u0131n derinliklerinde oldu\u011funu belirtiyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;ABD&amp;#039;de bilim insanlar\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 bir ara\u015ft\u0131rmada, koronavir\u00fcs izlerinin 20 bin y\u0131l \u00f6nceki Do\u011fu Asya topluluklar\u0131nda g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddia edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya \u00fczerinde \u015fu anda alfa, beta, delta ve gama ba\u015fl\u0131klar\u0131 alt\u0131nda toplamda 29 koronavir\u00fcs t\u00fcr\u00fc oldu\u011fu biliniyor. Covid-19&amp;#039;a yol a\u00e7an SARS-CoV-2 ise bunlardan sadece bir tanesi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Current Biology dergisinde yay\u0131mlanan ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, 20 bin y\u0131l \u00f6nce Do\u011fu Asya&amp;#039;da bug\u00fcn ya\u015fayan insanlar\u0131n DNA&amp;#039;s\u0131nda evrimsel iz b\u0131rakacak kadar etkili bir koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ara\u015ft\u0131rmada, bulgular\u0131n, antik koronavir\u00fcs\u00fcn s\u00f6z konusu b\u00f6lgede y\u0131llarca etkili oldu\u011funu g\u00f6sterdi\u011fi ve bunun da mevcut koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lama ile kontrol alt\u0131na al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 takdirde korkun\u00e7 sonu\u00e7lar\u0131 olabilece\u011fine i\u015faret etti\u011fi kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7al\u0131\u015fmaya \u00f6nc\u00fcl\u00fck eden, Arizona \u00dcniversitesinden evrimsel biyolog David Enard, \&quot;Bu bizi endi\u015felendirmeli. \u015eu anda olan salg\u0131n, nesiller ve nesiller boyu devam ediyor olabilir.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Enard ve ara\u015ft\u0131rmaya kat\u0131lan di\u011fer bilim insanlar\u0131n\u0131n, mevcut koronavir\u00fcslerin genlerine bakmak yerine, vir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131yan insanlar\u0131n DNA&amp;#039;s\u0131 \u00fczerindeki etkilerini ara\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131 ve nesiller boyunca vir\u00fcslerin, insan genomunda muazzam miktarda de\u011fi\u015fime neden oldu\u011funun tespit edildi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5803128,5803610\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/24\/abd-pfizer-biontech-ve-moderna-n-n-covid-19-as-lar-na-miyokardit-uyar-s-eklenecek\&quot;&gt;ABD: Pfizer\/BioNTech ve Moderna&#039;n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131na miyokardit uyar\u0131s\u0131 eklenecek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/24\/singapur-endemik-hale-gelecegi-ongorulen-koronavirusle-normal-yasaman-n-yol-haritas-n-beli\&quot;&gt;Singapur, endemik hale gelece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fclen koronavir\u00fcsle &#039;normal&#039; ya\u015faman\u0131n yol haritas\u0131n\u0131 belirliyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Eski insanlar geli\u015ftirdikleri mutasyonlar\u0131 bir sonraki nesillere aktard\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ara\u015ft\u0131rmada, vir\u00fcslerin ve insanlar\u0131n birbirlerine kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri mutasyonlar\u0131 kendilerinden sonraki nesillere aktard\u0131\u011f\u0131na i\u015faret edilerek, bilim insanlar\u0131n\u0131n vir\u00fcslerin tarihini yeniden yap\u0131land\u0131rmak i\u00e7in bu genetik varyasyon kal\u0131plar\u0131 i\u00e7inde insan genomunu inceledikleri vurguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Do\u011fu Asya topluluklar\u0131nda bu genlerin 42&amp;#039;sinin bask\u0131n bir versiyona sahip oldu\u011funu tespit eden bilim insanlar\u0131n\u0131n, bu bulgular\u0131 o b\u00f6lgedeki insanlar\u0131n eski devirlerde ortaya \u00e7\u0131kan koronavir\u00fcs t\u00fcrlerine adapte olduklar\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7l\u00fc bir i\u015fareti olarak g\u00f6rd\u00fckleri ifade edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ara\u015ft\u0131rmada, t\u00fcm bu genlerin vir\u00fcs kar\u015f\u0131t\u0131 mutasyonlar\u0131n\u0131, 20 ila 25 bin y\u0131l \u00f6nce b\u00fcy\u00fck olas\u0131l\u0131kla birka\u00e7 y\u00fczy\u0131l boyunca geli\u015ftirdi\u011fi tahmininde bulunulurken, \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 olan\u0131n ise o zamanlarda avc\u0131-toplay\u0131c\u0131 olan Do\u011fu Asyal\u0131lar\u0131n yo\u011fun topluluklar halinde ya\u015famad\u0131klar\u0131 halde vir\u00fcs\u00fcn nas\u0131l bu kadar yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 sorusu oldu\u011fu aktar\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;3000 vir\u00fcsten 1000 tanesiyle insanl\u0131k hen\u00fcz tan\u0131\u015fmad\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;D\u00fcnyada toplamda yakla\u015f\u0131k 3000 civar\u0131nda vir\u00fcs oldu\u011fu ve insanl\u0131\u011f\u0131n bu vir\u00fcslerden 2000 tanesiyle tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 biliniyor. Bilim insanlar\u0131 kalan 1000 k\u00fcsur vir\u00fcs\u00fcn ise buzullar\u0131n alt\u0131nda, ya\u011fmur ormanlar\u0131n\u0131n ve okyanuslar\u0131n derinliklerinde oldu\u011funu belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624566450,&quot;publishedAt&quot;:1624569076,&quot;updatedAt&quot;:1624607790,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/24\/arast-rma-dogu-asya-topluluklar-koronavirusle-20-bin-sene-once-tan-st&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/80\/78\/84\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1e4b2577-ac73-5602-b140-388dc54f2566-5807884.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;AP, Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;AP, Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Andy Wong\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:447,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;},{&quot;id&quot;:10245,&quot;slug&quot;:&quot;science&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bilim&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bilim&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bilim&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:12,&quot;slug&quot;:&quot;asia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Asya&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1570674}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:4392,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:447,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/24\/arast-rma-dogu-asya-topluluklar-koronavirusle-20-bin-sene-once-tan-st&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624607790},{&quot;id&quot;:1570624,&quot;cid&quot;:5807870,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210624_NWSU_16414431&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere, seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;yi &#039;k\u0131rm\u0131z\u0131 listede&#039; tuttu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130ngiltere, seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;yi &#039;k\u0131rm\u0131z\u0131 listede&#039; tuttu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130ngiltere, seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;yi &#039;k\u0131rm\u0131z\u0131 listede&#039; tuttu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ngiltere, Covid-19&#039;la m\u00fccadele kapsam\u0131nda seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n belirlendi\u011fi listede T\u00fcrkiye&#039;yi k\u0131rm\u0131z\u0131 listede tuttu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ngiltere, Covid-19&#039;la m\u00fccadele kapsam\u0131nda seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n belirlendi\u011fi listede T\u00fcrkiye&#039;yi k\u0131rm\u0131z\u0131 listede tuttu.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;ingiltere-seyahat-k-s-tlamalar-nda-turkiye-yi-k-rm-z-listede-tuttu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere, Covid-19&#039;la m\u00fccadele kapsam\u0131nda seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n belirlendi\u011fi listede T\u00fcrkiye&#039;yi k\u0131rm\u0131z\u0131 listede tuttu. Buna g\u00f6re T\u00fcrkiye&#039;den \u00fclkeye gelenler 10 boyunca bedelini kendilerinin \u00f6dedi\u011fi otellerde karantinada kalacak.\u00a0\u00a0 \n\n\u0130ngiltere, geri d\u00f6n\u00fc\u015flerde karantina kural\u0131n\u0131n uygulanmad\u0131\u011f\u0131 \&quot;ye\u015fil \u00fclkeler listesine\&quot; Malta, \u0130spanya&#039;daki Balear Adas\u0131, Portekiz&#039;deki Maderia Adas\u0131 ve Barbados&#039;un da dahil oldu\u011fu Karayip Adalar\u0131&#039;n\u0131 ekledi. \n\n\u0130ngiltere Ula\u015ft\u0131rma Bakanl\u0131\u011f\u0131, Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele kapsam\u0131nda olu\u015fturdu\u011fu ve \&quot;trafik \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 sistemi\&quot; ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi seyahat listesinde g\u00fcncelleme yapt\u0131. \n\nBuna g\u00f6re, Eritre, Haiti, Dominik Cumhuriyeti, Mo\u011folistan, Tunus ve Uganda \&quot;k\u0131rm\u0131z\u0131 listeye\&quot; eklendi. Bu \u00fclkelerden \u0130ngiltere&#039;ye gelecek \u0130ngiliz vatanda\u015flar\u0131na ve \u0130ngiltere&#039;de oturum iznine sahip ki\u015filere otelde zorunlu karantina uygulanacak. \n\nMalta, \u0130spanya&#039;ya ba\u011fl\u0131 Balear Adalar\u0131, Portekiz&#039;e ba\u011fl\u0131 Maderia Adas\u0131 ve Barbados&#039;un da dahil oldu\u011fu Karayip Adalar\u0131 \&quot;ye\u015fil listeye\&quot; al\u0131nd\u0131. Bu \u00fclkelerden \u0130ngiltere&#039;ye gelen yolculara zorunlu karantina uygulanmayacak. \n\n\u0130ngiltere Ula\u015ft\u0131rma Bakan\u0131 Grannt Shapps, bu yaz uluslararas\u0131 seyahati tekrar a\u00e7mak i\u00e7in \u00e7abalar\u0131n\u0131n devam etti\u011fini, \&quot;sar\u0131 listede\&quot; yer alan \u00fclkelerden gelen yolculardan 2 doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131ranlar\u0131 karantinadan muaf tutmay\u0131 de\u011ferlendirdiklerini kaydetti. \n\n\u0130ngilizlerin tatile gitti\u011fi \u00fclkeler aras\u0131nda \u00f6n s\u0131ralarda yer alan \u0130spanya, \u0130talya, Portekiz ve Yunanistan \&quot;sar\u0131 listede\&quot; yer al\u0131rken, T\u00fcrkiye 12 May\u0131s&#039;tan bu yana \&quot;k\u0131rm\u0131z\u0131 listede\&quot; bulunuyor. \n\nK\u0131rm\u0131z\u0131 listede yer alan \u00fclkelerden gelenlerin, bedelini kendileri \u00f6deyerek 10 g\u00fcn havaliman\u0131 yak\u0131nlar\u0131ndaki otellerde kalmalar\u0131 gerekiyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere, Covid-19&amp;#039;la m\u00fccadele kapsam\u0131nda seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n belirlendi\u011fi listede T\u00fcrkiye&amp;#039;yi k\u0131rm\u0131z\u0131 listede tuttu. Buna g\u00f6re T\u00fcrkiye&amp;#039;den \u00fclkeye gelenler 10 boyunca bedelini kendilerinin \u00f6dedi\u011fi otellerde karantinada kalacak.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere, geri d\u00f6n\u00fc\u015flerde karantina kural\u0131n\u0131n uygulanmad\u0131\u011f\u0131 \&quot;ye\u015fil \u00fclkeler listesine\&quot; Malta, \u0130spanya&amp;#039;daki Balear Adas\u0131, Portekiz&amp;#039;deki Maderia Adas\u0131 ve Barbados&amp;#039;un da dahil oldu\u011fu Karayip Adalar\u0131&amp;#039;n\u0131 ekledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Ula\u015ft\u0131rma Bakanl\u0131\u011f\u0131, Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele kapsam\u0131nda olu\u015fturdu\u011fu ve \&quot;trafik \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 sistemi\&quot; ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi seyahat listesinde g\u00fcncelleme yapt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re, Eritre, Haiti, Dominik Cumhuriyeti, Mo\u011folistan, Tunus ve Uganda \&quot;k\u0131rm\u0131z\u0131 listeye\&quot; eklendi. Bu \u00fclkelerden \u0130ngiltere&amp;#039;ye gelecek \u0130ngiliz vatanda\u015flar\u0131na ve \u0130ngiltere&amp;#039;de oturum iznine sahip ki\u015filere otelde zorunlu karantina uygulanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Malta, \u0130spanya&amp;#039;ya ba\u011fl\u0131 Balear Adalar\u0131, Portekiz&amp;#039;e ba\u011fl\u0131 Maderia Adas\u0131 ve Barbados&amp;#039;un da dahil oldu\u011fu Karayip Adalar\u0131 \&quot;ye\u015fil listeye\&quot; al\u0131nd\u0131. Bu \u00fclkelerden \u0130ngiltere&amp;#039;ye gelen yolculara zorunlu karantina uygulanmayacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Ula\u015ft\u0131rma Bakan\u0131 Grannt Shapps, bu yaz uluslararas\u0131 seyahati tekrar a\u00e7mak i\u00e7in \u00e7abalar\u0131n\u0131n devam etti\u011fini, \&quot;sar\u0131 listede\&quot; yer alan \u00fclkelerden gelen yolculardan 2 doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131ranlar\u0131 karantinadan muaf tutmay\u0131 de\u011ferlendirdiklerini kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngilizlerin tatile gitti\u011fi \u00fclkeler aras\u0131nda \u00f6n s\u0131ralarda yer alan \u0130spanya, \u0130talya, Portekiz ve Yunanistan \&quot;sar\u0131 listede\&quot; yer al\u0131rken, T\u00fcrkiye 12 May\u0131s&amp;#039;tan bu yana \&quot;k\u0131rm\u0131z\u0131 listede\&quot; bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;K\u0131rm\u0131z\u0131 listede yer alan \u00fclkelerden gelenlerin, bedelini kendileri \u00f6deyerek 10 g\u00fcn havaliman\u0131 yak\u0131nlar\u0131ndaki otellerde kalmalar\u0131 gerekiyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624564615,&quot;publishedAt&quot;:1624565216,&quot;updatedAt&quot;:1624565219,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/24\/ingiltere-seyahat-k-s-tlamalar-nda-turkiye-yi-k-rm-z-listede-tuttu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/05\/40\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f01f0f62-6c34-5d3f-8396-c928dcdb9b63-5750540.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Heatrow havaliman\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Heatrow havaliman\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Matt Dunham\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:9097,&quot;slug&quot;:&quot;england&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23960,&quot;slug&quot;:&quot;restriction&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;k-s-tlama&quot;,&quot;title&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;},{&quot;id&quot;:284,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:22662,&quot;slug&quot;:&quot;quarantine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;title&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;karantina&quot;}],&quot;widgets&quot;:[],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1570220},{&quot;id&quot;:1570256},{&quot;id&quot;:1570280}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euonews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:291,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/24\/ingiltere-seyahat-k-s-tlamalar-nda-turkiye-yi-k-rm-z-listede-tuttu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624565219},{&quot;id&quot;:1570220,&quot;cid&quot;:5806970,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210624_WRSU_16412573&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;DS\u00d6&#039;ye g\u00f6re, y\u00fcksek risk grubundakilere y\u0131ll\u0131k takviye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 gerekecek&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;DS\u00d6&#039;ye g\u00f6re, savunmas\u0131z ki\u015filere y\u0131ll\u0131k Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 gerekecek&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;DS\u00d6&#039;ye g\u00f6re, y\u00fcksek risk grubundakilere y\u0131ll\u0131k takviye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 gerekecek&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, ya\u015fl\u0131lar gibi Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 savunmas\u0131z ki\u015filerin koronavir\u00fcs\u00fcn yeni varyantlara kar\u015f\u0131 korunmas\u0131 i\u00e7in y\u0131ll\u0131k ilave bir a\u015f\u0131 takviyesi almas\u0131 gerekece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcs\u00fcnde bulundu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, ya\u015fl\u0131lar gibi Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 savunmas\u0131z ki\u015filerin koronavir\u00fcs\u00fcn yeni varyantlara kar\u015f\u0131 korunmas\u0131 i\u00e7in y\u0131ll\u0131k ilave bir a\u015f\u0131 takviyesi almas\u0131 gerekece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcs\u00fcnde bulundu&quot;,&quot;url&quot;:&quot;dso-ye-gore-yuksek-risk-grubundakilere-y-ll-k-takviye-covid-19-as-s-gerekecek&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, ya\u015fl\u0131lar gibi Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 savunmas\u0131z ki\u015filerin koronavir\u00fcs\u00fcn yeni varyantlara kar\u015f\u0131 korunmas\u0131 i\u00e7in y\u0131ll\u0131k ilave bir a\u015f\u0131 takviyesi almas\u0131 gerekece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcs\u00fcnde bulundu.  \n\nS\u00f6z konusu tahmin, DS\u00d6&#039;n\u00fcn ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 Covid-19 A\u015f\u0131lar\u0131 K\u00fcresel Eri\u015fim Program\u0131na ortak liderlik eden ve K\u00fcresel A\u015f\u0131 ve Ba\u011f\u0131\u015f\u0131klama \u0130ttifak\u0131 olan Gavi&#039;nin y\u00f6netim kurulu toplant\u0131s\u0131nda tart\u0131\u015f\u0131lacak olan bir raporda yer al\u0131yor.  \n\nTahmin de\u011fi\u015fikliklere tabi olmakla birlikte iki senaryo \u00fczerinde duruyor.  \n\nReuters&#039;\u0131n haberinde bu \u00f6ng\u00f6r\u00fc, DS\u00d6&#039;n\u00fcn kendi i\u00e7 yaz\u0131\u015fmalar\u0131nda yer al\u0131yor.  \n\nHabere g\u00f6re, belgede DS\u00d6&#039;n\u00fcn ya\u015fl\u0131lar gibi y\u00fcksek risk grubundaki ki\u015filere y\u0131lda bir takviye a\u015f\u0131 yap\u0131lmas\u0131 ve normal vatanda\u015flar i\u00e7in de iki y\u0131lda bir takviye yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi yer al\u0131yor.    \n\nAncak i\u00e7 yaz\u0131\u015fmalar\u0131n oldu\u011fu belgede bu sonuca neden var\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klanm\u0131yor.  \n\nBununla birlikte temel senaryoda, koronavir\u00fcs\u00fcn yeni varyantlar\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmaya devam edece\u011finin alt\u0131 \u00e7iziliyor.  \n\nBM ajans\u0131, i\u00e7 yaz\u0131\u015fman\u0131n i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda yorum yapmazken, Gavi de yorum talebini yan\u0131ts\u0131z b\u0131rakt\u0131.   \n\nDi\u011fer yandan 8 Haziran tarihli ve halen \&quot;taslak \u00e7al\u0131\u015fma a\u015famas\u0131nda olan\&quot; belge, gelecek y\u0131l k\u00fcresel olarak 12 milyar Covid-19 doz a\u015f\u0131 \u00fcretilece\u011fini \u00f6ng\u00f6r\u00fcyor. \n\nCovid-19 varyantlar\u0131, salg\u0131nla m\u00fccadelede yeni g\u00fc\u00e7l\u00fckler ve belirsizlikler yarat\u0131yor \n\nBu arada koronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131yla yeni mutasyonlar\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131, salg\u0131nla m\u00fccadelede yeni g\u00fc\u00e7l\u00fckler ve belirsizlikleri ortaya \u00e7\u0131kar\u0131yor. Her vir\u00fcs gibi Covid-19 da zaman i\u00e7inde de\u011fi\u015fimler ge\u00e7iriyor. S\u00f6z konusu de\u011fi\u015fimlerin b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fc vir\u00fcs\u00fcn temel \u00f6zelliklerini de\u011fi\u015ftirmezken; \&quot;mutasyon\&quot; olarak adland\u0131r\u0131lan baz\u0131 de\u011fi\u015fimler, vir\u00fcs\u00fcn temel \u00f6zelliklerini ve dolay\u0131s\u0131yla etkisini \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde farkl\u0131la\u015ft\u0131rabiliyor. Bilim insanlar\u0131, Covid-19&#039;un mutasyonlar\u0131n\u0131n vir\u00fcs\u00fcn ne kadar kolay yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, hastal\u0131k tablosunu, a\u015f\u0131lar\u0131n ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sa\u011flama d\u00fczeyini, te\u015fhis, tedavi ve koruma tedbirlerinin ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 etkiledi\u011fine i\u015faret ediyor. \n\n\&quot;Endi\u015fe Verici Varyant\&quot; (VOC) ve \&quot;\u0130zlenmesi Gereken Varyant\&quot; (VOI) \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, Covid-19&#039;un bug\u00fcne dek ortaya \u00e7\u0131kan mutasyonlar\u0131 i\u00e7inde 4&#039;\u00fcn\u00fc \&quot;endi\u015fe verici\&quot;, 8&#039;ini \&quot;izlenmesi gereken\&quot; varyant olarak tan\u0131mlad\u0131. \u00d6rg\u00fct, \&quot;Endi\u015fe Verici Varyant\&quot; (VOC) olarak tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 mutasyonlar\u0131n, \&quot;vir\u00fcs\u00fcn bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve yay\u0131lma riskini art\u0131rabildi\u011fi, \u00f6ld\u00fcr\u00fcc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc veya hastal\u0131k belirtilerini de\u011fi\u015ftirebildi\u011fi, \u00f6nleme ve kontrol tedbirlerinin etkinli\u011fini azaltabildi\u011fi\&quot; uyar\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131. \u00d6te yandan \&quot;\u0130zlenmesi Gereken Varyant\&quot; (VOI) olarak adland\u0131r\u0131lan di\u011fer 8 varyant\u0131n ise \&quot;1&#039;den \u00e7ok ki\u015fiye bula\u015fma, salg\u0131n \u00f6bekleri olu\u015fturma gibi topluluk i\u00e7i yay\u0131lma \u00f6zellikleri g\u00f6sterdi\u011fi, birden \u00e7ok \u00fclkede g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ve endi\u015fe verici varyanta d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcp d\u00f6n\u00fc\u015fmeyece\u011finin izlenmesi gerekti\u011fi\&quot; belirtildi. \n\nCovid-19&#039;un mutasyonlar\u0131n\u0131 Ocak 2020&#039;den bu yana takip eden DS\u00d6, 31 May\u0131s&#039;ta ald\u0131\u011f\u0131 kararla, harf ve rakamlarla belirtilen adlar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda, ilk kez ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 \u00fclkelerle an\u0131lan varyantlar\u0131n Yunan alfabesindeki harflerle adland\u0131r\u0131lmas\u0131na karar verdi.  \n\n\&quot;Endi\u015fe Verici Varyant\&quot; olarak belirlenen 4 varyanta Alfa, Beta, Gamma ve Delta; \&quot;\u0130zlenmesi Gereken Varyant\&quot; olarak kategorize edilen 8 varyanta ise Epsilon (2 varyant), Zeta, Eta, Teta, Iota, Kappa ve Lambda adlar\u0131 verildi. Bilim insanlar\u0131, Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn yap\u0131s\u0131nda 4 binden fazla mutasyon tespit etti. \n\nVOC ve VOI olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lan varyantlar\u0131n b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fc, vir\u00fcs\u00fcn insan h\u00fccrelerine tutunmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan \&quot;diken proteinde\&quot; meydana gelen de\u011fi\u015fimlerden kaynaklan\u0131yor. \n\nAlfa varyant\u0131: B.1.1.7 \n\n\u0130lk kez Eyl\u00fcl 2020&#039;de \u0130ngiltere&#039;de tespit edilen \&quot;B.1.1.7\&quot;, daha sonra verilen isimle \&quot;Alpha\&quot; varyant\u0131, DS\u00d6&#039;n\u00fcn \&quot;endi\u015fe verici varyant\&quot; olarak tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 ilk Covid-19 mutasyonu oldu. \n\nLondra Hijyen ve Tropikal T\u0131p Fak\u00fcltesine (LSHTM) ba\u011fl\u0131 Bula\u015f\u0131c\u0131 Hastal\u0131klar\u0131n Matematik Modellemesi Merkezince yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmada, \u0130ngiltere&#039;de incelenen \u00f6rneklerde varyant\u0131n Covid-19&#039;un yabani tipine (do\u011fal fenotipine) g\u00f6re y\u00fczde 43 ila 90 daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011fu belirlendi. \n\nBula\u015f\u0131c\u0131l\u0131k \u00f6zelli\u011finde benzer bir art\u0131\u015f Danimarka, \u0130svi\u00e7re ve ABD&#039;de yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalarda da g\u00f6zlendi. \n\n\u00d6te yandan varyant\u0131n daha y\u00fcksek \u00f6l\u00fcm oran\u0131na yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131na dair farkl\u0131 bulgular ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Alfa varyant\u0131, \u0130ngiltere&#039;de g\u00f6r\u00fclen \u00f6nceki Covid-19 tiplerine k\u0131yasla LSHTM&#039;ye g\u00f6re y\u00fczde 71, Exeter \u00dcniversitesine g\u00f6re y\u00fczde 70, \u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumuna g\u00f6re y\u00fczde 65 ve Imperial College London&#039;a g\u00f6re y\u00fczde 36 daha fazla \u00f6l\u00fcme yol a\u00e7t\u0131. \n\nAncak uzmanlar, s\u00f6z konusu bulgular\u0131n s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131daki numunenin incelenmesiyle elde edildi\u011fine dikkati \u00e7ekerek n\u00fcfusun genelinde \u00f6ld\u00fcr\u00fcc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn artt\u0131\u011f\u0131na dair bir sonuca var\u0131lamayaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131. \n\n\u0130ngiltere&#039;de 2020 sonbahar\u0131 boyunca yay\u0131larak hakim Covid-19 tipi haline gelmesiyle k\u0131\u015f aylar\u0131nda vaka say\u0131lar\u0131nda belirgin bir art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc. \u0130ngiliz h\u00fck\u00fcmeti, 4 Ocak&#039;ta \u00fclke genelinde yeniden soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 ve karantina tedbirleri uygulamak zorunda kalm\u0131\u015ft\u0131. \n\nBeta varyant\u0131: B.1.351 \n\n\&quot;B.1.351\&quot; ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan Beta varyant\u0131, ilk kez Ekim 2020&#039;de G\u00fcney Afrika&#039;da Nelson Mandela K\u00f6rfezi \u00e7evresindeki yerle\u015fim tespit edildi. May\u0131s 2020&#039;de mutasyona u\u011frad\u0131\u011f\u0131 san\u0131lan \&quot;Beta\&quot; varyant\u0131n\u0131n, DS\u00d6&#039;n\u00fcn \&quot;Endi\u015fe Verici Varyant\&quot; olarak tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 Covid-19 mutasyonlar\u0131 aras\u0131nda ilk ortaya \u00e7\u0131kan oldu\u011fu tahmin ediliyor. \n\nDaha \u00f6nce herhangi akut hastal\u0131k ge\u00e7mi\u015fi olmayan gen\u00e7 bireyler aras\u0131nda daha fazla yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlenen varyant\u0131n, Covid-19&#039;un yabani tipine k\u0131yasla bu ya\u015f grubunda daha fazla ciddi hastal\u0131k riski ortaya \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 bildirildi. \n\nVaryant\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131n G\u00fcney Afrika&#039;da 2020 sonbahar\u0131ndan bu y\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131na kadar g\u00f6r\u00fclen vaka art\u0131\u015f\u0131nda etkili oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor. \n\nAlpha varyant\u0131 ile benzerlikler ta\u015f\u0131yan Beta varyant\u0131n\u0131n \u00e7ivi proteinde ilave mutasyonlar yaratmas\u0131, vir\u00fcs\u00fcn bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n artmas\u0131 yan\u0131nda a\u015f\u0131lara kar\u015f\u0131 diren\u00e7 geli\u015ftirebilece\u011fine dair kayg\u0131lara yol a\u00e7t\u0131. \n\nA\u015f\u0131 \u00fcreticileri Johnson&amp;Johnson, Pfizer-Biontech, AstraZeneca-Oxford, Sinopharm ve Moderna, varyant\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n koruyuculu\u011funu azaltt\u0131\u011f\u0131n\u0131, antikorlara kar\u015f\u0131 diren\u00e7 geli\u015ftirdi\u011fini bildirdi. \n\nGamma varyant\u0131: P.1 \n\n\u0130lk kez Ocak 2020&#039;de Japonya&#039;da Brezilya&#039;dan seyahat eden yolcularda tespit edilen, daha sonra \&quot;Gamma\&quot; olarak adland\u0131r\u0131lan \&quot;P.1\&quot; varyant\u0131 da DS\u00d6 taraf\u0131ndan \&quot;Endi\u015fe Verici Varyant\&quot; olarak nitelenen Covid-19 mutasyonlar\u0131 aras\u0131nda yer ald\u0131. \n\nVaryant, vir\u00fcs\u00fcn aminoasitlerinde 17 de\u011fi\u015fim yaratt\u0131\u011f\u0131 biliniyor. Bunlar\u0131n 10&#039;u vir\u00fcs\u00fcn insan v\u00fccuduna tutunmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan \u00e7ivi proteini etkiliyor. Varyant\u0131n bu y\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131nda Brezilya&#039;n\u0131n Amazonas eyaletinin ba\u015fkenti Manaus&#039;daki ani vaka art\u0131\u015f\u0131nda etkili oldu\u011fu tahmin ediliyor. \n\nEkim 2020&#039;de yap\u0131lan kan tahlili ara\u015ft\u0131rmas\u0131nda, kent sakinlerinin y\u00fczde 76&#039;s\u0131nda insan v\u00fccudunun Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi antikorlara rastland\u0131\u011f\u0131, bunun \&quot;kitlesel ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011fa\&quot; i\u015faret eden y\u00fczde 67 oran\u0131n\u0131n \u00fczerinde oldu\u011fu belirlenmi\u015fti. Ancak kentte Ocak 2021&#039;de yeni bir salg\u0131n dalgas\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131, vir\u00fcsteki de\u011fi\u015fimin v\u00fccudun yabani tipe kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi do\u011fal antikor korumas\u0131n\u0131 etkisiz k\u0131ld\u0131\u011f\u0131, dolay\u0131s\u0131yla a\u015f\u0131lara da diren\u00e7 geli\u015ftirebilece\u011fi endi\u015fesine yol a\u00e7t\u0131. \n\nDelta varyant\u0131: B.1.617.2 \n\n\u0130lk kez Ekim 2020&#039;de Hindistan&#039;da tespit edilen ve \&quot;\u00e7ift mutant\&quot; ad\u0131 verilen \&quot;B.1.617.2\&quot; de DS\u00d6 taraf\u0131ndan \&quot;endi\u015fe verici varyant\&quot; olarak niteledi\u011fi son Covid-19 mutasyonu oldu. \n\nVir\u00fcs\u00fcn \u00e7ivi proteininde bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve antikor direncini etkileyebilecek mutasyonlara yol a\u00e7an Delta varyant\u0131n\u0131n, Hindistan&#039;da martta ba\u015flayan ve g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n 400 bine kadar \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ikinci salg\u0131n dalgas\u0131n\u0131n sorumlusu oldu\u011fu tahmin ediliyor. \n\n\u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu, may\u0131sta yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirmede, Delta varyant\u0131n\u0131n yay\u0131lma h\u0131z\u0131n\u0131n Alfa varyant\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 51-67 daha fazla oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulunmu\u015ftu. \n\nDS\u00d6, 19 Haziran&#039;da yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, bula\u015f\u0131c\u0131 \u00f6zelli\u011fi y\u00fcksek Delta varyant\u0131n\u0131n d\u00fcnya genelinde bask\u0131n t\u00fcr haline gelmesinin beklendi\u011fini bildirmi\u015fti. \n\nBa\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, bo\u011fazda kuruluk, burun ak\u0131nt\u0131s\u0131 ve ate\u015f gibi grip benzeri hastal\u0131k belirtilerine yol a\u00e7an Delta varyant\u0131, Covid-19&#039;un \u00f6nceki tiplerinde g\u00f6r\u00fclen \u00f6ks\u00fcr\u00fck, solunum stresi, s\u0131rt a\u011fr\u0131lar\u0131 gibi zat\u00fcrre, so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 t\u00fcr\u00fc hastal\u0131k tablosundan farkl\u0131la\u015f\u0131yor. \n\nDelta varyant\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lara kar\u015f\u0131 da belirli d\u00fczeyde diren\u00e7 geli\u015ftirdi\u011fi saptand\u0131. \n\n\&quot;Delta plus\&quot; varyant\u0131 \n\nHindistan Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, Delta varyant\u0131n\u0131n ilk kez nisanda ortaya \u00e7\u0131kan bir t\u00fcrev mutasyonunun \&quot;endi\u015fe verici varyant\&quot; olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\n\&quot;AY.1\&quot; olarak adland\u0131r\u0131lan ilave mutasyonun vir\u00fcs\u00fcn daha kolay yay\u0131lmas\u0131na, akci\u011fer h\u00fccrelerine daha kolay ba\u011flanmas\u0131na yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 ve antikor tedavisine direnci art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nDelta Plus varyant\u0131, Hindistan\u2019\u0131n 3 eyaletinde yakla\u015f\u0131k 40 ki\u015fide tespit edilirken; ABD, \u0130ngiltere, Portekiz, \u0130svi\u00e7re, Japonya, Polonya, Nepal, Rusya ve \u00c7in&#039;in oldu\u011fu 9 \u00fclkeye daha yay\u0131ld\u0131. \n\nBilim insanlar\u0131, yeni mutasyonun \&quot;Endi\u015fe Verici Varyant\&quot; olarak de\u011ferlendirmek i\u00e7in hen\u00fcz yeterli verinin bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, ya\u015fl\u0131lar gibi Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 savunmas\u0131z ki\u015filerin koronavir\u00fcs\u00fcn yeni varyantlara kar\u015f\u0131 korunmas\u0131 i\u00e7in y\u0131ll\u0131k ilave bir a\u015f\u0131 takviyesi almas\u0131 gerekece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcs\u00fcnde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f6z konusu tahmin, DS\u00d6&amp;#039;n\u00fcn ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 Covid-19 A\u015f\u0131lar\u0131 K\u00fcresel Eri\u015fim Program\u0131na ortak liderlik eden ve K\u00fcresel A\u015f\u0131 ve Ba\u011f\u0131\u015f\u0131klama \u0130ttifak\u0131 olan Gavi&amp;#039;nin y\u00f6netim kurulu toplant\u0131s\u0131nda tart\u0131\u015f\u0131lacak olan bir raporda yer al\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tahmin de\u011fi\u015fikliklere tabi olmakla birlikte iki senaryo \u00fczerinde duruyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Reuters&amp;#039;\u0131n haberinde bu \u00f6ng\u00f6r\u00fc, DS\u00d6&amp;#039;n\u00fcn kendi i\u00e7 yaz\u0131\u015fmalar\u0131nda yer al\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Habere g\u00f6re, belgede DS\u00d6&amp;#039;n\u00fcn ya\u015fl\u0131lar gibi y\u00fcksek risk grubundaki ki\u015filere y\u0131lda bir takviye a\u015f\u0131 yap\u0131lmas\u0131 ve normal vatanda\u015flar i\u00e7in de iki y\u0131lda bir takviye yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi yer al\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak i\u00e7 yaz\u0131\u015fmalar\u0131n oldu\u011fu belgede bu sonuca neden var\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klanm\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bununla birlikte temel senaryoda, koronavir\u00fcs\u00fcn yeni varyantlar\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmaya devam edece\u011finin alt\u0131 \u00e7iziliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;BM ajans\u0131, i\u00e7 yaz\u0131\u015fman\u0131n i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda yorum yapmazken, Gavi de yorum talebini yan\u0131ts\u0131z b\u0131rakt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Di\u011fer yandan 8 Haziran tarihli ve halen \&quot;taslak \u00e7al\u0131\u015fma a\u015famas\u0131nda olan\&quot; belge, gelecek y\u0131l k\u00fcresel olarak 12 milyar Covid-19 doz a\u015f\u0131 \u00fcretilece\u011fini \u00f6ng\u00f6r\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5758076\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/12\/dso-salg-n-bitirmek-icin-g7-ulkelerinin-vaadinden-10-kat-daha-fazla-as-ya-ihtiyac-var\&quot;&gt;DS\u00d6: Salg\u0131n\u0131 bitirmek i\u00e7in G7 \u00fclkelerinin vaadinden 10 kat daha fazla a\u015f\u0131ya ihtiya\u00e7 var&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Covid-19 varyantlar\u0131, salg\u0131nla m\u00fccadelede yeni g\u00fc\u00e7l\u00fckler ve belirsizlikler yarat\u0131yor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bu arada koronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131yla yeni mutasyonlar\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131, salg\u0131nla m\u00fccadelede yeni g\u00fc\u00e7l\u00fckler ve belirsizlikleri ortaya \u00e7\u0131kar\u0131yor. Her vir\u00fcs gibi Covid-19 da zaman i\u00e7inde de\u011fi\u015fimler ge\u00e7iriyor. S\u00f6z konusu de\u011fi\u015fimlerin b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fc vir\u00fcs\u00fcn temel \u00f6zelliklerini de\u011fi\u015ftirmezken; \&quot;mutasyon\&quot; olarak adland\u0131r\u0131lan baz\u0131 de\u011fi\u015fimler, vir\u00fcs\u00fcn temel \u00f6zelliklerini ve dolay\u0131s\u0131yla etkisini \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde farkl\u0131la\u015ft\u0131rabiliyor. Bilim insanlar\u0131, Covid-19&amp;#039;un mutasyonlar\u0131n\u0131n vir\u00fcs\u00fcn ne kadar kolay yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, hastal\u0131k tablosunu, a\u015f\u0131lar\u0131n ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sa\u011flama d\u00fczeyini, te\u015fhis, tedavi ve koruma tedbirlerinin ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 etkiledi\u011fine i\u015faret ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5803128\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/24\/singapur-endemik-hale-gelecegi-ongorulen-koronavirusle-normal-yasaman-n-yol-haritas-n-beli\&quot;&gt;Singapur, endemik hale gelece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fclen koronavir\u00fcsle &#039;normal&#039; ya\u015faman\u0131n yol haritas\u0131n\u0131 belirliyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Endi\u015fe Verici Varyant\&quot; (VOC) ve \&quot;\u0130zlenmesi Gereken Varyant\&quot; (VOI)&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, Covid-19&amp;#039;un bug\u00fcne dek ortaya \u00e7\u0131kan mutasyonlar\u0131 i\u00e7inde 4&amp;#039;\u00fcn\u00fc \&quot;endi\u015fe verici\&quot;, 8&amp;#039;ini \&quot;izlenmesi gereken\&quot; varyant olarak tan\u0131mlad\u0131. \u00d6rg\u00fct, \&quot;Endi\u015fe Verici Varyant\&quot; (VOC) olarak tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 mutasyonlar\u0131n, \&quot;vir\u00fcs\u00fcn bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve yay\u0131lma riskini art\u0131rabildi\u011fi, \u00f6ld\u00fcr\u00fcc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc veya hastal\u0131k belirtilerini de\u011fi\u015ftirebildi\u011fi, \u00f6nleme ve kontrol tedbirlerinin etkinli\u011fini azaltabildi\u011fi\&quot; uyar\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131. \u00d6te yandan \&quot;\u0130zlenmesi Gereken Varyant\&quot; (VOI) olarak adland\u0131r\u0131lan di\u011fer 8 varyant\u0131n ise \&quot;1&amp;#039;den \u00e7ok ki\u015fiye bula\u015fma, salg\u0131n \u00f6bekleri olu\u015fturma gibi topluluk i\u00e7i yay\u0131lma \u00f6zellikleri g\u00f6sterdi\u011fi, birden \u00e7ok \u00fclkede g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ve endi\u015fe verici varyanta d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcp d\u00f6n\u00fc\u015fmeyece\u011finin izlenmesi gerekti\u011fi\&quot; belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;un mutasyonlar\u0131n\u0131 Ocak 2020&amp;#039;den bu yana takip eden DS\u00d6, 31 May\u0131s&amp;#039;ta ald\u0131\u011f\u0131 kararla, harf ve rakamlarla belirtilen adlar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda, ilk kez ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 \u00fclkelerle an\u0131lan varyantlar\u0131n Yunan alfabesindeki harflerle adland\u0131r\u0131lmas\u0131na karar verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Endi\u015fe Verici Varyant\&quot; olarak belirlenen 4 varyanta Alfa, Beta, Gamma ve Delta; \&quot;\u0130zlenmesi Gereken Varyant\&quot; olarak kategorize edilen 8 varyanta ise Epsilon (2 varyant), Zeta, Eta, Teta, Iota, Kappa ve Lambda adlar\u0131 verildi. Bilim insanlar\u0131, Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn yap\u0131s\u0131nda 4 binden fazla mutasyon tespit etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;VOC ve VOI olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lan varyantlar\u0131n b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fc, vir\u00fcs\u00fcn insan h\u00fccrelerine tutunmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan \&quot;diken proteinde\&quot; meydana gelen de\u011fi\u015fimlerden kaynaklan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Alfa varyant\u0131: B.1.1.7&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130lk kez Eyl\u00fcl 2020&amp;#039;de \u0130ngiltere&amp;#039;de tespit edilen \&quot;B.1.1.7\&quot;, daha sonra verilen isimle \&quot;Alpha\&quot; varyant\u0131, DS\u00d6&amp;#039;n\u00fcn \&quot;endi\u015fe verici varyant\&quot; olarak tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 ilk Covid-19 mutasyonu oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Londra Hijyen ve Tropikal T\u0131p Fak\u00fcltesine (LSHTM) ba\u011fl\u0131 Bula\u015f\u0131c\u0131 Hastal\u0131klar\u0131n Matematik Modellemesi Merkezince yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmada, \u0130ngiltere&amp;#039;de incelenen \u00f6rneklerde varyant\u0131n Covid-19&amp;#039;un yabani tipine (do\u011fal fenotipine) g\u00f6re y\u00fczde 43 ila 90 daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011fu belirlendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131k \u00f6zelli\u011finde benzer bir art\u0131\u015f Danimarka, \u0130svi\u00e7re ve ABD&amp;#039;de yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalarda da g\u00f6zlendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan varyant\u0131n daha y\u00fcksek \u00f6l\u00fcm oran\u0131na yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131na dair farkl\u0131 bulgular ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Alfa varyant\u0131, \u0130ngiltere&amp;#039;de g\u00f6r\u00fclen \u00f6nceki Covid-19 tiplerine k\u0131yasla LSHTM&amp;#039;ye g\u00f6re y\u00fczde 71, Exeter \u00dcniversitesine g\u00f6re y\u00fczde 70, \u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumuna g\u00f6re y\u00fczde 65 ve Imperial College London&amp;#039;a g\u00f6re y\u00fczde 36 daha fazla \u00f6l\u00fcme yol a\u00e7t\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak uzmanlar, s\u00f6z konusu bulgular\u0131n s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131daki numunenin incelenmesiyle elde edildi\u011fine dikkati \u00e7ekerek n\u00fcfusun genelinde \u00f6ld\u00fcr\u00fcc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn artt\u0131\u011f\u0131na dair bir sonuca var\u0131lamayaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de 2020 sonbahar\u0131 boyunca yay\u0131larak hakim Covid-19 tipi haline gelmesiyle k\u0131\u015f aylar\u0131nda vaka say\u0131lar\u0131nda belirgin bir art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc. \u0130ngiliz h\u00fck\u00fcmeti, 4 Ocak&amp;#039;ta \u00fclke genelinde yeniden soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 ve karantina tedbirleri uygulamak zorunda kalm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Beta varyant\u0131: B.1.351&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\&quot;B.1.351\&quot; ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan Beta varyant\u0131, ilk kez Ekim 2020&amp;#039;de G\u00fcney Afrika&amp;#039;da Nelson Mandela K\u00f6rfezi \u00e7evresindeki yerle\u015fim tespit edildi. May\u0131s 2020&amp;#039;de mutasyona u\u011frad\u0131\u011f\u0131 san\u0131lan \&quot;Beta\&quot; varyant\u0131n\u0131n, DS\u00d6&amp;#039;n\u00fcn \&quot;Endi\u015fe Verici Varyant\&quot; olarak tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 Covid-19 mutasyonlar\u0131 aras\u0131nda ilk ortaya \u00e7\u0131kan oldu\u011fu tahmin ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Daha \u00f6nce herhangi akut hastal\u0131k ge\u00e7mi\u015fi olmayan gen\u00e7 bireyler aras\u0131nda daha fazla yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlenen varyant\u0131n, Covid-19&amp;#039;un yabani tipine k\u0131yasla bu ya\u015f grubunda daha fazla ciddi hastal\u0131k riski ortaya \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Varyant\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131n G\u00fcney Afrika&amp;#039;da 2020 sonbahar\u0131ndan bu y\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131na kadar g\u00f6r\u00fclen vaka art\u0131\u015f\u0131nda etkili oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Alpha varyant\u0131 ile benzerlikler ta\u015f\u0131yan Beta varyant\u0131n\u0131n \u00e7ivi proteinde ilave mutasyonlar yaratmas\u0131, vir\u00fcs\u00fcn bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n artmas\u0131 yan\u0131nda a\u015f\u0131lara kar\u015f\u0131 diren\u00e7 geli\u015ftirebilece\u011fine dair kayg\u0131lara yol a\u00e7t\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 \u00fcreticileri Johnson&amp;amp;Johnson, Pfizer-Biontech, AstraZeneca-Oxford, Sinopharm ve Moderna, varyant\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n koruyuculu\u011funu azaltt\u0131\u011f\u0131n\u0131, antikorlara kar\u015f\u0131 diren\u00e7 geli\u015ftirdi\u011fini bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Gamma varyant\u0131: P.1&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130lk kez Ocak 2020&amp;#039;de Japonya&amp;#039;da Brezilya&amp;#039;dan seyahat eden yolcularda tespit edilen, daha sonra \&quot;Gamma\&quot; olarak adland\u0131r\u0131lan \&quot;P.1\&quot; varyant\u0131 da DS\u00d6 taraf\u0131ndan \&quot;Endi\u015fe Verici Varyant\&quot; olarak nitelenen Covid-19 mutasyonlar\u0131 aras\u0131nda yer ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Varyant, vir\u00fcs\u00fcn aminoasitlerinde 17 de\u011fi\u015fim yaratt\u0131\u011f\u0131 biliniyor. Bunlar\u0131n 10&amp;#039;u vir\u00fcs\u00fcn insan v\u00fccuduna tutunmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan \u00e7ivi proteini etkiliyor. Varyant\u0131n bu y\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131nda Brezilya&amp;#039;n\u0131n Amazonas eyaletinin ba\u015fkenti Manaus&amp;#039;daki ani vaka art\u0131\u015f\u0131nda etkili oldu\u011fu tahmin ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ekim 2020&amp;#039;de yap\u0131lan kan tahlili ara\u015ft\u0131rmas\u0131nda, kent sakinlerinin y\u00fczde 76&amp;#039;s\u0131nda insan v\u00fccudunun Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi antikorlara rastland\u0131\u011f\u0131, bunun \&quot;kitlesel ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011fa\&quot; i\u015faret eden y\u00fczde 67 oran\u0131n\u0131n \u00fczerinde oldu\u011fu belirlenmi\u015fti. Ancak kentte Ocak 2021&amp;#039;de yeni bir salg\u0131n dalgas\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131, vir\u00fcsteki de\u011fi\u015fimin v\u00fccudun yabani tipe kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi do\u011fal antikor korumas\u0131n\u0131 etkisiz k\u0131ld\u0131\u011f\u0131, dolay\u0131s\u0131yla a\u015f\u0131lara da diren\u00e7 geli\u015ftirebilece\u011fi endi\u015fesine yol a\u00e7t\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Delta varyant\u0131: B.1.617.2&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130lk kez Ekim 2020&amp;#039;de Hindistan&amp;#039;da tespit edilen ve \&quot;\u00e7ift mutant\&quot; ad\u0131 verilen \&quot;B.1.617.2\&quot; de DS\u00d6 taraf\u0131ndan \&quot;endi\u015fe verici varyant\&quot; olarak niteledi\u011fi son Covid-19 mutasyonu oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vir\u00fcs\u00fcn \u00e7ivi proteininde bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve antikor direncini etkileyebilecek mutasyonlara yol a\u00e7an Delta varyant\u0131n\u0131n, Hindistan&amp;#039;da martta ba\u015flayan ve g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n 400 bine kadar \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ikinci salg\u0131n dalgas\u0131n\u0131n sorumlusu oldu\u011fu tahmin ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu, may\u0131sta yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirmede, Delta varyant\u0131n\u0131n yay\u0131lma h\u0131z\u0131n\u0131n Alfa varyant\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 51-67 daha fazla oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulunmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6, 19 Haziran&amp;#039;da yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, bula\u015f\u0131c\u0131 \u00f6zelli\u011fi y\u00fcksek Delta varyant\u0131n\u0131n d\u00fcnya genelinde bask\u0131n t\u00fcr haline gelmesinin beklendi\u011fini bildirmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, bo\u011fazda kuruluk, burun ak\u0131nt\u0131s\u0131 ve ate\u015f gibi grip benzeri hastal\u0131k belirtilerine yol a\u00e7an Delta varyant\u0131, Covid-19&amp;#039;un \u00f6nceki tiplerinde g\u00f6r\u00fclen \u00f6ks\u00fcr\u00fck, solunum stresi, s\u0131rt a\u011fr\u0131lar\u0131 gibi zat\u00fcrre, so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 t\u00fcr\u00fc hastal\u0131k tablosundan farkl\u0131la\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Delta varyant\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lara kar\u015f\u0131 da belirli d\u00fczeyde diren\u00e7 geli\u015ftirdi\u011fi saptand\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5802714,5801886\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/23\/bakan-koca-134-delta-varyant-tespit-edildi-hastal-k-geciren-65-yas-ustunde-olum-oran-katla\&quot;&gt;Bakan Koca: 134 Delta varyant\u0131 tespit edildi, hastal\u0131k ge\u00e7iren 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcnde \u00f6l\u00fcm oran\u0131 katland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/24\/covid-19-delta-varyant-n-n-goruldugu-sidney-de-vaka-say-s-n-n-artmas-endise-yaratt\&quot;&gt;Covid-19: Delta varyant\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Sidney&#039;de vaka say\u0131s\u0131n\u0131n artmas\u0131 endi\u015fe yaratt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Delta plus\&quot; varyant\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Hindistan Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, Delta varyant\u0131n\u0131n ilk kez nisanda ortaya \u00e7\u0131kan bir t\u00fcrev mutasyonunun \&quot;endi\u015fe verici varyant\&quot; olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;AY.1\&quot; olarak adland\u0131r\u0131lan ilave mutasyonun vir\u00fcs\u00fcn daha kolay yay\u0131lmas\u0131na, akci\u011fer h\u00fccrelerine daha kolay ba\u011flanmas\u0131na yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 ve antikor tedavisine direnci art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Delta Plus varyant\u0131, Hindistan\u2019\u0131n 3 eyaletinde yakla\u015f\u0131k 40 ki\u015fide tespit edilirken; ABD, \u0130ngiltere, Portekiz, \u0130svi\u00e7re, Japonya, Polonya, Nepal, Rusya ve \u00c7in&amp;#039;in oldu\u011fu 9 \u00fclkeye daha yay\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bilim insanlar\u0131, yeni mutasyonun \&quot;Endi\u015fe Verici Varyant\&quot; olarak de\u011ferlendirmek i\u00e7in hen\u00fcz yeterli verinin bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624548861,&quot;publishedAt&quot;:1624557603,&quot;updatedAt&quot;:1624557633,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/next\/2021\/06\/24\/dso-ye-gore-yuksek-risk-grubundakilere-y-ll-k-takviye-covid-19-as-s-gerekecek&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/80\/69\/70\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e204ae6d-eb69-597e-9160-4e55a6400bb1-5806970.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;n\u00fcn \u0130svi\u00e7re&#039;nin Cenevre kentindeki genel merkezinin giri\u015fi &quot;,&quot;caption&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;n\u00fcn \u0130svi\u00e7re&#039;nin Cenevre kentindeki genel merkezinin giri\u015fi &quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP &quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1280}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23286,&quot;slug&quot;:&quot;mutation&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;mutasyon&quot;,&quot;title&quot;:&quot;mutasyon&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;mutasyon&quot;},{&quot;id&quot;:25274,&quot;slug&quot;:&quot;delta-variant&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;delta-varyant-&quot;,&quot;title&quot;:&quot; Delta varyant\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot; Delta varyant\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:23102,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:3}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1569110},{&quot;id&quot;:1569380},{&quot;id&quot;:1569752}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;work&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;is&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130\u015f&quot;,&quot;online&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/is&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;next&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:9,&quot;slug&quot;:&quot;next&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;next&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Next&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:9,&quot;slug&quot;:&quot;next&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;next&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Next&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;work&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;work&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130\u015f&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next\/is&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:42,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;work&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Work&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:24,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;belcika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/belcika&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:3270,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bruksel&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Br\u00fcksel&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/next\/2021\/06\/24\/dso-ye-gore-yuksek-risk-grubundakilere-y-ll-k-takviye-covid-19-as-s-gerekecek&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624557633},{&quot;id&quot;:1569690,&quot;cid&quot;:5804866,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210624_BUSU_16408449&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:10},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 azal\u0131rken, T\u00fcrkiye yabanc\u0131 turistleri a\u011f\u0131rlamaya haz\u0131rlan\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 azal\u0131rken, T\u00fcrkiye turizm sezonuna haz\u0131r&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 azal\u0131rken, T\u00fcrkiye yabanc\u0131 turistleri a\u011f\u0131rlamaya haz\u0131rlan\u0131yor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupal\u0131 turistlerin yaz tatili i\u00e7in k\u0131ta d\u0131\u015far\u0131s\u0131nda en \u00e7ok tercih etti\u011fi \u00fclkelerden olan T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015flamas\u0131ndan yakla\u015f\u0131k 1.5 sene sonra Antalya ve \u00e7evresindeki otellerde yeni sezon haz\u0131rl\u0131klar\u0131 tamamland\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupal\u0131 turistlerin yaz tatili i\u00e7in k\u0131ta d\u0131\u015far\u0131s\u0131nda en \u00e7ok tercih etti\u011fi \u00fclkelerden olan T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015flamas\u0131ndan yakla\u015f\u0131k 1.5 sene sonra Antalya ve \u00e7evresindeki otellerde yeni sezon haz\u0131rl\u0131klar\u0131 tamamland\u0131.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;seyahat-k-s-tlamalar-azal-rken-turkiye-yabanc-turistleri-ag-rlamaya-haz-rlan-yor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupal\u0131 turistlerin yaz tatili i\u00e7in k\u0131ta d\u0131\u015far\u0131s\u0131nda en \u00e7ok tercih etti\u011fi \u00fclkelerden olan T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015flamas\u0131ndan yakla\u015f\u0131k 1.5 sene sonra Antalya ve \u00e7evresindeki otellerde yeni sezon haz\u0131rl\u0131klar\u0131 tamamland\u0131. \n\n2020 yaz sezonunda koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle t\u00fcm d\u00fcnyada ve T\u00fcrkiye&#039;de turizm sekt\u00f6r\u00fc b\u00fcy\u00fck yara alm\u0131\u015ft\u0131. 2021 yaz\u0131nda bunu telafi etmek isteyen T\u00fcrkiye&#039;deki otel ve i\u015fletme sahiplerinin, \u00f6zellikle Rusya b\u00f6lgesinden gelen turistler sayesinde y\u00fcz\u00fc g\u00fclmeye ba\u015flad\u0131. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de yap\u0131lan d\u00fczenlemeye g\u00f6re 21 Haziran sonras\u0131 yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelen turistlerden son 3 g\u00fcn i\u00e7erisinde (72 saat) al\u0131nm\u0131\u015f negatif PRC testi talep ediliyor. E\u011fer s\u00f6z konusu ki\u015filer 2 doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmu\u015f ya da hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131ktan sonra iyile\u015fmi\u015fse bunu kan\u0131tlad\u0131klar\u0131 belgeleri g\u00f6revlilere g\u00f6stermeleri yeterli. \n\nYaz sezonunda \u00f6zellikle Rus turistler Antalya ve \u00e7evresindeki otellere b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6steriyor. Moskova h\u00fck\u00fcmeti T\u00fcrkiye&#039;ye aylard\u0131r uygulad\u0131\u011f\u0131 u\u00e7u\u015f yasa\u011f\u0131n\u0131 ise kald\u0131rd\u0131. \n\nAntalya&#039;da hizmet veren Ananas Otel&#039;in m\u00fcd\u00fcr\u00fc Murat \u00d6zbolat, Rusya&#039;n\u0131n uygulad\u0131\u011f\u0131 u\u00e7u\u015f yasa\u011f\u0131n\u0131 kald\u0131rmas\u0131n\u0131n \u00fclke turizmi a\u00e7\u0131s\u0131ndan olduk\u00e7a sevindirici oldu\u011funu ifade ederek, \&quot;Yakla\u015f\u0131k 20 ayd\u0131r kapal\u0131yd\u0131k. M\u00fc\u015fterilerimizin y\u00fczde 70-80&#039;i Rusya&#039;dan geliyor. Di\u011fer Avrupa \u00fclkelerinin de 2021 yaz sezonu i\u00e7in seyahat yasaklar\u0131n\u0131 kald\u0131rmas\u0131 sekt\u00f6r a\u00e7\u0131s\u0131ndan umut verici.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\n\&quot;Avrupa, T\u00fcrkiye&#039;ye uygulanan seyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131 \u00e7ok ge\u00e7 gev\u015fetti\&quot; \n\nAntalya b\u00f6lgesine tatile gelen Alman turist Renate Malzahn, Avrupa&#039;n\u0131n T\u00fcrkiye&#039;ye uygulad\u0131\u011f\u0131 seyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131 ele\u015ftiriyor: \&quot;T\u00fcrkiye&#039;ye seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n gev\u015fetilmesi i\u00e7in bence \u00e7ok ge\u00e7 kal\u0131nd\u0131. \u0130spanya ya da di\u011fer \u00fclkelerle ilgili seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131 hafifletildi\u011finde, T\u00fcrkiye d\u0131\u015flanmamal\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc buradaki insanlar\u0131n da bizim gibi ziyaret\u00e7ilere acilen ihtiyac\u0131 var. Di\u011fer t\u00fcrl\u00fc \u00fclke ekonomisi \u00e7\u00f6ker.\&quot; \n\nT\u00fcrkiye, Fransa, \u0130talya ve \u0130spanya&#039;n\u0131n ard\u0131ndan Avrupa&#039;da en \u00e7ok yabanc\u0131 turist a\u011f\u0131rlayan \u00fclke konumunda. 2019 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;yi 52 milyonu a\u015fk\u0131n yabanc\u0131 turist ziyaret etti ve \u00fclke yakla\u015f\u0131k 35 milyar dolar turizm geliri elde etti. \n\n2020&#039;de T\u00fcrkiye&#039;nin turizm gelirleri y\u00fczde 69 d\u00fc\u015ft\u00fc \n\n2020 y\u0131l\u0131nda Covid-19 nedeniyle T\u00fcrkiye&#039;nin turizm gelirleri bir \u00f6nceki seneye g\u00f6re y\u00fczde 69 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fam\u0131\u015f ve 12 milyar dolar gelirle s\u0131n\u0131rl\u0131 kalm\u0131\u015ft\u0131. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de ya\u015fanan ekonomik s\u0131k\u0131nt\u0131 sebebiyle turizme b\u00fcy\u00fck \u00f6nem veriliyor. Bu sebeple bu sezon yabanc\u0131 turistlere hizmet veren personellerin a\u015f\u0131lanmas\u0131na \u00f6ncelik verildi.  \n\nT\u00fcrkiye&#039;de soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 1 Temmuz tarihinden itibaren normale d\u00f6necek. \u00dclkede yabanc\u0131 turistlerin d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kmas\u0131na y\u00f6nelik herhangi bir k\u0131s\u0131tlama bulunmuyor. \n\n44 milyon vatanda\u015f a\u015f\u0131land\u0131 \n\nT\u00fcrkiye&#039;de \u015fu anda a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 kamu alanlar\u0131nda maske takmak zorunlu. T\u00fcrkiye&#039;de nisan ay\u0131 sonunda ba\u015flayan tam kapanma g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakalar\u0131 60 binin \u00fczerindeydi. 17 g\u00fcn devam eden tam kapanma ve akabinde uygulanan k\u0131s\u0131tlamalar sonras\u0131 bu rakam \u015fu anda 5 binin alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de bug\u00fcne kadar toplamda 44 milyon yak\u0131n ki\u015fiye a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131. Bu rakam 85 milyon olan \u00fclke n\u00fcfusunun y\u00fczde 17&#039;sine tekab\u00fcl ediyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupal\u0131 turistlerin yaz tatili i\u00e7in k\u0131ta d\u0131\u015far\u0131s\u0131nda en \u00e7ok tercih etti\u011fi \u00fclkelerden olan T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015flamas\u0131ndan yakla\u015f\u0131k 1.5 sene sonra Antalya ve \u00e7evresindeki otellerde yeni sezon haz\u0131rl\u0131klar\u0131 tamamland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;2020 yaz sezonunda koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle t\u00fcm d\u00fcnyada ve T\u00fcrkiye&amp;#039;de turizm sekt\u00f6r\u00fc b\u00fcy\u00fck yara alm\u0131\u015ft\u0131. 2021 yaz\u0131nda bunu telafi etmek isteyen T\u00fcrkiye&amp;#039;deki otel ve i\u015fletme sahiplerinin, \u00f6zellikle Rusya b\u00f6lgesinden gelen turistler sayesinde y\u00fcz\u00fc g\u00fclmeye ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de yap\u0131lan d\u00fczenlemeye g\u00f6re 21 Haziran sonras\u0131 yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelen turistlerden son 3 g\u00fcn i\u00e7erisinde (72 saat) al\u0131nm\u0131\u015f negatif PRC testi talep ediliyor. E\u011fer s\u00f6z konusu ki\u015filer 2 doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmu\u015f ya da hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131ktan sonra iyile\u015fmi\u015fse bunu kan\u0131tlad\u0131klar\u0131 belgeleri g\u00f6revlilere g\u00f6stermeleri yeterli.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yaz sezonunda \u00f6zellikle Rus turistler Antalya ve \u00e7evresindeki otellere b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6steriyor. Moskova h\u00fck\u00fcmeti T\u00fcrkiye&amp;#039;ye aylard\u0131r uygulad\u0131\u011f\u0131 u\u00e7u\u015f yasa\u011f\u0131n\u0131 ise kald\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Antalya&amp;#039;da hizmet veren Ananas Otel&amp;#039;in m\u00fcd\u00fcr\u00fc Murat \u00d6zbolat, Rusya&amp;#039;n\u0131n uygulad\u0131\u011f\u0131 u\u00e7u\u015f yasa\u011f\u0131n\u0131 kald\u0131rmas\u0131n\u0131n \u00fclke turizmi a\u00e7\u0131s\u0131ndan olduk\u00e7a sevindirici oldu\u011funu ifade ederek, \&quot;Yakla\u015f\u0131k 20 ayd\u0131r kapal\u0131yd\u0131k. M\u00fc\u015fterilerimizin y\u00fczde 70-80&amp;#039;i Rusya&amp;#039;dan geliyor. Di\u011fer Avrupa \u00fclkelerinin de 2021 yaz sezonu i\u00e7in seyahat yasaklar\u0131n\u0131 kald\u0131rmas\u0131 sekt\u00f6r a\u00e7\u0131s\u0131ndan umut verici.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5805074,5783920\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/19\/erdogan-turizm-sektorune-kdv-desteginin-uzat-lmas-n-gorusecegiz\&quot;&gt;Erdo\u011fan: Turizm sekt\u00f6r\u00fcne KDV deste\u011finin uzat\u0131lmas\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fiz&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/24\/covid-19-vakalar-n-n-yukseliste-oldugu-rusya-dan-turkiye-ye-gelenler-icin-hangi-sartlar-is\&quot;&gt;Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n y\u00fckseli\u015fte oldu\u011fu Rusya&#039;dan T\u00fcrkiye&#039;ye gelenler i\u00e7in hangi \u015fartlar isteniyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Avrupa, T\u00fcrkiye&#039;ye uygulanan seyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131 \u00e7ok ge\u00e7 gev\u015fetti\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Antalya b\u00f6lgesine tatile gelen Alman turist Renate Malzahn, Avrupa&amp;#039;n\u0131n T\u00fcrkiye&amp;#039;ye uygulad\u0131\u011f\u0131 seyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131 ele\u015ftiriyor: \&quot;T\u00fcrkiye&amp;#039;ye seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n gev\u015fetilmesi i\u00e7in bence \u00e7ok ge\u00e7 kal\u0131nd\u0131. \u0130spanya ya da di\u011fer \u00fclkelerle ilgili seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131 hafifletildi\u011finde, T\u00fcrkiye d\u0131\u015flanmamal\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc buradaki insanlar\u0131n da bizim gibi ziyaret\u00e7ilere acilen ihtiyac\u0131 var. Di\u011fer t\u00fcrl\u00fc \u00fclke ekonomisi \u00e7\u00f6ker.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye, Fransa, \u0130talya ve \u0130spanya&amp;#039;n\u0131n ard\u0131ndan Avrupa&amp;#039;da en \u00e7ok yabanc\u0131 turist a\u011f\u0131rlayan \u00fclke konumunda. 2019 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye&amp;#039;yi 52 milyonu a\u015fk\u0131n yabanc\u0131 turist ziyaret etti ve \u00fclke yakla\u015f\u0131k 35 milyar dolar turizm geliri elde etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5753396,5713708\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/10\/turizm-devi-tui-ingiliz-turistlerin-turkiye-rezervasyonlar-n-iptal-etti\&quot;&gt;Turizm devi TUI, \u0130ngiliz turistlerin T\u00fcrkiye rezervasyonlar\u0131n\u0131 iptal etti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/31\/avrupa-komisyonu-ndan-covid-19-as-s-olanlara-seyahat-k-s-tlamalar-n-yumusatma-teklifi\&quot;&gt;Avrupa Komisyonu&#039;ndan Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olanlara seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131 yumu\u015fatma teklifi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;2020&#039;de T\u00fcrkiye&#039;nin turizm gelirleri y\u00fczde 69 d\u00fc\u015ft\u00fc&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;2020 y\u0131l\u0131nda Covid-19 nedeniyle T\u00fcrkiye&amp;#039;nin turizm gelirleri bir \u00f6nceki seneye g\u00f6re y\u00fczde 69 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fam\u0131\u015f ve 12 milyar dolar gelirle s\u0131n\u0131rl\u0131 kalm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de ya\u015fanan ekonomik s\u0131k\u0131nt\u0131 sebebiyle turizme b\u00fcy\u00fck \u00f6nem veriliyor. Bu sebeple bu sezon yabanc\u0131 turistlere hizmet veren personellerin a\u015f\u0131lanmas\u0131na \u00f6ncelik verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 1 Temmuz tarihinden itibaren normale d\u00f6necek. \u00dclkede yabanc\u0131 turistlerin d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kmas\u0131na y\u00f6nelik herhangi bir k\u0131s\u0131tlama bulunmuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;44 milyon vatanda\u015f a\u015f\u0131land\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de \u015fu anda a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 kamu alanlar\u0131nda maske takmak zorunlu. T\u00fcrkiye&amp;#039;de nisan ay\u0131 sonunda ba\u015flayan tam kapanma g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakalar\u0131 60 binin \u00fczerindeydi. 17 g\u00fcn devam eden tam kapanma ve akabinde uygulanan k\u0131s\u0131tlamalar sonras\u0131 bu rakam \u015fu anda 5 binin alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de bug\u00fcne kadar toplamda 44 milyon yak\u0131n ki\u015fiye a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131. Bu rakam 85 milyon olan \u00fclke n\u00fcfusunun y\u00fczde 17&amp;#039;sine tekab\u00fcl ediyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624522852,&quot;publishedAt&quot;:1624545920,&quot;updatedAt&quot;:1627396926,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/24\/seyahat-k-s-tlamalar-azal-rken-turkiye-yabanc-turistleri-ag-rlamaya-haz-rlan-yor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/80\/48\/74\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f7ccce08-e5e7-5810-9752-1b1e408543c2-5804874.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;ASSOCIATED PRESS&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1080}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:284,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:4221,&quot;slug&quot;:&quot;tourism&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turizm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Turizm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Turizm&quot;},{&quot;id&quot;:8397,&quot;slug&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1569380},{&quot;id&quot;:1570862},{&quot;id&quot;:1578692}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;duration&quot;:95000,&quot;editor&quot;:null,&quot;filesizeBytes&quot;:9052289,&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/BU\/SU\/21\/06\/24\/tr\/210624_BUSU_16408449_16408610_95000_191514_tr.mp4&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;},{&quot;duration&quot;:95000,&quot;editor&quot;:null,&quot;filesizeBytes&quot;:15064540,&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/BU\/SU\/21\/06\/24\/tr\/210624_BUSU_16408449_16408610_95000_191514_tr.mp4&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x827nvk&quot;,&quot;youtubeId&quot;:&quot;FQ-mdSvU1i8&quot;},&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;business&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;business&quot;,&quot;title&quot;:&quot;EKONOM\u0130&quot;,&quot;online&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;business&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;business&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:7,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;business&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Business&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/24\/seyahat-k-s-tlamalar-azal-rken-turkiye-yabanc-turistleri-ag-rlamaya-haz-rlan-yor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1627396926},{&quot;id&quot;:1569752,&quot;cid&quot;:5805074,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210624_NWSU_16409052&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n y\u00fckseli\u015fte oldu\u011fu Rusya&#039;dan T\u00fcrkiye&#039;ye gelenler i\u00e7in hangi \u015fartlar isteniyor?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Rusya&#039;dan T\u00fcrkiye&#039;ye gelenler i\u00e7in hangi \u015fartlar isteniyor?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Rusya&#039;da Covid-19 salg\u0131n\u0131 y\u00fckseli\u015fte, son d\u00f6rt g\u00fcnde yeni vaka say\u0131s\u0131 ikiye katlad\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye ile 22 Haziran&#039;dan bu yana kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 u\u00e7u\u015flar\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 Rusya&#039;da son verilere g\u00f6re Covid-19 salg\u0131n\u0131 yine y\u00fckseli\u015fte.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye ile 22 Haziran&#039;dan bu yana kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 u\u00e7u\u015flar\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 Rusya&#039;da son verilere g\u00f6re Covid-19 salg\u0131n\u0131 yine y\u00fckseli\u015fte.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-vakalar-n-n-yukseliste-oldugu-rusya-dan-turkiye-ye-gelenler-icin-hangi-sartlar-is&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye ile 22 Haziran&#039;dan bu yana kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131  u\u00e7u\u015flar\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131  Rusya&#039;da son verilere g\u00f6re Covid-19 salg\u0131n\u0131 yine y\u00fckseli\u015fte. \n\nRus yetkililerin verdi\u011fi bilgilere g\u00f6re \u00fclkede per\u015fembe g\u00fcn\u00fc 20 bin 182 yeni vaka kaydedildi, 568 can kayb\u0131 ya\u015fand\u0131. Her iki rakam da ocak ay\u0131ndan bu yana g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek d\u00fczeye i\u015faret ediyor. \n\nDelta varyant\u0131n\u0131n  h\u0131zla yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclkedeki yeni vaka say\u0131s\u0131 20 Haziran&#039;da 9 bin 120 olarak  kaydedilmi\u015fti . \n\nRusya&#039;da bu ay y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7en salg\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131ndaki en b\u00fcy\u00fck sorunun a\u015f\u0131 \u015f\u00fcphecili\u011fi oldu\u011fu belirtiliyor. 146 milyon n\u00fcfuslu \u00fclkede yaln\u0131zca 20 milyon 700 bin ki\u015fi en az bir doz a\u015f\u0131 oldu. Bu oransal olarak n\u00fcfusun yaln\u0131zca y\u00fczde 14&#039;\u00fcne denk geliyor. \u0130ki doz a\u015f\u0131 olanlar\u0131n say\u0131s\u0131 16 milyon 700 bin, oran\u0131 ise y\u00fczde 11 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131.   \n\nRusya Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Tatyana Golkova ge\u00e7ti\u011fimiz hafta a\u015f\u0131lama oran\u0131n\u0131n neredeyse ik kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.    \n\nBaz\u0131 meslek gruplar\u0131na a\u015f\u0131 zorunlu \n\nSalg\u0131na kar\u015f\u0131 harekete ge\u00e7en Rus yetkililer 14 b\u00f6lgede baz\u0131 ki\u015filer ve meslek gruplar\u0131 i\u00e7in zorunlu a\u015f\u0131lama ba\u015flat\u0131ld\u0131. Bu kapsamda kamu \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, perakende, sa\u011fl\u0131k, e\u011fitim sekt\u00f6r\u00fc, restoranlar ve di\u011fer y\u00fczy\u00fcze hizmet sunan i\u015f yerlerindeki ki\u015filer i\u00e7in a\u015f\u0131 zorunlu hale geldi.  \n\nBaz\u0131 b\u00f6lgelerde ise \u015firketlere personelinin y\u00fczde en az 60&#039;\u0131n\u0131 a\u015f\u0131lama zorunlulu\u011fu getiriliyor. \n\nRusya devlet koronavir\u00fcs \u00e7al\u0131\u015fma g\u00fcc\u00fc salg\u0131n s\u00fcresince toplam vaka say\u0131s\u0131n\u0131 5,3 milyon, can kayb\u0131n\u0131 ise 131 bin olarak a\u00e7\u0131klad\u0131.   \n\nGe\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde ba\u015fkent Moskova&#039;da gazetecilere bir a\u00e7\u0131klama yapan Kremlin s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Dimitriy Peskov \&quot;Rusya\u2019daki salg\u0131n durumu iyiden ziyade k\u00f6t\u00fc. Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lanma ve yeniden a\u015f\u0131lanma s\u00fcreci ka\u00e7\u0131n\u0131lmazd\u0131r\&quot; \u015feklinde  konu\u015fmu\u015ftu .   \n\nT\u00fcrkiye Rusya&#039;dan gelenlerden Covid-19 tedbirleri a\u00e7\u0131s\u0131ndan hangi \u015fartlar\u0131 istiyor? \n\nRusya&#039;dan T\u00fcrkiye&#039;ye giri\u015flerde giri\u015ften en az 14 g\u00fcn \u00f6nce a\u015f\u0131 yapt\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131na ve\/veya hastal\u0131\u011f\u0131 son 6 ay i\u00e7inde ge\u00e7irdi\u011fine dair ilgili Rus resmi otoritelerince d\u00fczenlenen belgeyi ibraz edenlerden ayr\u0131ca negatif sonu\u00e7lu PCR testi raporu ibraz\u0131 talep edilmiyor ve bu ki\u015filer i\u00e7in karantina tedbiri uygulanm\u0131yor. \n\nGiri\u015flerde a\u015f\u0131 sertifikas\u0131n\u0131n veya hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irdi\u011fine dair belgelerin ibraz edilememesi durumunda giri\u015ften azami 72 saat \u00f6nce yap\u0131lm\u0131\u015f negatif sonu\u00e7lu PCR test raporu veya giri\u015ften azami 48 saat \u00f6nce yap\u0131lm\u0131\u015f negatif h\u0131zl\u0131 antijen test sonucunun ibraz\u0131 yeterli g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. \n\nSivil Havac\u0131l\u0131k Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc&#039;n\u00fcn g\u00fcncel  Covid-19 Tedbirleri Kapsam\u0131nda \u00dclkelere Giri\u015f Tablosu  kapsam\u0131nda Rus turistlerin Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan var\u0131\u015f noktalar\u0131nda \u00f6rnekleme temelinde PCR testine tabi tutulabilece\u011fi belirtiliyor. Test sonu\u00e7lar\u0131 pozitif \u00e7\u0131kan ki\u015filer ile yak\u0131n temasta bulunduklar\u0131 ki\u015filer kendilerinin belirledikleri adreslerde 14 g\u00fcnl\u00fck s\u00fcre ile karantinaya al\u0131nmalar\u0131 ve 10uncu g\u00fcn\u00fcn sonunda yap\u0131lacak PCR test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n negatif olmas\u0131 durumunda karantina ko\u015fullar\u0131 sonland\u0131r\u0131lamas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Bu ki\u015filerden Delta varyant\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 tespit edilenlerin karantina ko\u015fullar\u0131 14\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcn sonunda PCR testi negatif sonucuyla sonland\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 ifade ediliyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye ile 22 Haziran&amp;#039;dan bu yana kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/19\/delta-varyant-n-n-etkili-oldugu-rusya-turkiye-ucuslar-n-baslatma-karar-ald\&quot;&gt;u\u00e7u\u015flar\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131&lt;\/a&gt; Rusya&amp;#039;da son verilere g\u00f6re Covid-19 salg\u0131n\u0131 yine y\u00fckseli\u015fte.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rus yetkililerin verdi\u011fi bilgilere g\u00f6re \u00fclkede per\u015fembe g\u00fcn\u00fc 20 bin 182 yeni vaka kaydedildi, 568 can kayb\u0131 ya\u015fand\u0131. Her iki rakam da ocak ay\u0131ndan bu yana g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek d\u00fczeye i\u015faret ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/15\/delta-hint-varyant-klasik-covid-19-semptomlar-ndan-farkl-belirtiler-gosteriyor\&quot;&gt;Delta varyant\u0131n\u0131n&lt;\/a&gt; h\u0131zla yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclkedeki yeni vaka say\u0131s\u0131 20 Haziran&amp;#039;da 9 bin 120 olarak &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/19\/moskova-da-covid-19-vakalar-nda-rekor-art-s-goruldu\&quot;&gt;kaydedilmi\u015fti&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya&amp;#039;da bu ay y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7en salg\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131ndaki en b\u00fcy\u00fck sorunun a\u015f\u0131 \u015f\u00fcphecili\u011fi oldu\u011fu belirtiliyor. 146 milyon n\u00fcfuslu \u00fclkede yaln\u0131zca 20 milyon 700 bin ki\u015fi en az bir doz a\u015f\u0131 oldu. Bu oransal olarak n\u00fcfusun yaln\u0131zca y\u00fczde 14&amp;#039;\u00fcne denk geliyor. \u0130ki doz a\u015f\u0131 olanlar\u0131n say\u0131s\u0131 16 milyon 700 bin, oran\u0131 ise y\u00fczde 11 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Tatyana Golkova ge\u00e7ti\u011fimiz hafta a\u015f\u0131lama oran\u0131n\u0131n neredeyse ik kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5803610,5798714\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/24\/abd-pfizer-biontech-ve-moderna-n-n-covid-19-as-lar-na-miyokardit-uyar-s-eklenecek\&quot;&gt;ABD: Pfizer\/BioNTech ve Moderna&#039;n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131na miyokardit uyar\u0131s\u0131 eklenecek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/23\/dso-euro-2020-nin-oynand-g-ulkelerde-covid-19-tedbirlerinin-hafifletilmesi-endiselendiriyo\&quot;&gt;DS\u00d6: Euro 2020&#039;nin oynand\u0131\u011f\u0131 \u00fclkelerde Covid-19 tedbirlerinin hafifletilmesi endi\u015felendiriyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Baz\u0131 meslek gruplar\u0131na a\u015f\u0131 zorunlu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Salg\u0131na kar\u015f\u0131 harekete ge\u00e7en Rus yetkililer 14 b\u00f6lgede baz\u0131 ki\u015filer ve meslek gruplar\u0131 i\u00e7in zorunlu a\u015f\u0131lama ba\u015flat\u0131ld\u0131. Bu kapsamda kamu \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, perakende, sa\u011fl\u0131k, e\u011fitim sekt\u00f6r\u00fc, restoranlar ve di\u011fer y\u00fczy\u00fcze hizmet sunan i\u015f yerlerindeki ki\u015filer i\u00e7in a\u015f\u0131 zorunlu hale geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Baz\u0131 b\u00f6lgelerde ise \u015firketlere personelinin y\u00fczde en az 60&amp;#039;\u0131n\u0131 a\u015f\u0131lama zorunlulu\u011fu getiriliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya devlet koronavir\u00fcs \u00e7al\u0131\u015fma g\u00fcc\u00fc salg\u0131n s\u00fcresince toplam vaka say\u0131s\u0131n\u0131 5,3 milyon, can kayb\u0131n\u0131 ise 131 bin olarak a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde ba\u015fkent Moskova&amp;#039;da gazetecilere bir a\u00e7\u0131klama yapan Kremlin s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Dimitriy Peskov \&quot;Rusya\u2019daki salg\u0131n durumu iyiden ziyade k\u00f6t\u00fc. Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lanma ve yeniden a\u015f\u0131lanma s\u00fcreci ka\u00e7\u0131n\u0131lmazd\u0131r\&quot; \u015feklinde &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/21\/turkiye-ye-ucuslar-n-baslatacak-olan-rusya-da-covid-19-da-durumun-kotu-oldugu-ac-kland\&quot;&gt;konu\u015fmu\u015ftu&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye Rusya&#039;dan gelenlerden Covid-19 tedbirleri a\u00e7\u0131s\u0131ndan hangi \u015fartlar\u0131 istiyor?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Rusya&amp;#039;dan T\u00fcrkiye&amp;#039;ye giri\u015flerde giri\u015ften en az 14 g\u00fcn \u00f6nce a\u015f\u0131 yapt\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131na ve\/veya hastal\u0131\u011f\u0131 son 6 ay i\u00e7inde ge\u00e7irdi\u011fine dair ilgili Rus resmi otoritelerince d\u00fczenlenen belgeyi ibraz edenlerden ayr\u0131ca negatif sonu\u00e7lu PCR testi raporu ibraz\u0131 talep edilmiyor ve bu ki\u015filer i\u00e7in karantina tedbiri uygulanm\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Giri\u015flerde a\u015f\u0131 sertifikas\u0131n\u0131n veya hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irdi\u011fine dair belgelerin ibraz edilememesi durumunda giri\u015ften azami 72 saat \u00f6nce yap\u0131lm\u0131\u015f negatif sonu\u00e7lu PCR test raporu veya giri\u015ften azami 48 saat \u00f6nce yap\u0131lm\u0131\u015f negatif h\u0131zl\u0131 antijen test sonucunun ibraz\u0131 yeterli g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sivil Havac\u0131l\u0131k Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc&amp;#039;n\u00fcn g\u00fcncel &lt;a href=\&quot;http:\/\/web.shgm.gov.tr\/documents\/sivilhavacilik\/files\/Covid-19\/SHGM-UGT-21062021.xlsx.html\&quot;&gt;Covid-19 Tedbirleri Kapsam\u0131nda \u00dclkelere Giri\u015f Tablosu&lt;\/a&gt; kapsam\u0131nda Rus turistlerin Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan var\u0131\u015f noktalar\u0131nda \u00f6rnekleme temelinde PCR testine tabi tutulabilece\u011fi belirtiliyor. Test sonu\u00e7lar\u0131 pozitif \u00e7\u0131kan ki\u015filer ile yak\u0131n temasta bulunduklar\u0131 ki\u015filer kendilerinin belirledikleri adreslerde 14 g\u00fcnl\u00fck s\u00fcre ile karantinaya al\u0131nmalar\u0131 ve 10uncu g\u00fcn\u00fcn sonunda yap\u0131lacak PCR test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n negatif olmas\u0131 durumunda karantina ko\u015fullar\u0131 sonland\u0131r\u0131lamas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Bu ki\u015filerden Delta varyant\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 tespit edilenlerin karantina ko\u015fullar\u0131 14\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcn sonunda PCR testi negatif sonucuyla sonland\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 ifade ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624531021,&quot;publishedAt&quot;:1624533219,&quot;updatedAt&quot;:1624533221,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/24\/covid-19-vakalar-n-n-yukseliste-oldugu-rusya-dan-turkiye-ye-gelenler-icin-hangi-sartlar-is&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/80\/50\/74\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4eeaaad8-cabd-5b74-a9eb-2250a09d4460-5805074.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Moskova&#039;daki Leningradsky Tren \u0130stasyonu dezenfekte ediliyor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Moskova&#039;daki Leningradsky Tren \u0130stasyonu dezenfekte ediliyor&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Pavel Golovkin\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanbir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berrak Kanbir Rodriguez Sanmartin&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23608,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-worldwide&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunyada-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:239,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;},{&quot;id&quot;:25274,&quot;slug&quot;:&quot;delta-variant&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;delta-varyant-&quot;,&quot;title&quot;:&quot; Delta varyant\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot; Delta varyant\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:13028,&quot;slug&quot;:&quot;flight&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ucus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;u\u00e7u\u015f&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;u\u00e7u\u015f&quot;},{&quot;id&quot;:21034,&quot;slug&quot;:&quot;tourists&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turistler&quot;,&quot;title&quot;:&quot;turistler&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;turistler&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1568586},{&quot;id&quot;:1568770},{&quot;id&quot;:1568776}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:239,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/rusya&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:1990,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moskova&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moskova&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/24\/covid-19-vakalar-n-n-yukseliste-oldugu-rusya-dan-turkiye-ye-gelenler-icin-hangi-sartlar-is&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624533221}]"
     data-api-url="/api/tag/covid-19"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article
        data-nid="1575564"
        data-cid="5818424"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-1         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/30/bm-raporu-uluslararas-turizmde-bu-y-l-2-4-trilyon-dolar-kay-p-yasanabilir"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/84/24/320x212_cmsv2_863bc69d-c4ad-525e-9a80-900f4c5bd471-5818424.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/84/24/320x212_cmsv2_863bc69d-c4ad-525e-9a80-900f4c5bd471-5818424.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/84/24/329x224_cmsv2_863bc69d-c4ad-525e-9a80-900f4c5bd471-5818424.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/84/24/329x224_cmsv2_863bc69d-c4ad-525e-9a80-900f4c5bd471-5818424.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/84/24/329x224_cmsv2_863bc69d-c4ad-525e-9a80-900f4c5bd471-5818424.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 salgını nedeniyle boş kalan Tayland&#039;ın Phuket Adası&#039;ndaki bir plaj " alt="Covid-19 salgını nedeniyle boş kalan Tayland&#039;ın Phuket Adası&#039;ndaki bir plaj "/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/isvicre" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsviçre
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/30/bm-raporu-uluslararas-turizmde-bu-y-l-2-4-trilyon-dolar-kay-p-yasanabilir"
           title="BM raporu: Uluslararası turizmde bu yıl 2,4 trilyon dolar kayıp yaşanabilir"
           target="_self">
                      BM: Uluslararası turizmde bu yıl 2,4 trilyon dolar kayıp yaşanabilir
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1625039716000">
            30/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1575378"
        data-cid="5818228"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-2         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/30/kuzey-kore-lideri-salg-n-kotu-yonettikleri-gerekcesiyle-ust-duzey-yetkilileri-gorevden-ald"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/82/28/320x212_cmsv2_80e4f8b2-4c23-55d2-a272-29f20a6c38e5-5818228.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/82/28/320x212_cmsv2_80e4f8b2-4c23-55d2-a272-29f20a6c38e5-5818228.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/82/28/329x224_cmsv2_80e4f8b2-4c23-55d2-a272-29f20a6c38e5-5818228.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/82/28/329x224_cmsv2_80e4f8b2-4c23-55d2-a272-29f20a6c38e5-5818228.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/82/28/329x224_cmsv2_80e4f8b2-4c23-55d2-a272-29f20a6c38e5-5818228.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Kuzey Kore lideri " alt="Kuzey Kore lideri "/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/kuzey-kore" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Kuzey Kore
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/30/kuzey-kore-lideri-salg-n-kotu-yonettikleri-gerekcesiyle-ust-duzey-yetkilileri-gorevden-ald"
           title="Kuzey Kore lideri, salgını kötü yönettikleri gerekçesiyle üst düzey yetkilileri görevden aldı"
           target="_self">
                      Covid-19: Kuzey Kore lideri, üst düzey yetkilileri görevden aldı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1625031029000">
            30/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1574956"
        data-cid="5817036"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-3         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/29/dso-yetkilileri-covid-19-as-lar-tam-olanlar-maske-takmaya-cag-rd"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/70/36/320x212_cmsv2_3f8ff0b5-df45-599b-82f4-9dba243430d3-5817036.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/70/36/320x212_cmsv2_3f8ff0b5-df45-599b-82f4-9dba243430d3-5817036.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/70/36/329x224_cmsv2_3f8ff0b5-df45-599b-82f4-9dba243430d3-5817036.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/70/36/329x224_cmsv2_3f8ff0b5-df45-599b-82f4-9dba243430d3-5817036.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/70/36/329x224_cmsv2_3f8ff0b5-df45-599b-82f4-9dba243430d3-5817036.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="DSÖ yetkilileri, Covid-19 aşıları tam olanları maske takmaya çağırdı" alt="DSÖ yetkilileri, Covid-19 aşıları tam olanları maske takmaya çağırdı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/29/dso-yetkilileri-covid-19-as-lar-tam-olanlar-maske-takmaya-cag-rd"
           title="DSÖ yetkilileri, Covid-19 aşıları tam olanları maske takmaya çağırdı"
           target="_self">
                      DSÖ yetkilileri, Covid-19 aşıları tam olanları maske takmaya çağırdı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624984952000">
            29/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1574452"
        data-cid="5815806"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-4         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/29/avustralya-basbakan-yard-mc-s-maske-takmad-g-icin-para-cezas-na-carpt-r-ld"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/58/06/320x212_cmsv2_b5656a31-55be-55bf-859e-2e9dcf3aab66-5815806.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/58/06/320x212_cmsv2_b5656a31-55be-55bf-859e-2e9dcf3aab66-5815806.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/58/06/329x224_cmsv2_b5656a31-55be-55bf-859e-2e9dcf3aab66-5815806.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/58/06/329x224_cmsv2_b5656a31-55be-55bf-859e-2e9dcf3aab66-5815806.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/58/06/329x224_cmsv2_b5656a31-55be-55bf-859e-2e9dcf3aab66-5815806.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Avustralya Başbakan Yardımcısı Barnaby Joyce" alt="Avustralya Başbakan Yardımcısı Barnaby Joyce"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/okyanusya/avustralya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Avustralya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/29/avustralya-basbakan-yard-mc-s-maske-takmad-g-icin-para-cezas-na-carpt-r-ld"
           title="Avustralya Başbakan Yardımcısı, maske takmadığı için para cezasına çarptırıldı "
           target="_self">
                      Avustralya Başbakan Yardımcısı&#039;na maske takmadığı için para cezası
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624959442000">
            29/06/2021
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article
        data-nid="1573720"
        data-cid="5814604"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-5         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/28/yunanistan-da-covid-19-as-s-olan-genclere-tesvik-150-euroluk-harcama-kart"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/46/04/320x212_cmsv2_a80a5f0d-8e60-5edd-b9d3-31019aeddb8e-5814604.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/46/04/320x212_cmsv2_a80a5f0d-8e60-5edd-b9d3-31019aeddb8e-5814604.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/46/04/329x224_cmsv2_a80a5f0d-8e60-5edd-b9d3-31019aeddb8e-5814604.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/46/04/329x224_cmsv2_a80a5f0d-8e60-5edd-b9d3-31019aeddb8e-5814604.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/46/04/329x224_cmsv2_a80a5f0d-8e60-5edd-b9d3-31019aeddb8e-5814604.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Yunanistan&#039;da Covid-19 aşısı olan gençlere teşvik: 150 euroluk harcama kartı" alt="Yunanistan&#039;da Covid-19 aşısı olan gençlere teşvik: 150 euroluk harcama kartı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/28/yunanistan-da-covid-19-as-s-olan-genclere-tesvik-150-euroluk-harcama-kart"
           title="Yunanistan&#039;da Covid-19 aşısı olan gençlere teşvik: 150 euroluk harcama kartı"
           target="_self">
                      Yunanistan&#039;da Covid-19 aşısı olan gençlere 150 euroluk harcama kartı 
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624899028000">
            28/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1555230"
        data-cid="5764670"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-6         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="05:00"><a href="/next/2021/06/28/covid-19-salg-n-doneminde-egzersiz-ile-sagl-kl-kalmak-dubai-ornegi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/46/50/320x212_cmsv2_679db7bc-7958-506d-8e91-5cb14b80e29d-5764650.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/46/50/320x212_cmsv2_679db7bc-7958-506d-8e91-5cb14b80e29d-5764650.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/46/50/329x224_cmsv2_679db7bc-7958-506d-8e91-5cb14b80e29d-5764650.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/46/50/329x224_cmsv2_679db7bc-7958-506d-8e91-5cb14b80e29d-5764650.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/46/50/329x224_cmsv2_679db7bc-7958-506d-8e91-5cb14b80e29d-5764650.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 salgını döneminde egzersiz ile sağlıklı kalmak | Dubai örneği" alt="Covid-19 salgını döneminde egzersiz ile sağlıklı kalmak | Dubai örneği"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/focus" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            FOCUS
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/next/2021/06/28/covid-19-salg-n-doneminde-egzersiz-ile-sagl-kl-kalmak-dubai-ornegi"
           title="Covid-19 salgını döneminde egzersiz ile sağlıklı kalmak | Dubai örneği"
           target="_self">
                      Covid-19 salgını döneminde egzersiz ile sağlıklı kalmak | Dubai örneği
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624897817000">
            28/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1573776"
        data-cid="5814726"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-7         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/28/normallesme-plan-yapan-ingiltere-de-yeni-covid-19-vaka-say-s-son-5-ay-n-zirvesinde"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/47/26/320x212_cmsv2_e6470364-61a4-576e-b428-da31f654c775-5814726.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/47/26/320x212_cmsv2_e6470364-61a4-576e-b428-da31f654c775-5814726.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/47/26/329x224_cmsv2_e6470364-61a4-576e-b428-da31f654c775-5814726.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/47/26/329x224_cmsv2_e6470364-61a4-576e-b428-da31f654c775-5814726.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/47/26/329x224_cmsv2_e6470364-61a4-576e-b428-da31f654c775-5814726.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Başbakan Johnson aşı merkezinde" alt="Başbakan Johnson aşı merkezinde"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/28/normallesme-plan-yapan-ingiltere-de-yeni-covid-19-vaka-say-s-son-5-ay-n-zirvesinde"
           title="Normalleşme planı yapan İngiltere&#039;de yeni Covid-19 vaka sayısı son 5 ayın zirvesinde"
           target="_self">
                      Normalleşme planı yapan İngiltere&#039;de yeni vaka son 5 ayın zirvesinde
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624897803000">
            28/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1573606"
        data-cid="5814204"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-8         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/28/vuhan-laboratuvar-ndaki-son-yabanc-bilim-insan-covid-19-iddialar-ile-as-l-durum-uyusmuyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/13/92/320x212_cmsv2_63ac4c91-4b6a-5ff1-9b3d-92b1c9fb1a2b-5511392.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/13/92/320x212_cmsv2_63ac4c91-4b6a-5ff1-9b3d-92b1c9fb1a2b-5511392.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/13/92/329x224_cmsv2_63ac4c91-4b6a-5ff1-9b3d-92b1c9fb1a2b-5511392.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/13/92/329x224_cmsv2_63ac4c91-4b6a-5ff1-9b3d-92b1c9fb1a2b-5511392.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/13/92/329x224_cmsv2_63ac4c91-4b6a-5ff1-9b3d-92b1c9fb1a2b-5511392.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Vuhan&#039;daki laboratuvarda çalışan son yabancı bilim insanı: &#039;İddialarla laboratuvardaki durum uyuşmuyor&#039;" alt="Vuhan&#039;daki laboratuvarda çalışan son yabancı bilim insanı: &#039;İddialarla laboratuvardaki durum uyuşmuyor&#039;"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/28/vuhan-laboratuvar-ndaki-son-yabanc-bilim-insan-covid-19-iddialar-ile-as-l-durum-uyusmuyor"
           title="Vuhan Laboratuvarı&#039;ndaki son yabancı bilim insanı: &#039;Covid-19 iddiaları ile asıl durum uyuşmuyor&#039;"
           target="_self">
                      Anderson: &#039;Laboratuvardaki durumla Covid-19 iddiaları uyuşmuyor&#039;
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624891232000">
            28/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1573452"
        data-cid="5813788"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-9         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/28/nipah-virusu-nedir-belirtileri-neler"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/37/88/320x212_cmsv2_3db4b838-9460-582a-8769-6473260ac7be-5813788.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/37/88/320x212_cmsv2_3db4b838-9460-582a-8769-6473260ac7be-5813788.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/37/88/329x224_cmsv2_3db4b838-9460-582a-8769-6473260ac7be-5813788.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/37/88/329x224_cmsv2_3db4b838-9460-582a-8769-6473260ac7be-5813788.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/37/88/329x224_cmsv2_3db4b838-9460-582a-8769-6473260ac7be-5813788.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Nipah virüsü nedir, belirtileri ne, tedavisi var mı?" alt="Nipah virüsü nedir, belirtileri ne, tedavisi var mı?"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/28/nipah-virusu-nedir-belirtileri-neler"
           title="Nipah virüsü nedir, belirtileri neler?"
           target="_self">
                      Nipah virüsü nedir, belirtileri neler?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624882648000">
            28/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1562442"
        data-cid="5784132"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-10         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/28/moskova-da-covid-19-vakalar-nda-rekor-art-s-goruldu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/41/32/320x212_cmsv2_6452d3eb-3f28-55e3-986e-68c63aaf223f-5784132.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/41/32/320x212_cmsv2_6452d3eb-3f28-55e3-986e-68c63aaf223f-5784132.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/41/32/329x224_cmsv2_6452d3eb-3f28-55e3-986e-68c63aaf223f-5784132.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/41/32/329x224_cmsv2_6452d3eb-3f28-55e3-986e-68c63aaf223f-5784132.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/41/32/329x224_cmsv2_6452d3eb-3f28-55e3-986e-68c63aaf223f-5784132.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Moskova" alt="Moskova"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/rusya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Rusya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/28/moskova-da-covid-19-vakalar-nda-rekor-art-s-goruldu"
           title="Moskova’da Covid-19 kaynaklı ölümlerde rekor artış"
           target="_self">
                      Moskova’da Covid-19 kaynaklı ölümlerde rekor artış
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624878013000">
            28/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1572720"
        data-cid="5812520"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-11         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/28/icisleri-bakanl-g-n-n-3-etap-normallesme-genelgesinde-neler-var"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/25/20/320x212_cmsv2_460a44ed-d072-5ac5-a8f3-fee14ec056fe-5812520.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/25/20/320x212_cmsv2_460a44ed-d072-5ac5-a8f3-fee14ec056fe-5812520.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/25/20/329x224_cmsv2_460a44ed-d072-5ac5-a8f3-fee14ec056fe-5812520.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/25/20/329x224_cmsv2_460a44ed-d072-5ac5-a8f3-fee14ec056fe-5812520.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/25/20/329x224_cmsv2_460a44ed-d072-5ac5-a8f3-fee14ec056fe-5812520.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İçişleri Bakanlığının 3. etap normalleşme genelgesinde neler var?" alt="İçişleri Bakanlığının 3. etap normalleşme genelgesinde neler var?"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/28/icisleri-bakanl-g-n-n-3-etap-normallesme-genelgesinde-neler-var"
           title="Türkiye&#039;de koronavirüs önlemleri: 1 Temmuz&#039;da hangi kısıtlamalar kalkıyor?"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de koronavirüs: 1 Temmuz&#039;da hangi kısıtlamalar kalkıyor?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624872053000">
            28/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1573078"
        data-cid="5813258"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-12         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/28/kuzey-koreliler-kim-jong-un-n-zay-flam-s-olmas-ndan-oturu-uzgun-gercek-mi-propaganda-m"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/32/58/320x212_cmsv2_23267819-f3c2-5f0c-b71f-8b025d40d8ce-5813258.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/32/58/320x212_cmsv2_23267819-f3c2-5f0c-b71f-8b025d40d8ce-5813258.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/32/58/329x224_cmsv2_23267819-f3c2-5f0c-b71f-8b025d40d8ce-5813258.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/32/58/329x224_cmsv2_23267819-f3c2-5f0c-b71f-8b025d40d8ce-5813258.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/32/58/329x224_cmsv2_23267819-f3c2-5f0c-b71f-8b025d40d8ce-5813258.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Kuzey Kore lideri Kim Jong-un " alt="Kuzey Kore lideri Kim Jong-un "/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/kuzey-kore" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Kuzey Kore
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/28/kuzey-koreliler-kim-jong-un-n-zay-flam-s-olmas-ndan-oturu-uzgun-gercek-mi-propaganda-m"
           title="Kuzey Koreliler, Kim Jong un&#039;ın zayıflamış olmasından ötürü üzgün: Gerçek mi propaganda mı?"
           target="_self">
                      Kuzey Koreliler, Kim Jong un&#039;ın zayıflamış olmasından ötürü üzgün
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624866755000">
            28/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1572866"
        data-cid="5812842"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-13         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/27/ucuncu-dalganin-esigindeki-guney-afrika-cumhuriyeti-nde-covid-19-onlemlerinde-seviye-yukse"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/85/80/320x212_cmsv2_e34d5e35-837b-5a7f-a0bb-597e2939b679-5718580.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/85/80/320x212_cmsv2_e34d5e35-837b-5a7f-a0bb-597e2939b679-5718580.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/85/80/329x224_cmsv2_e34d5e35-837b-5a7f-a0bb-597e2939b679-5718580.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/85/80/329x224_cmsv2_e34d5e35-837b-5a7f-a0bb-597e2939b679-5718580.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/85/80/329x224_cmsv2_e34d5e35-837b-5a7f-a0bb-597e2939b679-5718580.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Güney Afrika Cumhuriyeti&#039;nde aşı sırası bekleyen emekliler" alt="Güney Afrika Cumhuriyeti&#039;nde aşı sırası bekleyen emekliler"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/afrika/guney-afrika" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Güney Afrika
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/27/ucuncu-dalganin-esigindeki-guney-afrika-cumhuriyeti-nde-covid-19-onlemlerinde-seviye-yukse"
           title="Üçüncü dalganın eşiğindeki Güney Afrika Cumhuriyeti&#039;nde Covid-19 önlemlerinde seviye yükseltildi"
           target="_self">
                      Güney Afrika Cumhuriyeti üçüncü dalganın eşiğinde
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624827236000">
            27/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1572842"
        data-cid="5812796"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-14         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/27/ab-zirvesi-sonrasi-covid-19-testi-pozitif-cikan-luksemburg-basbakani-bettel-karantinada"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/26/68/320x212_cmsv2_7726a2ac-9d2e-5b8d-8b24-e353692fcf21-5812668.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/26/68/320x212_cmsv2_7726a2ac-9d2e-5b8d-8b24-e353692fcf21-5812668.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/26/68/329x224_cmsv2_7726a2ac-9d2e-5b8d-8b24-e353692fcf21-5812668.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/26/68/329x224_cmsv2_7726a2ac-9d2e-5b8d-8b24-e353692fcf21-5812668.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/26/68/329x224_cmsv2_7726a2ac-9d2e-5b8d-8b24-e353692fcf21-5812668.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Lüksemburg Başbakanı Xavier Bettel" alt="Lüksemburg Başbakanı Xavier Bettel"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/luksemburg" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Lüksemburg
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/27/ab-zirvesi-sonrasi-covid-19-testi-pozitif-cikan-luksemburg-basbakani-bettel-karantinada"
           title="AB Zirvesi sonrası Covid-19 testi pozitif çıkan Lüksemburg Başbakanı Bettel karantinada"
           target="_self">
                      Covid-19 testi pozitif çıkan Lüksemburg başbakanı karantinada
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624826100000">
            27/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1572386"
        data-cid="5811760"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-15         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/27/as-lara-ragmen-ingiltere-de-neden-covid-19-vakalar-art-yor-as-lar-etkili-degil-mi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/17/60/320x212_cmsv2_3a2cd9f2-46e3-55b9-824b-16ccbcbd3c6d-5811760.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/17/60/320x212_cmsv2_3a2cd9f2-46e3-55b9-824b-16ccbcbd3c6d-5811760.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/17/60/329x224_cmsv2_3a2cd9f2-46e3-55b9-824b-16ccbcbd3c6d-5811760.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/17/60/329x224_cmsv2_3a2cd9f2-46e3-55b9-824b-16ccbcbd3c6d-5811760.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/17/60/329x224_cmsv2_3a2cd9f2-46e3-55b9-824b-16ccbcbd3c6d-5811760.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Londra" alt="Londra"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/27/as-lara-ragmen-ingiltere-de-neden-covid-19-vakalar-art-yor-as-lar-etkili-degil-mi"
           title="Aşılara rağmen İngiltere&#039;de neden Covid-19 vakaları artıyor? Aşılar etkili değil mi?"
           target="_self">
                      Aşılara rağmen İngiltere&#039;de neden Covid-19 vakaları artıyor? 
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624788394000">
            27/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1572330"
        data-cid="5811572"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-16         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/27/hollanda-da-kapali-alanlarda-maske-zorunlulugu-kaldirildi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/15/72/320x212_cmsv2_4a5d069a-ecdf-5163-86cc-2fa86e81cd87-5811572.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/15/72/320x212_cmsv2_4a5d069a-ecdf-5163-86cc-2fa86e81cd87-5811572.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/15/72/329x224_cmsv2_4a5d069a-ecdf-5163-86cc-2fa86e81cd87-5811572.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/15/72/329x224_cmsv2_4a5d069a-ecdf-5163-86cc-2fa86e81cd87-5811572.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/15/72/329x224_cmsv2_4a5d069a-ecdf-5163-86cc-2fa86e81cd87-5811572.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Hollanda" alt="Hollanda"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/hollanda" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Hollanda
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/27/hollanda-da-kapali-alanlarda-maske-zorunlulugu-kaldirildi"
           title="Hollanda&#039;da kapalı alanlarda maske zorunluluğu kaldırıldı"
           target="_self">
                      Hollanda&#039;da kapalı alanlarda maske zorunluluğu kaldırıldı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624773596000">
            27/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1572202"
        data-cid="5811362"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-17         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/26/turkiye-de-5-bin-266-kisinin-covid-19-testi-pozitif-c-kt-51-kisi-yasam-n-yitirdi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/13/62/320x212_cmsv2_9a8f5453-52ed-5cbc-916d-dff0f93b6412-5811362.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/13/62/320x212_cmsv2_9a8f5453-52ed-5cbc-916d-dff0f93b6412-5811362.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/13/62/329x224_cmsv2_9a8f5453-52ed-5cbc-916d-dff0f93b6412-5811362.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/13/62/329x224_cmsv2_9a8f5453-52ed-5cbc-916d-dff0f93b6412-5811362.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/13/62/329x224_cmsv2_9a8f5453-52ed-5cbc-916d-dff0f93b6412-5811362.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de Covid-19 aşı kampanyası" alt="Türkiye&#039;de Covid-19 aşı kampanyası"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/26/turkiye-de-5-bin-266-kisinin-covid-19-testi-pozitif-c-kt-51-kisi-yasam-n-yitirdi"
           title="Türkiye&#039;de 5 bin 266 kişinin Covid-19 testi pozitif çıktı, 51 kişi yaşamını yitirdi"
           target="_self">
                      Covid-19: Türkiye&#039;de son 24 saatte 51 kişi yaşamını yitirdi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624737704000">
            26/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1572172"
        data-cid="5811310"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-18         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/26/ingiltere-de-covid-19-onlemlerini-ihlalle-suclanan-sagl-k-bakan-hancock-istifa-etti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/13/10/320x212_cmsv2_3d7c2267-fb2d-5fd4-94f5-14b901e2a39f-5811310.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/13/10/320x212_cmsv2_3d7c2267-fb2d-5fd4-94f5-14b901e2a39f-5811310.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/13/10/329x224_cmsv2_3d7c2267-fb2d-5fd4-94f5-14b901e2a39f-5811310.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/13/10/329x224_cmsv2_3d7c2267-fb2d-5fd4-94f5-14b901e2a39f-5811310.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/81/13/10/329x224_cmsv2_3d7c2267-fb2d-5fd4-94f5-14b901e2a39f-5811310.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İngiltere Sağlık Bakanı Matt Hancock" alt="İngiltere Sağlık Bakanı Matt Hancock"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/26/ingiltere-de-covid-19-onlemlerini-ihlalle-suclanan-sagl-k-bakan-hancock-istifa-etti"
           title="İngiltere’de, Covid-19 önlemlerini ihlalle suçlanan Sağlık Bakanı Hancock istifa etti"
           target="_self">
                      Eşini aldattığı ortaya çıkan İngiltere Sağlık Bakanı istifa etti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624733063000">
            26/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1571236"
        data-cid="5809394"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-19         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/25/arast-rma-koronavirus-ac-klanan-tarihten-2-ay-daha-once-ortaya-c-kt"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/93/94/320x212_cmsv2_6df1718d-6c49-598d-a649-c7e05b8edb87-5809394.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/93/94/320x212_cmsv2_6df1718d-6c49-598d-a649-c7e05b8edb87-5809394.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/93/94/329x224_cmsv2_6df1718d-6c49-598d-a649-c7e05b8edb87-5809394.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/93/94/329x224_cmsv2_6df1718d-6c49-598d-a649-c7e05b8edb87-5809394.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/93/94/329x224_cmsv2_6df1718d-6c49-598d-a649-c7e05b8edb87-5809394.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çin&#039;in Vuhan kentindeki bir deniz ürünleri pazarı" alt="Çin&#039;in Vuhan kentindeki bir deniz ürünleri pazarı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/25/arast-rma-koronavirus-ac-klanan-tarihten-2-ay-daha-once-ortaya-c-kt"
           title="Araştırma | Koronavirüs açıklanan tarihten 2 ay daha önce ortaya çıktı"
           target="_self">
                      Araştırma | Koronavirüs açıklanan tarihten 2 ay daha önce ortaya çıktı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624638035000">
            25/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1571212"
        data-cid="5809338"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-20         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/25/dan-sman-yla-opusen-ingiliz-sagl-k-bakan-sosyal-mesafe-kurallar-n-deldigi-icin-ozur-diledi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/93/38/320x212_cmsv2_1efdffce-acb2-5f5e-833e-3190717c6b65-5809338.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/93/38/320x212_cmsv2_1efdffce-acb2-5f5e-833e-3190717c6b65-5809338.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/93/38/329x224_cmsv2_1efdffce-acb2-5f5e-833e-3190717c6b65-5809338.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/93/38/329x224_cmsv2_1efdffce-acb2-5f5e-833e-3190717c6b65-5809338.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/93/38/329x224_cmsv2_1efdffce-acb2-5f5e-833e-3190717c6b65-5809338.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İngiltere Sağlık Bakanı Matt Hancock" alt="İngiltere Sağlık Bakanı Matt Hancock"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/25/dan-sman-yla-opusen-ingiliz-sagl-k-bakan-sosyal-mesafe-kurallar-n-deldigi-icin-ozur-diledi"
           title="Danışmanıyla öpüşen İngiliz Sağlık Bakanı, sosyal mesafe kurallarını deldiği için özür diledi"
           target="_self">
                      Danışmanıyla öpüşen İngiliz Sağlık Bakanı&#039;ndan sosyal mesafe özrü
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624630753000">
            25/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1570846"
        data-cid="5808274"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-21         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/25/artan-covid-19-vakalar-kars-s-nda-israil-de-kapal-alanlarda-yeniden-maske-zorunlugu-getiri"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/82/74/320x212_cmsv2_956de3bb-328f-59e4-839c-1902ea5f5b96-5808274.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/82/74/320x212_cmsv2_956de3bb-328f-59e4-839c-1902ea5f5b96-5808274.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/82/74/329x224_cmsv2_956de3bb-328f-59e4-839c-1902ea5f5b96-5808274.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/82/74/329x224_cmsv2_956de3bb-328f-59e4-839c-1902ea5f5b96-5808274.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/82/74/329x224_cmsv2_956de3bb-328f-59e4-839c-1902ea5f5b96-5808274.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İsrail&#039;de kapalı alanlarda maske zorunluğu getirildi" alt="İsrail&#039;de kapalı alanlarda maske zorunluğu getirildi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/israil" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsrail
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/25/artan-covid-19-vakalar-kars-s-nda-israil-de-kapal-alanlarda-yeniden-maske-zorunlugu-getiri"
           title="Artan Covid-19 vakaları karşısında İsrail&#039;de kapalı alanlarda yeniden maske zorunluluğu getirildi"
           target="_self">
                       İsrail&#039;de kapalı alanlarda yeniden maske zorunluluğu getirildi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624612759000">
            25/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1570638"
        data-cid="5807884"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-22         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/24/arast-rma-dogu-asya-topluluklar-koronavirusle-20-bin-sene-once-tan-st"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/78/84/320x212_cmsv2_1e4b2577-ac73-5602-b140-388dc54f2566-5807884.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/78/84/320x212_cmsv2_1e4b2577-ac73-5602-b140-388dc54f2566-5807884.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/78/84/329x224_cmsv2_1e4b2577-ac73-5602-b140-388dc54f2566-5807884.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/78/84/329x224_cmsv2_1e4b2577-ac73-5602-b140-388dc54f2566-5807884.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/78/84/329x224_cmsv2_1e4b2577-ac73-5602-b140-388dc54f2566-5807884.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="AP, Arşiv" alt="AP, Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/24/arast-rma-dogu-asya-topluluklar-koronavirusle-20-bin-sene-once-tan-st"
           title="Araştırma | Doğu Asya toplulukları koronavirüsle 20 bin sene önce tanıştı"
           target="_self">
                      Araştırma | Doğu Asya koronavirüsle 20 bin sene önce tanıştı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624569076000">
            24/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1570624"
        data-cid="5807870"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-23         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/24/ingiltere-seyahat-k-s-tlamalar-nda-turkiye-yi-k-rm-z-listede-tuttu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/05/40/320x212_cmsv2_f01f0f62-6c34-5d3f-8396-c928dcdb9b63-5750540.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/05/40/320x212_cmsv2_f01f0f62-6c34-5d3f-8396-c928dcdb9b63-5750540.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/05/40/329x224_cmsv2_f01f0f62-6c34-5d3f-8396-c928dcdb9b63-5750540.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/05/40/329x224_cmsv2_f01f0f62-6c34-5d3f-8396-c928dcdb9b63-5750540.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/05/40/329x224_cmsv2_f01f0f62-6c34-5d3f-8396-c928dcdb9b63-5750540.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Heatrow havalimanı" alt="Heatrow havalimanı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/24/ingiltere-seyahat-k-s-tlamalar-nda-turkiye-yi-k-rm-z-listede-tuttu"
           title="İngiltere, seyahat kısıtlamalarında Türkiye&#039;yi &#039;kırmızı listede&#039; tuttu"
           target="_self">
                      İngiltere, seyahat kısıtlamalarında Türkiye&#039;yi &#039;kırmızı listede&#039; tuttu
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624565216000">
            24/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1570220"
        data-cid="5806970"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-24         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/next/2021/06/24/dso-ye-gore-yuksek-risk-grubundakilere-y-ll-k-takviye-covid-19-as-s-gerekecek"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/69/70/320x212_cmsv2_e204ae6d-eb69-597e-9160-4e55a6400bb1-5806970.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/69/70/320x212_cmsv2_e204ae6d-eb69-597e-9160-4e55a6400bb1-5806970.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/69/70/329x224_cmsv2_e204ae6d-eb69-597e-9160-4e55a6400bb1-5806970.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/69/70/329x224_cmsv2_e204ae6d-eb69-597e-9160-4e55a6400bb1-5806970.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/69/70/329x224_cmsv2_e204ae6d-eb69-597e-9160-4e55a6400bb1-5806970.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Dünya Sağlık Örgütü&#039;nün İsviçre&#039;nin Cenevre kentindeki genel merkezinin girişi " alt="Dünya Sağlık Örgütü&#039;nün İsviçre&#039;nin Cenevre kentindeki genel merkezinin girişi "/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/next/is" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İş
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/next/2021/06/24/dso-ye-gore-yuksek-risk-grubundakilere-y-ll-k-takviye-covid-19-as-s-gerekecek"
           title="DSÖ&#039;ye göre, yüksek risk grubundakilere yıllık takviye Covid-19 aşısı gerekecek"
           target="_self">
                      DSÖ&#039;ye göre, savunmasız kişilere yıllık Covid-19 aşısı gerekecek
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624557603000">
            24/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1569690"
        data-cid="5804866"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-25         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:35"><a href="/2021/06/24/seyahat-k-s-tlamalar-azal-rken-turkiye-yabanc-turistleri-ag-rlamaya-haz-rlan-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/48/74/320x212_cmsv2_f7ccce08-e5e7-5810-9752-1b1e408543c2-5804874.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/48/74/320x212_cmsv2_f7ccce08-e5e7-5810-9752-1b1e408543c2-5804874.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/48/74/329x224_cmsv2_f7ccce08-e5e7-5810-9752-1b1e408543c2-5804874.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/48/74/329x224_cmsv2_f7ccce08-e5e7-5810-9752-1b1e408543c2-5804874.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/48/74/329x224_cmsv2_f7ccce08-e5e7-5810-9752-1b1e408543c2-5804874.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Seyahat kısıtlamaları azalırken, Türkiye yabancı turistleri ağırlamaya hazırlanıyor" alt="Seyahat kısıtlamaları azalırken, Türkiye yabancı turistleri ağırlamaya hazırlanıyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Ekonomi
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/24/seyahat-k-s-tlamalar-azal-rken-turkiye-yabanc-turistleri-ag-rlamaya-haz-rlan-yor"
           title="Seyahat kısıtlamaları azalırken, Türkiye yabancı turistleri ağırlamaya hazırlanıyor"
           target="_self">
                      Seyahat kısıtlamaları azalırken, Türkiye turizm sezonuna hazır
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624545920000">
            24/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1569752"
        data-cid="5805074"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-26         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/24/covid-19-vakalar-n-n-yukseliste-oldugu-rusya-dan-turkiye-ye-gelenler-icin-hangi-sartlar-is"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/50/74/320x212_cmsv2_4eeaaad8-cabd-5b74-a9eb-2250a09d4460-5805074.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/50/74/320x212_cmsv2_4eeaaad8-cabd-5b74-a9eb-2250a09d4460-5805074.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/50/74/329x224_cmsv2_4eeaaad8-cabd-5b74-a9eb-2250a09d4460-5805074.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/50/74/329x224_cmsv2_4eeaaad8-cabd-5b74-a9eb-2250a09d4460-5805074.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/50/74/329x224_cmsv2_4eeaaad8-cabd-5b74-a9eb-2250a09d4460-5805074.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Moskova&#039;daki Leningradsky Tren İstasyonu dezenfekte ediliyor" alt="Moskova&#039;daki Leningradsky Tren İstasyonu dezenfekte ediliyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/rusya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Rusya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/24/covid-19-vakalar-n-n-yukseliste-oldugu-rusya-dan-turkiye-ye-gelenler-icin-hangi-sartlar-is"
           title="Covid-19 vakalarının yükselişte olduğu Rusya&#039;dan Türkiye&#039;ye gelenler için hangi şartlar isteniyor?"
           target="_self">
                      Rusya&#039;dan Türkiye&#039;ye gelenler için hangi şartlar isteniyor?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624533219000">
            24/06/2021
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article
        data-nid="1614028"
        data-cid="5931784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:16"><a href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/130x73_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/183x103_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar" alt="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/afganistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Afganistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
           title="&#039;Her gün 10 bin Afgan ülkeyi terk etmek için pasaport başvurusu yapıyor&#039;"
           target="_self">
                      &#039;Her gün 10 bin Afgan pasaport başvurusu yapıyor&#039;
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1615182"
        data-cid="5936416"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/130x73_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/183x103_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını" alt="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
           title="Manavgat&#039;ta yangın kontrol altına alınamıyor; yerleşim yerleri boşaltılıyor"
           target="_self">
                      Pakdemirli: Manavgat&#039;ta yangından etkilenen alan 4 katına çıkacak
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1614440"
        data-cid="5933056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/130x73_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/183x103_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 22 bini aştı; ölü sayısı 76&#039;ya ulaştı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 nedeniyle 76 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3></div></article></div></div></aside><section class="o-span-large-4" id="enw-pagination-articles"><ul class="c-paginator"><li><a class="c-paginator__text c-prev"
             href="/tag/covid-19?p=4"  rel="previous"><span>Prev </span></a></li><li><a class="c-paginator__button "
             href="/tag/covid-19?p=1">1</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=2">2</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=3">3</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=4">4</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button c-current-page"
           href="/tag/covid-19?p=5">5</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=6">6</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=7">7</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=8">8</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=142">142</a></li><li><a class="c-paginator__text c-next"
             href="/tag/covid-19?p=6"  rel="next"><span> Next </span></a></li></ul></section></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/kadinlar">kadın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/yangin">Yangın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript><script data-item="page" defer src="/build/e80d284a84660a1c954a-vertical.js"></script></body></html>
