<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/tags&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108721&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwYWdlIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta name="app-context" content="search-page"><title>Covid-19 aşısı | euronews -  Covid-19 aşısı hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="Covid-19 aşısı | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="Covid-19 aşısı"><meta name="news_keywords" content="Covid-19 aşısı"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-" /><meta property="og:type" content="website" /><meta property="og:title" content="Covid-19 aşısı | euronews -  Covid-19 aşısı hakkında uluslararası haberler
" /><meta property="og:description" content="Covid-19 aşısı | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="Covid-19 aşısı | euronews -  Covid-19 aşısı hakkında uluslararası haberler
" /><meta name="twitter:description" content="Covid-19 aşısı | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/c99f381907799aba89ac-11.css"><link rel="stylesheet" href="/build/ad0b2502aa594ee77d65-app_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/69d917eecc5bd779591b-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729085451,\"revision\":\"5.8.2\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.tags.multi.covid-vaccine\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19-as-s-?p=6\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"tags\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19-as-s-\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body  data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main" id="enw-main-content"><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium "
        data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
                Öne çıkan konular
            </strong><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Covid-19 aşısı
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article
        data-nid="1536154"
        data-cid="5714934"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/01/ingiltere-de-yogun-as-lamaya-ragmen-hint-varyant-n-n-tetikledigi-ucuncu-dalga-korkusu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/49/34/210x136_cmsv2_7cc26f9b-ae3c-5740-9486-6e377d2b1129-5714934.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/49/34/210x136_cmsv2_7cc26f9b-ae3c-5740-9486-6e377d2b1129-5714934.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/49/34/508x344_cmsv2_7cc26f9b-ae3c-5740-9486-6e377d2b1129-5714934.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/49/34/630x420_cmsv2_7cc26f9b-ae3c-5740-9486-6e377d2b1129-5714934.jpg 630w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Brighton- Restoranlar ve sahillerde gözlenen doluluğun İngiltere&#039;de yeni bir dalgayı tetiklemesinden kaygı duyuluyor" alt="Brighton- Restoranlar ve sahillerde gözlenen doluluğun İngiltere&#039;de yeni bir dalgayı tetiklemesinden kaygı duyuluyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link m-object__title__link--big-title"
           href="/2021/06/01/ingiltere-de-yogun-as-lamaya-ragmen-hint-varyant-n-n-tetikledigi-ucuncu-dalga-korkusu"
           title="İngiltere&#039;de yoğun aşılamaya rağmen Hint varyantının tetiklediği üçüncü dalga korkusu"
           target="_self">
                      İngiltere, aşılamaya rağmen üçüncü Covid-19 dalgasının eşiğinde
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article
        data-nid="1535692"
        data-cid="5713708"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/31/avrupa-komisyonu-ndan-covid-19-as-s-olanlara-seyahat-k-s-tlamalar-n-yumusatma-teklifi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/37/08/210x136_cmsv2_d487ae99-d2f0-5082-8b28-ed00e4bf9981-5713708.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/37/08/210x136_cmsv2_d487ae99-d2f0-5082-8b28-ed00e4bf9981-5713708.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/37/08/508x344_cmsv2_d487ae99-d2f0-5082-8b28-ed00e4bf9981-5713708.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/37/08/508x344_cmsv2_d487ae99-d2f0-5082-8b28-ed00e4bf9981-5713708.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Charles de Gaulle Havalimanı" alt="Charles de Gaulle Havalimanı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/31/avrupa-komisyonu-ndan-covid-19-as-s-olanlara-seyahat-k-s-tlamalar-n-yumusatma-teklifi"
           title="Avrupa Komisyonu&#039;ndan Covid-19 aşısı olanlara seyahat kısıtlamalarını yumuşatma teklifi"
           target="_self">
                      AB&#039;den aşı olanlara seyahat kısıtlamalarını yumuşatma teklifi
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1535430"
        data-cid="5713096"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/31/tayland-da-covid-19-vaka-say-s-yukselisteyken-baskentte-k-s-tlamalar-gevsetiliyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/30/96/210x136_cmsv2_b2035995-7be8-5c2a-adaa-f2eb86a0f2df-5713096.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/30/96/210x136_cmsv2_b2035995-7be8-5c2a-adaa-f2eb86a0f2df-5713096.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/30/96/508x344_cmsv2_b2035995-7be8-5c2a-adaa-f2eb86a0f2df-5713096.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/30/96/508x344_cmsv2_b2035995-7be8-5c2a-adaa-f2eb86a0f2df-5713096.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Tayland&#039;da Sinovac aşısı olanlar için bekleme alanı" alt="Tayland&#039;da Sinovac aşısı olanlar için bekleme alanı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/tayland" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Tayland
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/31/tayland-da-covid-19-vaka-say-s-yukselisteyken-baskentte-k-s-tlamalar-gevsetiliyor"
           title="Tayland&#039;da Covid-19: Vaka sayısı yükselişteyken başkentte kısıtlamalar gevşetiliyor"
           target="_self">
                      Tayland&#039;da Covid-19: Vaka sayısı yükselişte
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1535362"
        data-cid="5712994"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/31/turkiye-ve-yunanistan-covid-19-as-lar-n-n-kars-l-kl-tan-nmas-konusunda-anlasmaya-vard"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/29/94/210x136_cmsv2_f683a82f-1ffa-570a-b426-a8a05eab35a9-5712994.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/29/94/210x136_cmsv2_f683a82f-1ffa-570a-b426-a8a05eab35a9-5712994.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/29/94/508x344_cmsv2_f683a82f-1ffa-570a-b426-a8a05eab35a9-5712994.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/71/29/94/508x344_cmsv2_f683a82f-1ffa-570a-b426-a8a05eab35a9-5712994.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Dışişleri Bakanı Mevlüt Çavuoğlu ve Yunanistan Dışişleri Bakanı Nikos Dendias" alt="Dışişleri Bakanı Mevlüt Çavuoğlu ve Yunanistan Dışişleri Bakanı Nikos Dendias"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/yunanistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Yunanistan
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/31/turkiye-ve-yunanistan-covid-19-as-lar-n-n-kars-l-kl-tan-nmas-konusunda-anlasmaya-vard"
           title="Türkiye ve Yunanistan, Covid-19 aşılarının karşılıklı tanınması konusunda anlaşmaya vardı"
           target="_self">
                      Türkiye ve Yunanistan Covid-19 aşılarını karşılıklı olarak tanıyacak
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="c-section"
                 data-api-url="/api/tag/covid-19-as-s-"
                 data-api-search-url="/api/search/tag/covid-19-as-s-"
                 data-title="Covid-19 aşısı"
                 data-allow-empty-query="1"
                 data-show-input="1"
                 data-total-result="767"
                 data-pagination="1"
        ><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section
      class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:&quot;1533502&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5709916&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210529_NWSU_16131596&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yan etkileri nedeniyle hastaya tazminat \u00f6denecek&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yan etkileri nedeniyle hastaya tazminat \u00f6denecek&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Danimarka&#039;da AstraZenaca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n neden oldu\u011fu yan etkilerinden dolay\u0131 ilk kez bir hastaya tazminat \u00f6denmesine karar verildi.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Danimarka&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Kopenhag yak\u0131nlar\u0131nda, AstraZenaca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n neden oldu\u011fu ciddi yan etkilerinden dolay\u0131 ilk kez bir hastaya tazminat \u00f6denmesine karar verildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Danimarka&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Kopenhag yak\u0131nlar\u0131nda, AstraZenaca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n neden oldu\u011fu ciddi yan etkilerinden dolay\u0131 ilk kez bir hastaya tazminat \u00f6denmesine karar verildi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-as-s-n-n-yan-etkileri-nedeniyle-hastaya-tazminat-odenecek&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Danimarka&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Kopenhag yak\u0131nlar\u0131nda AstraZenaca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n neden oldu\u011fu yan etkilerinden dolay\u0131 ilk kez bir hastaya tazminat \u00f6denmesine karar verildi. \n\n\u00dclkede hastalar\u0131n adli i\u015flemleri ile ilgilenen Patienterstatningen adl\u0131 kurum, ocak ay\u0131nda AstraZenaca a\u015f\u0131s\u0131 olduktan sonra kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 sorunu ya\u015fayan 30 ya\u015f\u0131ndaki kad\u0131na tazminat \u00f6denmesi gerekti\u011fine karar verdi. \n\nS\u00f6z konusu kurumun ba\u015fkan\u0131 Karen-Inger Bast, \&quot;Kad\u0131n\u0131n hasta kay\u0131tlar\u0131n\u0131 okuduktan sonra tromboz (kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131) olay\u0131n\u0131n a\u015f\u0131dan kaynakland\u0131\u011f\u0131na dair  \u015f\u00fcphe kalmad\u0131\&quot; dedi. \n\nA\u015f\u0131 olduktan birka\u00e7 g\u00fcn sonra \u015fiddetli ba\u015f a\u011fr\u0131lar\u0131 ya\u015fayan Covid-19 hastas\u0131na, daha sonra beyninde ve karaci\u011ferinde kan p\u0131ht\u0131lar\u0131 te\u015fhisi kondu. \n\nKarara g\u00f6re \u015fimdilik gen\u00e7 kad\u0131n yan etkilerden kaynaklanan rahats\u0131zl\u0131k nedeniyle \u00e7al\u0131\u015famad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnler i\u00e7in tazminat alabilecek. Fakat yan etkilerle ilgili daha uzun vadeli sorunlar ya\u015famas\u0131 durumunda ilave tazminat alma hakk\u0131na sahip olacak. \n\n\u00c7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u015ften dolay\u0131 a\u015f\u0131 olmak zorunda oldu\u011fu i\u00e7in i\u015f yerinde de tazminat alabilecek.  \n\nHasta tazminat kurulu \u015fu anda koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n yan etkileriyle ilgili 158 hak talebini i\u015fleme al\u0131yor. Bunlardan 115&#039;i AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili iken 38&#039;i Pfizer ve 5&#039;i Moderna a\u015f\u0131lar\u0131ndan geliyor. \n\nDanimarka, AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 tamamen durduran ilk Avrupa \u00fclkesi oldu \n\nDanimarka Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, nadir g\u00f6r\u00fclen ancak ciddi yan etkilere yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle  14 Nisan tarihinde AstraZeneca a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131n\u0131 \&quot;tamamen\&quot; durdurdu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \n\n\u00dclkede AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131ran 150 bin ki\u015fiden sadece ikisinde \&quot;kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131\&quot; g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f ve 11 Mart&#039;ta s\u00f6z konusu a\u015f\u0131lar\u0131n kullan\u0131m\u0131 ge\u00e7ici olarak ask\u0131ya al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. \n\nAstraZeneca: Nedensellik kan\u0131t\u0131 yok \n\nAstraZeneca geli\u015ftirmi\u015f oldu\u011fu Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131nda b\u00f6yle bir yan etki oldu\u011funa dair herhangi bir nedensellik bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcyor. \n\nAstraZeneca\u2019n\u0131n iki dozluk a\u015f\u0131s\u0131, bir \u00e7ok \u00fclkede etki oran\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan ve yan etkileri bak\u0131m\u0131ndan ciddi sorulara muhatap oldu. Ancak uzmanlar da bu a\u015f\u0131n\u0131n vir\u00fcse kar\u015f\u0131 k\u00f6t\u00fc sonu\u00e7lar\u0131 \u00f6nlemede etkili oldu\u011fu noktas\u0131nda hemfikir.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Danimarka&amp;#039;n\u0131n ba\u015fkenti Kopenhag yak\u0131nlar\u0131nda AstraZenaca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n neden oldu\u011fu yan etkilerinden dolay\u0131 ilk kez bir hastaya tazminat \u00f6denmesine karar verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede hastalar\u0131n adli i\u015flemleri ile ilgilenen Patienterstatningen adl\u0131 kurum, ocak ay\u0131nda AstraZenaca a\u015f\u0131s\u0131 olduktan sonra kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 sorunu ya\u015fayan 30 ya\u015f\u0131ndaki kad\u0131na tazminat \u00f6denmesi gerekti\u011fine karar verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f6z konusu kurumun ba\u015fkan\u0131 Karen-Inger Bast, \&quot;Kad\u0131n\u0131n hasta kay\u0131tlar\u0131n\u0131 okuduktan sonra tromboz (kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131) olay\u0131n\u0131n a\u015f\u0131dan kaynakland\u0131\u011f\u0131na dair \u015f\u00fcphe kalmad\u0131\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 olduktan birka\u00e7 g\u00fcn sonra \u015fiddetli ba\u015f a\u011fr\u0131lar\u0131 ya\u015fayan Covid-19 hastas\u0131na, daha sonra beyninde ve karaci\u011ferinde kan p\u0131ht\u0131lar\u0131 te\u015fhisi kondu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Karara g\u00f6re \u015fimdilik gen\u00e7 kad\u0131n yan etkilerden kaynaklanan rahats\u0131zl\u0131k nedeniyle \u00e7al\u0131\u015famad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnler i\u00e7in tazminat alabilecek. Fakat yan etkilerle ilgili daha uzun vadeli sorunlar ya\u015famas\u0131 durumunda ilave tazminat alma hakk\u0131na sahip olacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u015ften dolay\u0131 a\u015f\u0131 olmak zorunda oldu\u011fu i\u00e7in i\u015f yerinde de tazminat alabilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hasta tazminat kurulu \u015fu anda koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n yan etkileriyle ilgili 158 hak talebini i\u015fleme al\u0131yor. Bunlardan 115&amp;#039;i AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili iken 38&amp;#039;i Pfizer ve 5&amp;#039;i Moderna a\u015f\u0131lar\u0131ndan geliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Danimarka, AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 tamamen durduran ilk Avrupa \u00fclkesi oldu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Danimarka Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, nadir g\u00f6r\u00fclen ancak ciddi yan etkilere yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/14\/danimarka-astrazeneca-as-s-n-tamamen-durduran-ilk-avrupa-ulkesi-oldu\&quot;&gt;14 Nisan tarihinde AstraZeneca a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131n\u0131 \&quot;tamamen\&quot; durdurdu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131ran 150 bin ki\u015fiden sadece ikisinde \&quot;kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131\&quot; g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f ve 11 Mart&amp;#039;ta s\u00f6z konusu a\u015f\u0131lar\u0131n kullan\u0131m\u0131 ge\u00e7ici olarak ask\u0131ya al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5699992,5645790\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/11\/ab-den-astrazeneca-ya-ikinci-covid-19-as-davas\&quot;&gt;AB&#039;den AstraZeneca&#039;ya ikinci Covid-19 a\u015f\u0131 davas\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/26\/ab-nin-ag-r-tazminat-cezas-talep-ettigi-astrazeneca-kendini-savundu-ayakkab-uretmiyoruz\&quot;&gt;AB&#039;nin a\u011f\u0131r tazminat cezas\u0131 talep etti\u011fi AstraZeneca kendini savundu: Ayakkab\u0131 \u00fcretmiyoruz&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;AstraZeneca: Nedensellik kan\u0131t\u0131 yok&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;AstraZeneca geli\u015ftirmi\u015f oldu\u011fu Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131nda b\u00f6yle bir yan etki oldu\u011funa dair herhangi bir nedensellik bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AstraZeneca\u2019n\u0131n iki dozluk a\u015f\u0131s\u0131, bir \u00e7ok \u00fclkede etki oran\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan ve yan etkileri bak\u0131m\u0131ndan ciddi sorulara muhatap oldu. Ancak uzmanlar da bu a\u015f\u0131n\u0131n vir\u00fcse kar\u015f\u0131 k\u00f6t\u00fc sonu\u00e7lar\u0131 \u00f6nlemede etkili oldu\u011fu noktas\u0131nda hemfikir.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622301718,&quot;publishedAt&quot;:1622305595,&quot;updatedAt&quot;:1622305597,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/29\/covid-19-as-s-n-n-yan-etkileri-nedeniyle-hastaya-tazminat-odenecek&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/99\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c96b11b1-6043-555d-8847-d3edb2c1a131-5709916.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5184&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3456&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;70&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;denmark&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;danimarka&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Danimarka&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Danimarka&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24482&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;astrazeneca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;astrazeneca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1533472&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1533510&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1536154&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;70&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;danimarka&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Danimarka&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/danimarka&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/29\/covid-19-as-s-n-n-yan-etkileri-nedeniyle-hastaya-tazminat-odenecek&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622305597},{&quot;id&quot;:&quot;1533022&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5708944&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210529_NWSU_16128792&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot; Hindistan\u2019da vaka say\u0131s\u0131, son 45 g\u00fcn\u00fcn en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesine indi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hindistan\u2019da 45 g\u00fcn aradan sonra Covid-19 vakalar\u0131 d\u00fc\u015ft\u00fc&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot; Hindistan\u2019da vaka say\u0131s\u0131, son 45 g\u00fcn\u00fcn en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesine indi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnyada Covid-19 salg\u0131n\u0131n en etkili oldu\u011fu \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda gelen Hindistan\u2019da vaka say\u0131s\u0131, son 45 g\u00fcn\u00fcn en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesine indi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnyada Covid-19 salg\u0131n\u0131n en etkili oldu\u011fu \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda gelen Hindistan\u2019da vaka say\u0131s\u0131, son 45 g\u00fcn\u00fcn en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesine indi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;hindistan-da-vaka-say-s-son-45-gunun-en-dusuk-seviyesine-indi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnyada Covid-19 salg\u0131n\u0131n en etkili oldu\u011fu \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda gelen Hindistan\u2019da vaka say\u0131s\u0131, son 45 g\u00fcn\u00fcn en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesine indi. \n\n\nHindistan h\u00fck\u00fcmeti cumartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, son 24 saat i\u00e7inde 173 bin 790 vaka tespit edildi\u011fini duyurdu. A\u00e7\u0131klama son 24 saat i\u00e7inde  3 bin 617 ki\u015finin salg\u0131n y\u00fcz\u00fcnden hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi bildirildi. \n\nHindistan\u2019da toplam vakas\u0131 say\u0131s\u0131 27,7 milyona \u00e7\u0131karken, toplam \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 352 bin 512\u2019ye \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nUzmanlar, ger\u00e7ek vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n, belirtilenden \u00e7ok daha y\u00fcksek olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131n\u0131 yap\u0131yor. \n\nUygulanan a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 205 milyonu ge\u00e7ti \n\nBu arada, \u00fclkede 16 Ocak&#039;ta ba\u015flayan a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131nda yakla\u015f\u0131k 205 milyon 720 bin doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi. \n\nN\u00fcfusu 1,4 milyara yakla\u015fan \u00fclkede a\u015f\u0131lama, hen\u00fcz salg\u0131n\u0131 durdurabilecek d\u00fczeye ula\u015fmad\u0131. \n\nCovid-19 verilerinin derlendi\u011fi \&quot;Worldometers\&quot; internet sitesine g\u00f6re Hindistan, \&quot;d\u00fcnyada en fazla vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ikinci, en fazla \u00f6l\u00fcm\u00fcn g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclke\&quot; konumunda bulunuyor. \n\nABD,  34 milyon 22 bin 657 ki\u015fi ile en fazla vakan\u0131n oldu\u011fu \u00fclke konumunda bulunuyor.\u00a0&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnyada Covid-19 salg\u0131n\u0131n en etkili oldu\u011fu \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda gelen Hindistan\u2019da vaka say\u0131s\u0131, son 45 g\u00fcn\u00fcn en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesine indi.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hindistan h\u00fck\u00fcmeti cumartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, son 24 saat i\u00e7inde 173 bin 790 vaka tespit edildi\u011fini duyurdu. A\u00e7\u0131klama son 24 saat i\u00e7inde 3 bin 617 ki\u015finin salg\u0131n y\u00fcz\u00fcnden hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hindistan\u2019da toplam vakas\u0131 say\u0131s\u0131 27,7 milyona \u00e7\u0131karken, toplam \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 352 bin 512\u2019ye \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5660192,5649284,5649980\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/12\/hindistan-t-bbi-arast-rma-konseyi-baskan-ulkenin-buyuk-k-sm-6-8-hafta-daha-karantinada-kal\&quot;&gt;Hindistan T\u0131bbi Ara\u015ft\u0131rma Konseyi Ba\u015fkan\u0131: \u00dclkenin b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131 6-8 hafta daha karantinada kalmal\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/16\/covid-19-un-ikinci-dalgas-n-n-ag-r-vurdugu-hindistan-da-bir-gunde-4-bin-77-kisi-hayat-n-ka\&quot;&gt;Covid-19&#039;un ikinci dalgas\u0131n\u0131n a\u011f\u0131r vurdu\u011fu Hindistan&#039;da bir g\u00fcnde 4 bin 77 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/12\/gunluk-can-kayb-say-s-nda-rekor-k-ran-hindistan-da-cans-z-bedenler-ganj-nehri-nde-yuzuyor\&quot;&gt;G\u00fcnl\u00fck can kayb\u0131 say\u0131s\u0131nda rekor k\u0131ran Hindistan&#039;da Ganj Nehri&#039;nde cans\u0131z bedenler y\u00fcz\u00fcyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Uzmanlar, ger\u00e7ek vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n, belirtilenden \u00e7ok daha y\u00fcksek olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131n\u0131 yap\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Uygulanan a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 205 milyonu ge\u00e7ti&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bu arada, \u00fclkede 16 Ocak&amp;#039;ta ba\u015flayan a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131nda yakla\u015f\u0131k 205 milyon 720 bin doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;N\u00fcfusu 1,4 milyara yakla\u015fan \u00fclkede a\u015f\u0131lama, hen\u00fcz salg\u0131n\u0131 durdurabilecek d\u00fczeye ula\u015fmad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 verilerinin derlendi\u011fi \&quot;Worldometers\&quot; internet sitesine g\u00f6re Hindistan, \&quot;d\u00fcnyada en fazla vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ikinci, en fazla \u00f6l\u00fcm\u00fcn g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclke\&quot; konumunda bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD, 34 milyon 22 bin 657 ki\u015fi ile en fazla vakan\u0131n oldu\u011fu \u00fclke konumunda bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622270343,&quot;publishedAt&quot;:1622271616,&quot;updatedAt&quot;:1622271649,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/29\/hindistan-da-vaka-say-s-son-45-gunun-en-dusuk-seviyesine-indi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/89\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d572fcbf-be22-51a4-b494-7f7470076fd2-5708944.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hindistan&#039;da Covid-19 hastalar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hindistan&#039;da Covid-19 hastalar\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Amarjeet Kumar Singh\/Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5952&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3968&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;india&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hindistan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11940&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1533344&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1533368&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1540926&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/hindistan&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4225&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yeni-delhi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yeni Delhi&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/29\/hindistan-da-vaka-say-s-son-45-gunun-en-dusuk-seviyesine-indi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622271649},{&quot;id&quot;:&quot;1532432&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5708280&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210528_NWSU_16127582&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma | \u00c7inli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, Uruguay&#039;da koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131 y\u00fczde 97 azaltt\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma | CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, Uruguay&#039;da \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131 y\u00fczde 97 azaltt\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma | \u00c7inli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, Uruguay&#039;da koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131 y\u00fczde 97 azaltt\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Latin Amerika \u00fclkesi Uruguay&#039;da yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, \u00c7in men\u015feli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmleri y\u00fczde 97 oran\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Latin Amerika \u00fclkesi Uruguay&#039;da yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, \u00c7in men\u015feli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmleri y\u00fczde 97 oran\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;arast-rma-cinli-coronavac-as-s-uruguay-da-koronavirus-kaynakl-olum-oran-n-yuzde-97-azaltt&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Latin Amerika \u00fclkesi Uruguay&#039;da yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, T\u00fcrkiye&#039;de de kullan\u0131lan \u00c7in men\u015feli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmleri y\u00fczde 97 oran\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor. \n\nUruguay&#039;da Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan rapora g\u00f6re, iki doz CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 alan ki\u015filerde koronavir\u00fcs enfeksiyonu y\u00fczde 57, yo\u011fun bak\u0131m ba\u015fvurular\u0131 ise y\u00fczde 95 azald\u0131. \n\nKoronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen di\u011fer a\u015f\u0131larla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, \u00c7inli Sinovac firmas\u0131 taraf\u0131ndan \u00fcretilen CoronaVac&#039;\u0131n etkinli\u011fiyle ilgili \u015fu ana kadar \u00e7ok az bilimsel \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131ld\u0131. \n\nCoronavac, \u00c7in&#039;in yan\u0131 s\u0131ra 20&#039;ye yak\u0131n \u00fclkede yayg\u0131n olarak kullan\u0131l\u0131yor. \n\nBir ba\u015fka Latin Amerika \u00fclkesi olan \u015eili&#039;de ge\u00e7en ay yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmada, a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n ilk bulgular\u0131n\u0131n CoronaVac&#039;\u0131n semptomatik Covid-19&#039;u \u00f6nlemede y\u00fczde 67 ve \u00f6l\u00fcm vakalar\u0131n\u0131 \u00f6nlemede y\u00fczde 80 etkili oldu\u011fu bildirilmi\u015fti. \n\nAyn\u0131 a\u015f\u0131 Brezilya&#039;da semptomatik enfeksiyonu \u00f6nlemede yakla\u015f\u0131k  y\u00fczde 50&#039;lik bir etkinlik  g\u00f6sterirken, T\u00fcrkiye&#039;de bu rakam\u0131n y\u00fczde 80&#039;den fazla etkili oldu\u011fu kaydedilmi\u015fti. \n\nKampanyaya 1 Mart&#039;ta ba\u015flayan Uruguay, a\u015f\u0131laman\u0131n y\u00fczde 80&#039;inden fazlas\u0131nda CoronaVac kulland\u0131. \n\nPfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 ise ya\u015fl\u0131lar, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve di\u011fer hastalar i\u00e7in ayr\u0131ld\u0131. \n\nYay\u0131nlanan rapor, yakla\u015f\u0131k 862 bin ki\u015fiye iki doz a\u015f\u0131 uyguland\u0131ktan iki hafta sonra elde edilen sonu\u00e7lara dayan\u0131yor. Bunlar\u0131n 712 binine CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 uyguland\u0131. Geri kalan 150 bin ki\u015fiye Pfizer BionTech a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. \n\nElde edilen ilk sonu\u00e7lara g\u00f6re Pfizer a\u015f\u0131s\u0131, enfeksiyonu \u00f6nlemede y\u00fczde 75, yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitesine yat\u0131r\u0131lmay\u0131 gerektiren hastal\u0131klar\u0131 \u00f6nlemede y\u00fczde 99 ve \u00f6l\u00fcm vakalar\u0131n\u0131 \u00f6nlemede y\u00fczde 80 etkili oldu. \n\nBakanl\u0131k, Uruguay&#039;daki Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 uygulananlar\u0131n daha y\u00fcksek riskli kategorilerde oldu\u011fu i\u00e7in iki a\u015f\u0131 sonucuyla elde edilen sonu\u00e7lar\u0131n do\u011frudan kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131labilir olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \n\nAmerika k\u0131tas\u0131nda ABD ve  \u015eili &#039;nin ard\u0131ndan a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131nda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada bulunan 3,5 milyon n\u00fcfuslu Uruguay&#039;da halk\u0131n y\u00fczde 45,8&#039;i ilk dozu al\u0131rken y\u00fczde 28,29&#039;u ikinci doz a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 oldu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Latin Amerika \u00fclkesi Uruguay&amp;#039;da yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, T\u00fcrkiye&amp;#039;de de kullan\u0131lan \u00c7in men\u015feli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmleri y\u00fczde 97 oran\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uruguay&amp;#039;da Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan rapora g\u00f6re, iki doz CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 alan ki\u015filerde koronavir\u00fcs enfeksiyonu y\u00fczde 57, yo\u011fun bak\u0131m ba\u015fvurular\u0131 ise y\u00fczde 95 azald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen di\u011fer a\u015f\u0131larla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, \u00c7inli Sinovac firmas\u0131 taraf\u0131ndan \u00fcretilen CoronaVac&amp;#039;\u0131n etkinli\u011fiyle ilgili \u015fu ana kadar \u00e7ok az bilimsel \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Coronavac, \u00c7in&amp;#039;in yan\u0131 s\u0131ra 20&amp;#039;ye yak\u0131n \u00fclkede yayg\u0131n olarak kullan\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir ba\u015fka Latin Amerika \u00fclkesi olan \u015eili&amp;#039;de ge\u00e7en ay yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmada, a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n ilk bulgular\u0131n\u0131n CoronaVac&amp;#039;\u0131n semptomatik Covid-19&amp;#039;u \u00f6nlemede y\u00fczde 67 ve \u00f6l\u00fcm vakalar\u0131n\u0131 \u00f6nlemede y\u00fczde 80 etkili oldu\u011fu bildirilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5547802\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/12\/sinovac-tan-ac-klama-etkinlik-oran-n-art-rmak-icin-iki-doz-aras-sureyi-uzat-n\&quot;&gt;Sinovac&#039;tan a\u00e7\u0131klama: Etkinlik oran\u0131n\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in iki doz aras\u0131 s\u00fcreyi uzat\u0131n&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ayn\u0131 a\u015f\u0131 Brezilya&amp;#039;da semptomatik enfeksiyonu \u00f6nlemede yakla\u015f\u0131k &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/12\/brezilya-daki-klinik-deneylerde-sinovac-as-s-n-n-etkinlik-oran-yuzde-50-7-oldu\&quot;&gt;y\u00fczde 50&amp;#039;lik bir etkinlik&lt;\/a&gt; g\u00f6sterirken, T\u00fcrkiye&amp;#039;de bu rakam\u0131n y\u00fczde 80&amp;#039;den fazla etkili oldu\u011fu kaydedilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kampanyaya 1 Mart&amp;#039;ta ba\u015flayan Uruguay, a\u015f\u0131laman\u0131n y\u00fczde 80&amp;#039;inden fazlas\u0131nda CoronaVac kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 ise ya\u015fl\u0131lar, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve di\u011fer hastalar i\u00e7in ayr\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yay\u0131nlanan rapor, yakla\u015f\u0131k 862 bin ki\u015fiye iki doz a\u015f\u0131 uyguland\u0131ktan iki hafta sonra elde edilen sonu\u00e7lara dayan\u0131yor. Bunlar\u0131n 712 binine CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 uyguland\u0131. Geri kalan 150 bin ki\u015fiye Pfizer BionTech a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Elde edilen ilk sonu\u00e7lara g\u00f6re Pfizer a\u015f\u0131s\u0131, enfeksiyonu \u00f6nlemede y\u00fczde 75, yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitesine yat\u0131r\u0131lmay\u0131 gerektiren hastal\u0131klar\u0131 \u00f6nlemede y\u00fczde 99 ve \u00f6l\u00fcm vakalar\u0131n\u0131 \u00f6nlemede y\u00fczde 80 etkili oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakanl\u0131k, Uruguay&amp;#039;daki Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 uygulananlar\u0131n daha y\u00fcksek riskli kategorilerde oldu\u011fu i\u00e7in iki a\u015f\u0131 sonucuyla elde edilen sonu\u00e7lar\u0131n do\u011frudan kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131labilir olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5563076\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/16\/turkiye-de-kullan-mda-olan-sinovac-as-s-n-n-etkinligi-sili-de-yuzde-67-olarak-tespit-edild\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de kullan\u0131mda olan Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011fi \u015eili&#039;de y\u00fczde 67 olarak tespit edildi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Amerika k\u0131tas\u0131nda ABD ve &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/19\/as-lamada-h-z-nda-dunyada-3-uncu-s-radaki-sili-de-vakalar-art-yor\&quot;&gt;\u015eili&lt;\/a&gt;&amp;#039;nin ard\u0131ndan a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131nda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada bulunan 3,5 milyon n\u00fcfuslu Uruguay&amp;#039;da halk\u0131n y\u00fczde 45,8&amp;#039;i ilk dozu al\u0131rken y\u00fczde 28,29&amp;#039;u ikinci doz a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 oldu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622228381,&quot;publishedAt&quot;:1622260813,&quot;updatedAt&quot;:1622260839,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/29\/arast-rma-cinli-coronavac-as-s-uruguay-da-koronavirus-kaynakl-olum-oran-n-yuzde-97-azaltt&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/82\/80\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c61a82d8-82b7-50e7-8fa5-54f9c9e816ef-5708280.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1280&quot;,&quot;height&quot;:&quot;853&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;293&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;uruguay&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;uruguay&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Uruguay&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Uruguay&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17114&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mortality&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum-oran-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24564&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech-pfizer-partnership&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech-pfizer-as-s-isbirligi-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1532206&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1532170&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1533006&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;293&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;uruguay&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Uruguay&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/uruguay&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/29\/arast-rma-cinli-coronavac-as-s-uruguay-da-koronavirus-kaynakl-olum-oran-n-yuzde-97-azaltt&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622260839},{&quot;id&quot;:&quot;1532170&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5707368&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210528_NWSU_16123387&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131, 12-15 ya\u015f grubuna BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131lmas\u0131na onay verdi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;EMA, 12-15 ya\u015f grubuna BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131lmas\u0131na onay verdi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA), BioNTech-Pfizer ortakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Covid-19 vir\u00fcs\u00fcne kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f grubuna da uygulanabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA), BioNTech-Pfizer ortakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Covid-19 vir\u00fcs\u00fcne kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f grubuna da uygulanabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA), BioNTech-Pfizer ortakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Covid-19 vir\u00fcs\u00fcne kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f grubuna da uygulanabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;avrupa-ilac-ajans-12-15-yas-grubuna-biontech-pfizer-as-s-yap-lmas-na-onay-verdi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA), BioNTech-Pfizer ortakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Covid-19 vir\u00fcs\u00fcne kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f grubuna da uygulanabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.   \n\nMay\u0131s ay\u0131 ba\u015f\u0131nda Kanada, Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 12-15 ya\u015f grubu i\u00e7in  onaylayan ilk \u00fclke olmu\u015f , bu geli\u015fmeden bir hafta sonra Amerika Birle\u015fik Devletleri de ayn\u0131 karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131. \n\nEMA&#039;dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u015fu anda 16 ya\u015f\u0131ndakiler ve daha b\u00fcy\u00fcklere yap\u0131labilen a\u015f\u0131n\u0131n etkisinin 12-15 ya\u015f grubundaki 2 bin 260 ki\u015fide ara\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nAra\u015ft\u0131rma sonucunda a\u015f\u0131n\u0131n bu ya\u015f grubundaki \u00e7ocuklarda etkili oldu\u011fu, hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 sonucuna var\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kaydedildi. A\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, a\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 1005 \u00e7ocukta Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclmedi, placebo a\u015f\u0131 yap\u0131lan 978 \u00e7ocuktan 16&#039;s\u0131 hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131. \n\nEMA&#039;n\u0131n a\u015f\u0131 stratejisinden sorumlu y\u00f6neticisi Marco Caveleri, konuyla ilgili bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, a\u015f\u0131n\u0131n \u00e7ocuklardaki etkisinin gen\u00e7 yeti\u015fkinlerle ayn\u0131, hatta daha olumlu oldu\u011funu s\u00f6yledi. \n\nA\u015f\u0131lar gen\u00e7lere 2 doz ve 3 hafta arayla uygulanacak \n\nA\u015f\u0131n\u0131n yeti\u015fkinlerde oldu\u011fu gibi \u00e7ocuklara da 2 doz halinde ve an az 3 hafta arayla uygulanmas\u0131 gerekti\u011fini belirten Caveleri, \u00e7ocuklardaki yan etkilerin de yeti\u015fkinlerdekilerle ayn\u0131 oldu\u011funu vurgulad\u0131. \n\nCaveleri, EMA&#039;n\u0131n tavsiyede bulundu\u011funu, a\u015f\u0131n\u0131n \u00e7ocuklara da yap\u0131lmas\u0131 veya ne zaman uygulanaca\u011f\u0131 konusundaki karar\u0131 AB \u00fcyesi \u00fclkelerin verece\u011fini vurgulad\u0131. \n\nAvrupa Birli\u011fi (AB), BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131ndan 2022-2023 y\u0131llar\u0131 i\u00e7in 1,8 milyar doz daha sat\u0131n almak i\u00e7in firmalarla anla\u015fma imzalam\u0131\u015ft\u0131. AB y\u00f6netimi, 12-15 ya\u015f grubunun a\u015f\u0131lanmas\u0131na sonbaharda ba\u015flanabilece\u011fini belirtmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA), BioNTech-Pfizer ortakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Covid-19 vir\u00fcs\u00fcne kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f grubuna da uygulanabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;May\u0131s ay\u0131 ba\u015f\u0131nda Kanada, Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 12-15 ya\u015f grubu i\u00e7in &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/05\/kanada-pfizer-biontech-as-s-n-12-15-yas-grubu-icin-onaylayan-ilk-ulke-oldu\&quot;&gt;onaylayan ilk \u00fclke olmu\u015f&lt;\/a&gt;, bu geli\u015fmeden bir hafta sonra Amerika Birle\u015fik Devletleri de ayn\u0131 karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;EMA&amp;#039;dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u015fu anda 16 ya\u015f\u0131ndakiler ve daha b\u00fcy\u00fcklere yap\u0131labilen a\u015f\u0131n\u0131n etkisinin 12-15 ya\u015f grubundaki 2 bin 260 ki\u015fide ara\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ara\u015ft\u0131rma sonucunda a\u015f\u0131n\u0131n bu ya\u015f grubundaki \u00e7ocuklarda etkili oldu\u011fu, hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 sonucuna var\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kaydedildi. A\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, a\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 1005 \u00e7ocukta Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclmedi, placebo a\u015f\u0131 yap\u0131lan 978 \u00e7ocuktan 16&amp;#039;s\u0131 hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;EMA&amp;#039;n\u0131n a\u015f\u0131 stratejisinden sorumlu y\u00f6neticisi Marco Caveleri, konuyla ilgili bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, a\u015f\u0131n\u0131n \u00e7ocuklardaki etkisinin gen\u00e7 yeti\u015fkinlerle ayn\u0131, hatta daha olumlu oldu\u011funu s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5706438,5702782\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/27\/alman-arast-rmac-lar-p-ht-atmas-ile-covid-19-as-lar-aras-ndaki-iliskiyi-budu\&quot;&gt;Alman ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar p\u0131ht\u0131 atmas\u0131 ile Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi budu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/28\/ingiltere-de-covid-19-vakalar-n-yuzde-75-i-hint-varyant-ac-lma-sonras-virus-yeniden-yay-l-\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de Covid-19: Vakalar\u0131n y\u00fczde 75&#039;i Hint varyant\u0131; a\u00e7\u0131lma sonras\u0131 vir\u00fcs yeniden yay\u0131l\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131lar gen\u00e7lere 2 doz ve 3 hafta arayla uygulanacak&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u015f\u0131n\u0131n yeti\u015fkinlerde oldu\u011fu gibi \u00e7ocuklara da 2 doz halinde ve an az 3 hafta arayla uygulanmas\u0131 gerekti\u011fini belirten Caveleri, \u00e7ocuklardaki yan etkilerin de yeti\u015fkinlerdekilerle ayn\u0131 oldu\u011funu vurgulad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Caveleri, EMA&amp;#039;n\u0131n tavsiyede bulundu\u011funu, a\u015f\u0131n\u0131n \u00e7ocuklara da yap\u0131lmas\u0131 veya ne zaman uygulanaca\u011f\u0131 konusundaki karar\u0131 AB \u00fcyesi \u00fclkelerin verece\u011fini vurgulad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi (AB), BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131ndan 2022-2023 y\u0131llar\u0131 i\u00e7in 1,8 milyar doz daha sat\u0131n almak i\u00e7in firmalarla anla\u015fma imzalam\u0131\u015ft\u0131. AB y\u00f6netimi, 12-15 ya\u015f grubunun a\u015f\u0131lanmas\u0131na sonbaharda ba\u015flanabilece\u011fini belirtmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622212948,&quot;publishedAt&quot;:1622217644,&quot;updatedAt&quot;:1622217648,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/28\/avrupa-ilac-ajans-12-15-yas-grubuna-biontech-pfizer-as-s-yap-lmas-na-onay-verdi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/71\/40\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e4089e0e-65d6-583d-a8f5-e8927d74b8b4-5707140.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA), BioNTech-Pfizer&#039;in Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f grubuna uygulanabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA), BioNTech-Pfizer&#039;in Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f grubuna uygulanabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Chris Dillmann\/AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;682&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;23558&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-medicine-agency&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-ilac-ajans-ema-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9239&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;europe&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24564&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech-pfizer-partnership&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech-pfizer-as-s-isbirligi-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1532174&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1532074&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1532432&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/28\/avrupa-ilac-ajans-12-15-yas-grubuna-biontech-pfizer-as-s-yap-lmas-na-onay-verdi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622217648},{&quot;id&quot;:&quot;1532120&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5707266&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210528_NWSU_16122644&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 Kongo&#039;da 32 milletvekilinin \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden oldu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Kongo&#039;da koronavir\u00fcs nedeniyle 32 milletvekili hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 Kongo&#039;da 32 milletvekilinin \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden oldu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Kongo Demokratik Cumhuriyeti Ulusal Meclis Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Jean-Marc Kabund, salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana 32 milletvekilinin koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini s\u00f6yledi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Kongo Demokratik Cumhuriyeti Ulusal Meclis Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Jean-Marc Kabund, salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana 32 milletvekilinin koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini s\u00f6yledi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;koronavirus-salg-n-kongo-da-32-milletvekilinin-olumune-neden-oldu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Kongo Demokratik Cumhuriyeti Ulusal Meclis Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Jean-Marc Kabund, salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana 32 milletvekilinin koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini s\u00f6yledi. \n\nDi\u011fer bir\u00e7ok Afrika \u00fclkesi gibi Kongo da salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm vakalar\u0131n\u0131 kamuoyu ile daha az payla\u015ft\u0131. \n\n\u00dclkedeki koronavir\u00fcs rakamlar\u0131na ili\u015fkin bilgi veren Parlamentonun alt kanad\u0131n\u0131n ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131s\u0131, aralar\u0131nda 32 milletvekilinin de oldu\u011fu 780 ki\u015finin ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini ve 31 bin 248 teyitli vaka bulundu\u011funu belirtti. \n\nYetkili, hayat\u0131n\u0131 kaybeden vekillerin say\u0131s\u0131n\u0131n \u00fclkedeki Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin y\u00fczde 5&#039;ine tekab\u00fcl etti\u011fi bilgisini de payla\u015ft\u0131.  \n\nGe\u00e7en y\u0131l\u0131n aral\u0131k ay\u0131nda eski Devlet Ba\u015fkan\u0131 Joseph Kabila ile mevcut lider Felix Tshisekedi taraftar\u0131 aras\u0131nda parlamentoda \u00e7\u0131kan arbedede milletvekilleri birbirine girmi\u015f ve bir\u00e7o\u011funun maskesinin tak\u0131l\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclere yans\u0131m\u0131\u015ft\u0131.  \n\nTshisekedi, ay ba\u015f\u0131nda Kolwezi kentinde destek\u00e7ileriyle bir ak\u015fam yeme\u011finde bir araya gelmi\u015f, burada yapt\u0131\u011f\u0131 esprili konu\u015fmada, kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131 ihlal ettiklerini ancak bu ak\u015fama mahsus izinlerinin oldu\u011funu s\u00f6yleyerek dolayl\u0131 yoldan salg\u0131n\u0131 ciddiye almad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtmi\u015fti.   \n\nCiddiye al\u0131nmayan vir\u00fcs, iktidar partisinden vekillerin ve devlet ba\u015fkan\u0131n\u0131n yak\u0131n \u00e7evresindeki bir\u00e7ok \u00fcst d\u00fczey ismin de \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden oldu.   \n\nKongo&#039;daki a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131,  AstraZeneca  a\u015f\u0131s\u0131na y\u00f6nelik g\u00fcvenlik kayg\u0131lar\u0131 nedeniyle bir s\u00fcre geciktirilmi\u015f, mart ay\u0131nda \u00fclkeye g\u00f6nderilen 1,7 milyon doz a\u015f\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 75&#039;i, son kullanma tarihi ge\u00e7meden kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.    \n\nReuters&#039;\u0131n haberine g\u00f6re halk\u0131n \u00e7o\u011fu, yan etkilerden korktuklar\u0131 ve vir\u00fcs\u00fcn toplum \u00fczerindeki olumsuz etkisinin nispeten az oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcncesiyle a\u015f\u0131 olmay\u0131 istemiyor. \n\nH\u00fck\u00fcmet rakamlar\u0131na g\u00f6re, 19 Nisan&#039;da piyasaya s\u00fcr\u00fclmesinden beri \u00fclkede \u015fu ana kadar sadece 19 bin 597 ki\u015fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rd\u0131.  \n\nKongo&#039;nun n\u00fcfusunun 80 milyon  oldu\u011fu g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda bu rakam\u0131n y\u00fczde biri bile bulmad\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Kongo Demokratik Cumhuriyeti Ulusal Meclis Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Jean-Marc Kabund, salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana 32 milletvekilinin koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Di\u011fer bir\u00e7ok Afrika \u00fclkesi gibi Kongo da salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm vakalar\u0131n\u0131 kamuoyu ile daha az payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkedeki koronavir\u00fcs rakamlar\u0131na ili\u015fkin bilgi veren Parlamentonun alt kanad\u0131n\u0131n ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131s\u0131, aralar\u0131nda 32 milletvekilinin de oldu\u011fu 780 ki\u015finin ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini ve 31 bin 248 teyitli vaka bulundu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yetkili, hayat\u0131n\u0131 kaybeden vekillerin say\u0131s\u0131n\u0131n \u00fclkedeki Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin y\u00fczde 5&amp;#039;ine tekab\u00fcl etti\u011fi bilgisini de payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7en y\u0131l\u0131n aral\u0131k ay\u0131nda eski Devlet Ba\u015fkan\u0131 Joseph Kabila ile mevcut lider Felix Tshisekedi taraftar\u0131 aras\u0131nda parlamentoda \u00e7\u0131kan arbedede milletvekilleri birbirine girmi\u015f ve bir\u00e7o\u011funun maskesinin tak\u0131l\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclere yans\u0131m\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tshisekedi, ay ba\u015f\u0131nda Kolwezi kentinde destek\u00e7ileriyle bir ak\u015fam yeme\u011finde bir araya gelmi\u015f, burada yapt\u0131\u011f\u0131 esprili konu\u015fmada, kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131 ihlal ettiklerini ancak bu ak\u015fama mahsus izinlerinin oldu\u011funu s\u00f6yleyerek dolayl\u0131 yoldan salg\u0131n\u0131 ciddiye almad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ciddiye al\u0131nmayan vir\u00fcs, iktidar partisinden vekillerin ve devlet ba\u015fkan\u0131n\u0131n yak\u0131n \u00e7evresindeki bir\u00e7ok \u00fcst d\u00fczey ismin de \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kongo&amp;#039;daki a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131, &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/26\/ab-nin-ag-r-tazminat-cezas-talep-ettigi-astrazeneca-kendini-savundu-ayakkab-uretmiyoruz\&quot;&gt;AstraZeneca&lt;\/a&gt; a\u015f\u0131s\u0131na y\u00f6nelik g\u00fcvenlik kayg\u0131lar\u0131 nedeniyle bir s\u00fcre geciktirilmi\u015f, mart ay\u0131nda \u00fclkeye g\u00f6nderilen 1,7 milyon doz a\u015f\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 75&amp;#039;i, son kullanma tarihi ge\u00e7meden kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5694136\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/25\/kongo-da-yanardag-patlamas-sonucu-can-kayb-32-ye-yukseldi-2-bin-500-hane-lavlar-alt-nda-ka\&quot;&gt;Kongo&#039;da yanarda\u011f patlamas\u0131 sonucu can kayb\u0131 32&#039;ye y\u00fckseldi; 2 bin 500 hane lavlar alt\u0131nda kald\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Reuters&amp;#039;\u0131n haberine g\u00f6re halk\u0131n \u00e7o\u011fu, yan etkilerden korktuklar\u0131 ve vir\u00fcs\u00fcn toplum \u00fczerindeki olumsuz etkisinin nispeten az oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcncesiyle a\u015f\u0131 olmay\u0131 istemiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;H\u00fck\u00fcmet rakamlar\u0131na g\u00f6re, 19 Nisan&amp;#039;da piyasaya s\u00fcr\u00fclmesinden beri \u00fclkede \u015fu ana kadar sadece 19 bin 597 ki\u015fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kongo&amp;#039;nun n\u00fcfusunun 80 milyon oldu\u011fu g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda bu rakam\u0131n y\u00fczde biri bile bulmad\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622209482,&quot;publishedAt&quot;:1622212212,&quot;updatedAt&quot;:1622212216,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/28\/koronavirus-salg-n-kongo-da-32-milletvekilinin-olumune-neden-oldu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/72\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1b18bb92-0e9c-563d-9bf0-007f0d18637f-5707266.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Kongo lideri Felix Tshisekedi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Kongo lideri Felix Tshisekedi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1280&quot;,&quot;height&quot;:&quot;856&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;354&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;dr-congo&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;demokratik-kongo-cumhuriyeti&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Demokratik Kongo Cumhuriyeti&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Demokratik Kongo Cumhuriyeti&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1531092&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;afrika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Afrika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;69&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kongo-demokratik-cumhuriyeti&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kongo Demokratik Cumhuriyeti&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/afrika\/kongo-demokratik-cumhuriyeti&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/28\/koronavirus-salg-n-kongo-da-32-milletvekilinin-olumune-neden-oldu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622212216},{&quot;id&quot;:&quot;1531734&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5706438&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210528_NWSU_16116261&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Covid-19: Vakalar\u0131n y\u00fczde 75&#039;i Hint varyant\u0131; a\u00e7\u0131lma sonras\u0131 vir\u00fcs yeniden yay\u0131l\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Covid-19: A\u00e7\u0131lma sonras\u0131 vakalar yeniden y\u00fckseli\u015fte&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Covid-19: Vakalar\u0131n y\u00fczde 75&#039;i Hint varyant\u0131; a\u00e7\u0131lma sonras\u0131 vir\u00fcs yeniden yay\u0131l\u0131yor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Vakalar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 75&#039;inin Hint varyant\u0131na ba\u011fl\u0131 olabilece\u011fi bildirilen \u0130ngiltere&#039;de g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 son iki g\u00fcnd\u00fcr 3 binin \u00fczerinde seyrediyor. Tayland varyant\u0131n\u0131n\u0131n da g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclkede a\u015f\u0131lama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 h\u0131zla devam ediyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Vakalar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 75&#039;inin Hint varyant\u0131na ba\u011fl\u0131 olabilece\u011fi bildirilen \u0130ngiltere&#039;de g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 son iki g\u00fcnd\u00fcr 3 binin \u00fczerinde seyrediyor. Tayland varyant\u0131n\u0131n\u0131n da g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclkede a\u015f\u0131lama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 h\u0131zla devam ediyor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ingiltere-de-covid-19-vakalar-n-yuzde-75-i-hint-varyant-ac-lma-sonras-virus-yeniden-yay-l-&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de son d\u00f6nemde bask\u0131n hale gelen Hint varyant\u0131na ba\u011fl\u0131 Covid-19 vakalar\u0131nda art\u0131\u015f s\u00fcr\u00fcyor. Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock \u00fclkede g\u00f6r\u00fclen vaka say\u0131s\u0131n\u0131n d\u00f6rtte \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn Hint varyant\u0131na ba\u011fl\u0131 olabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \u00dclkedeki g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakalar\u0131nda da art\u0131\u015f kaydediliyor. \n\nD\u00fcn a\u00e7\u0131klanan son rakamlara g\u00f6re 27 May\u0131s&#039;ta 1 milyon 132 bin 69 ki\u015fiye koronavir\u00fcs testi yap\u0131ld\u0131, 3 bin 542 ki\u015finin sonucu pozitif \u00e7\u0131kt\u0131. Son yedi g\u00fcnde g\u00f6r\u00fclen art\u0131\u015f oran\u0131 y\u00fczde 20 olarak ger\u00e7ekle\u015fti. \n\nCan kayb\u0131nda da son bir haftada y\u00fczde 14&#039;luk bir art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc. D\u00fcn 10 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi, son 7 g\u00fcnde koronavir\u00fcse ba\u011fl\u0131 can kayb\u0131n\u0131n ise 57 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nG\u00fcnl\u00fck hastaneye yat\u0131\u015f oran\u0131nda da son yedi g\u00fcnd\u00fcr y\u00fczde 20&#039;ye yak\u0131n bir art\u0131\u015f ya\u015fan\u0131yor. D\u00fcn 112 ki\u015finin Covid-19 nedeniyle hastaneye yatt\u0131\u011f\u0131 ve bu oran\u0131n \u00f6zellikle Hint varyant\u0131n\u0131n y\u00fcksek g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc b\u00f6lgelerde yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bildiriliyor. \n\nRakamlardaki art\u0131\u015f\u0131n  12 Nisan&#039;da ba\u015flayan  ve  17 May\u0131s&#039;ta geni\u015fletilen  a\u00e7\u0131lma plan\u0131na ba\u011fl\u0131 olabilece\u011fi kaydediliyor. Bir di\u011fer sebep de Hint varyant\u0131n\u0131n y\u00fcksek g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc yerlerde a\u015f\u0131laman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra test kapasitesinin artt\u0131r\u0131lmas\u0131 olarak g\u00f6steriliyor. Ancak \u00e7ok bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011fu tahmin edilen Hint varyant\u0131n\u0131n vaka, \u00f6l\u00fcm ve hastaneye yat\u0131\u015f say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015ftan ne derece sorumlu oldu\u011funa dair bilinmezlik tedirginlik yarat\u0131yor. \n\nKimi uzmanlar 21 Haziran&#039;da ba\u015flamas\u0131 planlanan tam a\u00e7\u0131lma takviminin geciktirilmesi gerekti\u011fini belirtirken h\u00fck\u00fcmet yetkilileri hen\u00fcz eldeki verilerin a\u00e7\u0131lma takvimini geciktirmeyi gerektirecek bir art\u0131\u015fa i\u015faret etmedi\u011finde \u0131srarl\u0131. Bu konuda son karar 14 Haz\u0131ran&#039;da a\u00e7\u0131klanacak. \n\nTayland varyant\u0131 da g\u00f6r\u00fcld\u00fc \n\n\u00d6te yandan \u0130ngiliz Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu&#039;ndan verilen bilgiye g\u00f6re \u00fclkedeki 100 vakada yeni bir varyanta rastland\u0131. \u0130lk defa Tayland&#039;da g\u00f6r\u00fclen bu varyant\u0131n \u0130ngiltere&#039;ye M\u0131s\u0131r&#039;dan seyahat eden ki\u015filerde g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc kaydedildi. Bu durum seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n artt\u0131r\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde bask\u0131lar\u0131 artt\u0131rd\u0131. \n\n17 May\u0131s&#039;tan bu yana uluslararas\u0131 yolcu ula\u015f\u0131m\u0131na izin veren \u0130ngiltere Covid-19 tedbirleri kapsam\u0131nda hayata ge\u00e7irdi\u011fi trafik \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 sistemine g\u00f6re aralar\u0131nda T\u00fcrkiye, Hindistan, Pakistan, Birle\u015fik Arap Emirlikleri, G\u00fcney Afrika Cumhuriyeti ve bir\u00e7ok Latin Amerika \u00fclkesinin bulundu\u011fu 43 \u00fclkeyi k\u0131rm\u0131z\u0131 listeye ald\u0131. \n\nK\u0131rm\u0131z\u0131 listedeki \u00fclkelerden seyahat edenlerin \u0130ngiltere&#039;ye vard\u0131klar\u0131nda,  masraflar\u0131n\u0131 kendileri kar\u015f\u0131lamak  suretiyle 10 g\u00fcn karantinada kalmalar\u0131 zorunlu tutuluyor. \n\n\&quot;Tek \u00e7\u00f6z\u00fcm a\u015f\u0131\&quot; \n\nHint varyant\u0131yla ilgili bilinmezli\u011fin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bu d\u00f6nemde \u0130lgiltere&#039;nin a\u00e7\u0131lma s\u00fcrecine g\u00fcvenli bir \u015fekilde devam edebilmesinin tek yolunun a\u015f\u0131lamadan ge\u00e7ti\u011fi belirtiliyor. \n\nBu sabah bir radyo program\u0131nda de\u011ferlendirmelerde bulunan ba\u011f\u0131ms\u0131z bilim kurulu \u00fcyesi Prof Christina Pagel a\u00e7\u0131lma takviminin ve seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lma plan\u0131n\u0131n \u00fclke n\u00fcfusunun b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011funun iki doz a\u015f\u0131lanmas\u0131 yap\u0131lmadan ertelenmesi gerekti\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc dile getirdi. \n\nHen\u00fcz \u00fclke n\u00fcfusunun y\u00fczde 45&#039;inin a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten uzman  \u0130srail&#039;i \u00f6rnek g\u00f6stererek  k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in en az y\u00fczde 70&#039;lik bir orana ula\u015f\u0131lmas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor. \n\n\u0130ngiliz Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu ilk defa Hindistan&#039;da g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in Hint varyant\u0131 olarak adland\u0131r\u0131lan B.1.617.2 mutasyona kar\u015f\u0131 \u00fclkede en yayg\u0131n kullan\u0131lan  Pfizer\/BioNTech  ve  AstraZeneca\/Oxfor d a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n iki dozunun etkili oldu\u011funa dair yeni ara\u015ft\u0131rma sonucunu  a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131 . \n\nJohnson&#039;\u0131n eski ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 h\u00fck\u00fcmetin salg\u0131ndaki yakla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 ele\u015ftirmi\u015fti \n\n\u00dclkede 27 May\u0131s itibar\u0131yla 38 milyon ki\u015fi ilk doz, 24 milyon ki\u015fi ise iki doz a\u015f\u0131 oldu. Covid-19&#039;un \u00e7ok a\u011f\u0131r vurdu\u011fu \u0130ngiltere&#039;de vir\u00fcs nedeniyle salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana toplam 127 bin 758 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. \u0130ngiltere can kayb\u0131n\u0131 hesaplarken \u00f6l\u00fcm\u00fcnden 28 g\u00fcn \u00f6ncesinde koronavir\u00fcs testi pozitif \u00e7\u0131kan ki\u015fileri istatistiki hesaba kat\u0131yor. \n\n\u00d6l\u00fcm raporunda Covid-19&#039;la \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc belirtilen ki\u015fi say\u0131s\u0131 ise 157 bin 68 olarak  bildiriliyor . Ba\u015fbakan Boris Johnson&#039;\u0131n eski ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 Dominic Cummings&#039;\u015fn bir meclis komitesinde yapt\u0131\u011f\u0131 savunmafa dile getirdi\u011fi h\u00fck\u00fcmetin salg\u0131nla ilgili yanl\u0131\u015f politikas\u0131ndan dolay\u0131 binlerce ki\u015finin gereksiz yere ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi iddialar\u0131 \u00fclke g\u00fcndemini sarsmaya devam ediyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de son d\u00f6nemde bask\u0131n hale gelen Hint varyant\u0131na ba\u011fl\u0131 Covid-19 vakalar\u0131nda art\u0131\u015f s\u00fcr\u00fcyor. Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock \u00fclkede g\u00f6r\u00fclen vaka say\u0131s\u0131n\u0131n d\u00f6rtte \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn Hint varyant\u0131na ba\u011fl\u0131 olabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \u00dclkedeki g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakalar\u0131nda da art\u0131\u015f kaydediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcn a\u00e7\u0131klanan son rakamlara g\u00f6re 27 May\u0131s&amp;#039;ta 1 milyon 132 bin 69 ki\u015fiye koronavir\u00fcs testi yap\u0131ld\u0131, 3 bin 542 ki\u015finin sonucu pozitif \u00e7\u0131kt\u0131. Son yedi g\u00fcnde g\u00f6r\u00fclen art\u0131\u015f oran\u0131 y\u00fczde 20 olarak ger\u00e7ekle\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Can kayb\u0131nda da son bir haftada y\u00fczde 14&amp;#039;luk bir art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc. D\u00fcn 10 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi, son 7 g\u00fcnde koronavir\u00fcse ba\u011fl\u0131 can kayb\u0131n\u0131n ise 57 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u00fcnl\u00fck hastaneye yat\u0131\u015f oran\u0131nda da son yedi g\u00fcnd\u00fcr y\u00fczde 20&amp;#039;ye yak\u0131n bir art\u0131\u015f ya\u015fan\u0131yor. D\u00fcn 112 ki\u015finin Covid-19 nedeniyle hastaneye yatt\u0131\u011f\u0131 ve bu oran\u0131n \u00f6zellikle Hint varyant\u0131n\u0131n y\u00fcksek g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc b\u00f6lgelerde yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bildiriliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.3687810945273632\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/64\/38\/808x298_cmsv2_cc748547-e076-5e49-94dc-5b975fb41885-5706438.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/64\/38\/202x75_cmsv2_cc748547-e076-5e49-94dc-5b975fb41885-5706438.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/64\/38\/266x98_cmsv2_cc748547-e076-5e49-94dc-5b975fb41885-5706438.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/64\/38\/404x149_cmsv2_cc748547-e076-5e49-94dc-5b975fb41885-5706438.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/64\/38\/534x197_cmsv2_cc748547-e076-5e49-94dc-5b975fb41885-5706438.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/64\/38\/606x224_cmsv2_cc748547-e076-5e49-94dc-5b975fb41885-5706438.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/64\/38\/808x298_cmsv2_cc748547-e076-5e49-94dc-5b975fb41885-5706438.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Coronavirus (COVID-19) in the UK\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;\u0130ngiltere&amp;apos;de 27 May\u0131s tarihinde Covid-19 tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;a class=\&quot;widget__captionCredit\&quot; href=\&quot;https:\/\/coronavirus.data.gov.uk\/\&quot; target=\&quot;_blank\&quot;&gt;Coronavirus (COVID-19) in the UK&lt;\/a&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Rakamlardaki art\u0131\u015f\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/05\/ingiltere-de-covid-19-tum-magazalar-spor-salonlar-restoranlar-kuaforler-ac-l-yor\&quot;&gt;12 Nisan&amp;#039;da ba\u015flayan&lt;\/a&gt; ve &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/10\/bir-y-ld-r-ilk-defa-covid-19-kaynakl-olum-yasanmayan-ingiltere-tribunleri-taraftarlara-ac-\&quot;&gt;17 May\u0131s&amp;#039;ta geni\u015fletilen&lt;\/a&gt; a\u00e7\u0131lma plan\u0131na ba\u011fl\u0131 olabilece\u011fi kaydediliyor. Bir di\u011fer sebep de Hint varyant\u0131n\u0131n y\u00fcksek g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc yerlerde a\u015f\u0131laman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra test kapasitesinin artt\u0131r\u0131lmas\u0131 olarak g\u00f6steriliyor. Ancak \u00e7ok bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011fu tahmin edilen Hint varyant\u0131n\u0131n vaka, \u00f6l\u00fcm ve hastaneye yat\u0131\u015f say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015ftan ne derece sorumlu oldu\u011funa dair bilinmezlik tedirginlik yarat\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kimi uzmanlar 21 Haziran&amp;#039;da ba\u015flamas\u0131 planlanan tam a\u00e7\u0131lma takviminin geciktirilmesi gerekti\u011fini belirtirken h\u00fck\u00fcmet yetkilileri hen\u00fcz eldeki verilerin a\u00e7\u0131lma takvimini geciktirmeyi gerektirecek bir art\u0131\u015fa i\u015faret etmedi\u011finde \u0131srarl\u0131. Bu konuda son karar 14 Haz\u0131ran&amp;#039;da a\u00e7\u0131klanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5703658,5613096\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/01\/3-bin-kisi-maskesiz-sosyal-mesafesiz-covid-19-deneme-konserinde-eglendi\&quot;&gt;3 bin ki\u015fi maskesiz, sosyal mesafesiz &#039;Covid-19 deneme&#039; konserinde e\u011flendi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/27\/yalan-soylemekle-suclanan-ingiltere-sagl-k-bakan-ndan-covid-19-savunmas-iddialar-gercek-d-\&quot;&gt;Yalan s\u00f6ylemekle su\u00e7lanan \u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131&#039;ndan Covid-19 savunmas\u0131: \u0130ddialar ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Tayland varyant\u0131 da g\u00f6r\u00fcld\u00fc&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6te yandan \u0130ngiliz Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu&amp;#039;ndan verilen bilgiye g\u00f6re \u00fclkedeki 100 vakada yeni bir varyanta rastland\u0131. \u0130lk defa Tayland&amp;#039;da g\u00f6r\u00fclen bu varyant\u0131n \u0130ngiltere&amp;#039;ye M\u0131s\u0131r&amp;#039;dan seyahat eden ki\u015filerde g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc kaydedildi. Bu durum seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n artt\u0131r\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde bask\u0131lar\u0131 artt\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;17 May\u0131s&amp;#039;tan bu yana uluslararas\u0131 yolcu ula\u015f\u0131m\u0131na izin veren \u0130ngiltere Covid-19 tedbirleri kapsam\u0131nda hayata ge\u00e7irdi\u011fi trafik \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 sistemine g\u00f6re aralar\u0131nda T\u00fcrkiye, Hindistan, Pakistan, Birle\u015fik Arap Emirlikleri, G\u00fcney Afrika Cumhuriyeti ve bir\u00e7ok Latin Amerika \u00fclkesinin bulundu\u011fu 43 \u00fclkeyi k\u0131rm\u0131z\u0131 listeye ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;K\u0131rm\u0131z\u0131 listedeki \u00fclkelerden seyahat edenlerin \u0130ngiltere&amp;#039;ye vard\u0131klar\u0131nda, &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/07\/fransa-turkiye-den-gelenlere-karantina-uygulanmas-n-zorunlu-hale-getirdi\&quot;&gt;masraflar\u0131n\u0131 kendileri kar\u015f\u0131lamak&lt;\/a&gt; suretiyle 10 g\u00fcn karantinada kalmalar\u0131 zorunlu tutuluyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5699282,5686518\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/26\/covid-19-fransa-ingiltere-den-gelenlere-zorunlu-karantina-uygulayacak\&quot;&gt;Covid-19: Fransa, \u0130ngiltere\u2019den gelenlere zorunlu karantina uygulayacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/22\/almanya-ingiltere-den-gelenlere-hint-covid-19-varyant-sebebiyle-2-hafta-karantina-uygulaya\&quot;&gt;Almanya, \u0130ngiltere&#039;den gelenlere &#039;Hint Covid-19 varyant\u0131&#039; sebebiyle 2 hafta karantina uygulayacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Tek \u00e7\u00f6z\u00fcm a\u015f\u0131\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Hint varyant\u0131yla ilgili bilinmezli\u011fin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bu d\u00f6nemde \u0130lgiltere&amp;#039;nin a\u00e7\u0131lma s\u00fcrecine g\u00fcvenli bir \u015fekilde devam edebilmesinin tek yolunun a\u015f\u0131lamadan ge\u00e7ti\u011fi belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu sabah bir radyo program\u0131nda de\u011ferlendirmelerde bulunan ba\u011f\u0131ms\u0131z bilim kurulu \u00fcyesi Prof Christina Pagel a\u00e7\u0131lma takviminin ve seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lma plan\u0131n\u0131n \u00fclke n\u00fcfusunun b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011funun iki doz a\u015f\u0131lanmas\u0131 yap\u0131lmadan ertelenmesi gerekti\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hen\u00fcz \u00fclke n\u00fcfusunun y\u00fczde 45&amp;#039;inin a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten uzman &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/24\/nufusunun-buyuk-cogunlugunu-as-layan-israil-de-covid-19-k-s-tlamalar-kalk-yor\&quot;&gt;\u0130srail&amp;#039;i \u00f6rnek g\u00f6stererek&lt;\/a&gt; k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in en az y\u00fczde 70&amp;#039;lik bir orana ula\u015f\u0131lmas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiliz Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu ilk defa Hindistan&amp;#039;da g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in Hint varyant\u0131 olarak adland\u0131r\u0131lan B.1.617.2 mutasyona kar\u015f\u0131 \u00fclkede en yayg\u0131n kullan\u0131lan &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/25\/fransa-daki-pfizer-biontech-as-s-n-kotuleme-kampanyas-n-n-arkas-nda-rusya-m-var\&quot;&gt;Pfizer\/BioNTech&lt;\/a&gt; ve &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/27\/alman-arast-rmac-lar-p-ht-atmas-ile-covid-19-as-lar-aras-ndaki-iliskiyi-budu\&quot;&gt;AstraZeneca\/Oxfor&lt;\/a&gt;d a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n iki dozunun etkili oldu\u011funa dair yeni ara\u015ft\u0131rma sonucunu &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/23\/ingiltere-iki-doz-covid-19-as-s-koronavirusun-hint-varyant-na-kars-etkili\&quot;&gt;a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Johnson&#039;\u0131n eski ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 h\u00fck\u00fcmetin salg\u0131ndaki yakla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 ele\u015ftirmi\u015fti&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00dclkede 27 May\u0131s itibar\u0131yla 38 milyon ki\u015fi ilk doz, 24 milyon ki\u015fi ise iki doz a\u015f\u0131 oldu. Covid-19&amp;#039;un \u00e7ok a\u011f\u0131r vurdu\u011fu \u0130ngiltere&amp;#039;de vir\u00fcs nedeniyle salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana toplam 127 bin 758 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. \u0130ngiltere can kayb\u0131n\u0131 hesaplarken \u00f6l\u00fcm\u00fcnden 28 g\u00fcn \u00f6ncesinde koronavir\u00fcs testi pozitif \u00e7\u0131kan ki\u015fileri istatistiki hesaba kat\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6l\u00fcm raporunda Covid-19&amp;#039;la \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc belirtilen ki\u015fi say\u0131s\u0131 ise 157 bin 68 olarak &lt;a href=\&quot;https:\/\/coronavirus.data.gov.uk\/details\/deaths\&quot;&gt;bildiriliyor&lt;\/a&gt;. Ba\u015fbakan Boris Johnson&amp;#039;\u0131n eski ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 Dominic Cummings&amp;#039;\u015fn bir meclis komitesinde yapt\u0131\u011f\u0131 savunmafa dile getirdi\u011fi h\u00fck\u00fcmetin salg\u0131nla ilgili yanl\u0131\u015f politikas\u0131ndan dolay\u0131 binlerce ki\u015finin gereksiz yere ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi iddialar\u0131 \u00fclke g\u00fcndemini sarsmaya devam ediyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622188095,&quot;publishedAt&quot;:1622194155,&quot;updatedAt&quot;:1622220925,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/28\/ingiltere-de-covid-19-vakalar-n-yuzde-75-i-hint-varyant-ac-lma-sonras-virus-yeniden-yay-l-&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/64\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_63d40c19-4a7d-5707-9c80-c59154d85a3f-5706438.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ngiltre etkin bir a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcyor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ngiltre etkin bir a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcyor&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Matt Dunham\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/64\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e7c72f46-4f61-5d20-9469-efb0f78451ba-5706438.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ngiltre etkin bir a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcyor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ngiltre etkin bir a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcyor&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Matt Dunham\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/64\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_cc748547-e076-5e49-94dc-5b975fb41885-5706438.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de 27 May\u0131s tarihinde koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de 27 May\u0131s tarihinde koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/coronavirus.data.gov.uk\/&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Coronavirus (COVID-19) in the UK&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1608&quot;,&quot;height&quot;:&quot;593&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanbir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berrak Kanbir Rodriguez Sanmartin&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9097&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;england&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23286&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mutation&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;mutasyon&quot;,&quot;title&quot;:&quot;mutasyon&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;mutasyon&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1529766&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1536768&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;291&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;3438&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;londra&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Londra&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/28\/ingiltere-de-covid-19-vakalar-n-yuzde-75-i-hint-varyant-ac-lma-sonras-virus-yeniden-yay-l-&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622220925},{&quot;id&quot;:&quot;1531092&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5705376&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210527_NWSU_16113925&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Bir y\u0131l aradan sonra ilk yabanc\u0131 turist kafilesi \u0130srail&#039;e ayak bast\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Bir y\u0131l aradan sonra ilk yabanc\u0131 turist kafilesi \u0130srail&#039;e ayak bast\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Bir y\u0131l aradan sonra ilk yabanc\u0131 turist kafilesi \u0130srail&#039;e ayak bast\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Bir y\u0131ldan fazla s\u00fcredir uygulamada olan koronavir\u00fcs tedbirlerinin esnetilmesi ve \u00fclkedeki enfekte vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n keskin d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6stermesinin ard\u0131ndan \u0130srail&#039;in s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 a\u00e7mas\u0131yla ilk yabanc\u0131 turist kafilesi \u00fclkeye ayak bast\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Bir y\u0131ldan fazla s\u00fcredir uygulamada olan koronavir\u00fcs tedbirlerinin esnetilmesi ve \u00fclkedeki enfekte vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n keskin d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6stermesinin ard\u0131ndan \u0130srail&#039;in s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 a\u00e7mas\u0131yla ilk yabanc\u0131 turist kafilesi \u00fclkeye ayak bast\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;bir-y-l-aradan-sonra-ilk-yabanc-turist-kafilesi-israil-e-ayak-bast&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Bir y\u0131ldan fazla s\u00fcredir uygulamada olan koronavir\u00fcs tedbirlerinin esnetilmesi ve \u00fclkedeki enfekte vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n keskin d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6stermesinin ard\u0131ndan \u0130srail&#039;in s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 a\u00e7mas\u0131yla ilk yabanc\u0131 turist kafilesi \u00fclkeye ayak bast\u0131. \n\n\u0130srail y\u00f6netimi, pazar g\u00fcn\u00fcnden bu yana 30 ki\u015fiyi a\u015fmayacak \u015fekilde a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f yabanc\u0131 turist gruplar\u0131n\u0131n \u00fclkeye giri\u015fine izin vermeye ba\u015flad\u0131.  \n\nTurizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, pilot uygulama kapsam\u0131nda ABD, \u0130ngiltere ve Almanya gibi \u00fclkelerden 20 grubun 15 Haziran&#039;a kadar \u0130srail&#039;e gelmesini bekliyor.   \n\nBu kapsamda Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nin Missouri&#039;deki eyaletindeki bir okulda teoloji okuyan farkl\u0131 ya\u015flardan 12 Hristiyan hac\u0131 aday\u0131, Ben Gurion Havaalan\u0131&#039;na indi.  \n\nYabanc\u0131 turistleri havaalan\u0131nda kar\u015f\u0131layan Turizm Bakan\u0131 Orit Farkash-Hakohen, \&quot;Kutsal topraklara \u00e7ok  say\u0131da turistin gelece\u011finden eminim, ilki sizsiniz.\&quot; dedi.  \n\nTurizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, Bar\u0131\u015f Prensi Kilisesi&#039;nden (Prince of Peace Church) Rahip Tom Zelt liderli\u011findeki grubun Kud\u00fcs, Nas\u0131ra, milli parklar ve H\u0131ristiyan b\u00f6lgelerini ziyaret etmeyi planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.   \n\n\u0130srailli Bakan Farkash-Hakohen, turistlere, \&quot;\u0130srail sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f. Art\u0131k her \u015fey g\u00fcvenli bir \u015fekilde a\u00e7\u0131k.\&quot; ifadesini kulland\u0131. \n\n\u00dclke Mart 2020&#039;de, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131nda s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 yabanc\u0131lara kapatm\u0131\u015ft\u0131. Yeti\u015fkin n\u00fcfusun \u00e7o\u011funun h\u0131zl\u0131 bir program \u00e7er\u00e7evesinde a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 9,3 milyon n\u00fcfuslu \u00fclkede g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131 400&#039;e kadar geriledi.    \n\nBarlar ve i\u015fletmeler, oteller ve sa\u011fl\u0131k kul\u00fcpleri yeniden a\u00e7\u0131ld\u0131.   \n\nBu durum, \u0130srail&#039;in  a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f  yabanc\u0131lar\u0131n \u00fclkeye girmesine ve turizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc canland\u0131rmas\u0131na olanak sa\u011flasa da yetkililer potansiyel yeni varyantlar konusunda temkinli olmaya devam ediyor. \n\nBununla birlikte turistlerin u\u00e7u\u015f \u00f6ncesi negatif PCR testi sunmalar\u0131 ve Tel Aviv&#039;e indikten sonra da Ben Gurion Havaalan\u0131nda ba\u015fka bir teste girmeleri gerekiyor. \n\n\u0130srail h\u00fck\u00fcmeti, gelecek iki hafta i\u00e7erisinde kapal\u0131 alanlarda maske kullan\u0131l\u0131p kullan\u0131lmamas\u0131 konusunu g\u00f6r\u00fc\u015ferek karara ba\u011flayacak.  \n\nAncak daha \u00f6nce uygulanan &#039;Ye\u015fil Ge\u00e7i\u015f&#039; izni 1 Haziran&#039;dan itibaren y\u00fcr\u00fcrl\u00fckten kald\u0131r\u0131lacak.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Bir y\u0131ldan fazla s\u00fcredir uygulamada olan koronavir\u00fcs tedbirlerinin esnetilmesi ve \u00fclkedeki enfekte vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n keskin d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6stermesinin ard\u0131ndan \u0130srail&amp;#039;in s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 a\u00e7mas\u0131yla ilk yabanc\u0131 turist kafilesi \u00fclkeye ayak bast\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130srail y\u00f6netimi, pazar g\u00fcn\u00fcnden bu yana 30 ki\u015fiyi a\u015fmayacak \u015fekilde a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f yabanc\u0131 turist gruplar\u0131n\u0131n \u00fclkeye giri\u015fine izin vermeye ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, pilot uygulama kapsam\u0131nda ABD, \u0130ngiltere ve Almanya gibi \u00fclkelerden 20 grubun 15 Haziran&amp;#039;a kadar \u0130srail&amp;#039;e gelmesini bekliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu kapsamda Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nin Missouri&amp;#039;deki eyaletindeki bir okulda teoloji okuyan farkl\u0131 ya\u015flardan 12 Hristiyan hac\u0131 aday\u0131, Ben Gurion Havaalan\u0131&amp;#039;na indi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yabanc\u0131 turistleri havaalan\u0131nda kar\u015f\u0131layan Turizm Bakan\u0131 Orit Farkash-Hakohen, \&quot;Kutsal topraklara \u00e7ok say\u0131da turistin gelece\u011finden eminim, ilki sizsiniz.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, Bar\u0131\u015f Prensi Kilisesi&amp;#039;nden (Prince of Peace Church) Rahip Tom Zelt liderli\u011findeki grubun Kud\u00fcs, Nas\u0131ra, milli parklar ve H\u0131ristiyan b\u00f6lgelerini ziyaret etmeyi planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130srailli Bakan Farkash-Hakohen, turistlere, \&quot;\u0130srail sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f. Art\u0131k her \u015fey g\u00fcvenli bir \u015fekilde a\u00e7\u0131k.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclke Mart 2020&amp;#039;de, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131nda s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 yabanc\u0131lara kapatm\u0131\u015ft\u0131. Yeti\u015fkin n\u00fcfusun \u00e7o\u011funun h\u0131zl\u0131 bir program \u00e7er\u00e7evesinde a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 9,3 milyon n\u00fcfuslu \u00fclkede g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131 400&amp;#039;e kadar geriledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5689180\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/24\/nufusunun-buyuk-cogunlugunu-as-layan-israil-de-covid-19-k-s-tlamalar-kalk-yor\&quot;&gt;N\u00fcfusunun b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011funu a\u015f\u0131layan \u0130srail&#039;de Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 kalk\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Barlar ve i\u015fletmeler, oteller ve sa\u011fl\u0131k kul\u00fcpleri yeniden a\u00e7\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu durum, \u0130srail&amp;#039;in &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/27\/israil-de-as-lama-kampanyas-salg-n-n-seyrini-nas-l-etkiledi\&quot;&gt;a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f&lt;\/a&gt; yabanc\u0131lar\u0131n \u00fclkeye girmesine ve turizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc canland\u0131rmas\u0131na olanak sa\u011flasa da yetkililer potansiyel yeni varyantlar konusunda temkinli olmaya devam ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bununla birlikte turistlerin u\u00e7u\u015f \u00f6ncesi negatif PCR testi sunmalar\u0131 ve Tel Aviv&amp;#039;e indikten sonra da Ben Gurion Havaalan\u0131nda ba\u015fka bir teste girmeleri gerekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130srail h\u00fck\u00fcmeti, gelecek iki hafta i\u00e7erisinde kapal\u0131 alanlarda maske kullan\u0131l\u0131p kullan\u0131lmamas\u0131 konusunu g\u00f6r\u00fc\u015ferek karara ba\u011flayacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak daha \u00f6nce uygulanan &amp;#039;Ye\u015fil Ge\u00e7i\u015f&amp;#039; izni 1 Haziran&amp;#039;dan itibaren y\u00fcr\u00fcrl\u00fckten kald\u0131r\u0131lacak.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622144029,&quot;publishedAt&quot;:1622148003,&quot;updatedAt&quot;:1622148059,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/27\/bir-y-l-aradan-sonra-ilk-yabanc-turist-kafilesi-israil-e-ayak-bast&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/53\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_44c51fbe-0bd4-5a2c-8d3a-056d9b30f3e2-5705376.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130srail&#039;in Tel Aviv kentindeki Ben Gurion Havaalan\u0131&#039;nda valizleriyle birlikte g\u00f6r\u00fclen Koreli turistler (ar\u015fiv)&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130srail&#039;in Tel Aviv kentindeki Ben Gurion Havaalan\u0131&#039;nda valizleriyle birlikte g\u00f6r\u00fclen Koreli turistler (ar\u015fiv)&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1106&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;157&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;israel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;israil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srail&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130srail&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21034&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tourists&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turistler&quot;,&quot;title&quot;:&quot;turistler&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;turistler&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12596&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccination&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23942&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pcr-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pcr-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;PCR testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;PCR testi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1529810&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1531146&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1532120&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;157&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;israil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srail&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/israil&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;2158&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tel-aviv&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Tel Aviv&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/27\/bir-y-l-aradan-sonra-ilk-yabanc-turist-kafilesi-israil-e-ayak-bast&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622148059},{&quot;id&quot;:&quot;1530142&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5702782&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210527_WBSU_16104634&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Alman ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar p\u0131ht\u0131 atmas\u0131 ile Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi budu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;P\u0131ht\u0131 atmas\u0131 ile Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fki bulundu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Alman ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar p\u0131ht\u0131 atmas\u0131 ile Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi budu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Alman ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, yapt\u0131klar\u0131 incelemeler sonucu kanda p\u0131ht\u0131 atmas\u0131 ile AstraZeneca(AsZe) ve Johnson&amp;Johnson (J&amp;J) gibi a\u015f\u0131lar aras\u0131ndaki ba\u011f\u0131 bulduklar\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Alman ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, yapt\u0131klar\u0131 incelemeler sonucu kanda p\u0131ht\u0131 atmas\u0131 ile AstraZeneca(AsZe) ve Johnson&amp;Johnson (J&amp;J) gibi a\u015f\u0131lar aras\u0131ndaki ba\u011f\u0131 bulduklar\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;alman-arast-rmac-lar-p-ht-atmas-ile-covid-19-as-lar-aras-ndaki-iliskiyi-budu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Alman ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, yapt\u0131klar\u0131 incelemeler sonucu kanda p\u0131ht\u0131 atmas\u0131 ile AstraZeneca(AsZe) ve Johnson&amp;Johnson (J&amp;J) gibi a\u015f\u0131lar aras\u0131ndaki ba\u011f\u0131 buldu. \n\nHen\u00fcz uzman denetimi yap\u0131lmam\u0131\u015f olan \u00e7al\u0131\u015fmadaki ilk bulgular \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda a\u00e7\u0131klama yapan ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, \&quot;So\u011fuk vir\u00fcsler olarak bilinen &#039;adenovir\u00fcs vekt\u00f6rleri&#039; i\u00e7eren a\u015f\u0131larda iletilecek olan materyalin bir k\u0131sm\u0131 h\u00fccrelerin \u00e7ekirde\u011fine gidiyor ve burada koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 \u00fcretilmesi gereken protein dizilimleri yanl\u0131\u015f okunabiliyor. Bunun sonuncunda da p\u0131ht\u0131la\u015fma bozulmas\u0131na yol a\u00e7an bir durum ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.\&quot; dedi. \n\nBilim insanlar\u0131 ve \u00f6zellikle Avrupa ila\u00e7 d\u00fczenleyicileri hala bunun neden oldu\u011funu anlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. A\u015f\u0131 olan ki\u015fide d\u00fc\u015f\u00fck seviyede trombosit olmas\u0131 da \u00f6l\u00fcme neden olan durumlardan biri. Bu \u015fekilde meydana gelen \u00f6l\u00fcmler sonras\u0131 baz\u0131 Avrupa \u00fclkeleri AsZe ve J&amp;J a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 kullanmay\u0131 durdurmu\u015ftu.  \n\nJ&amp;J&#039;dan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada bu konu \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015ftirilen \u00e7al\u0131\u015fmalara destek verildi\u011fi ve k\u00fcresel \u00e7apta sa\u011fl\u0131k otoriteleri ile i\u015fbirli\u011finin devam etti\u011fi belirtildi.  \n\nFrankfurt Goethe \u00dcniversitesi&#039;ndeki ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar ve ba\u015fka \u00fcniversitelerden uzmanlar\u0131n ortakla\u015fa yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 bir makalede, BioNTech\/Pfizer ile Moderna gibi mRNA teknolojisi ile geli\u015ftirilenler a\u015f\u0131larda koronavir\u00fcs ba\u015fak proteininin genetik materyalini h\u00fccrelerin \u00e7ekirde\u011fine de\u011fil, sadece h\u00fccrelerin i\u00e7inde bulunan s\u0131v\u0131ya aktard\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor. Bu nedenle benzeri sorunun ya\u015fanmas\u0131 riskinin \u00e7ok daha az oldu\u011fu kaydediliyor.     \n\n\&quot;T\u00fcm mRNA a\u015f\u0131lar\u0131 g\u00fcvenli\&quot; \n\nMakalede \&quot;T\u00fcm mRNA a\u015f\u0131lar\u0131 g\u00fcvenli \u00fcr\u00fcnler olarak nitelendirilebilir\&quot; deniyor. \n\nMakale ayr\u0131ca, adenovir\u00fcs vekt\u00f6rlerini kullanan a\u015f\u0131 \u00fcreticilerinin, istenmeyen ekleme reaksiyonlar\u0131n\u0131 \u00f6nlemek ve g\u00fcvenli\u011fi art\u0131rmak i\u00e7in \u201cba\u015fak proteininin dizisini de\u011fi\u015ftirebilecekleri\&quot; \u00f6neriliyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Alman ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, yapt\u0131klar\u0131 incelemeler sonucu kanda p\u0131ht\u0131 atmas\u0131 ile AstraZeneca(AsZe) ve Johnson&amp;amp;Johnson (J&amp;amp;J) gibi a\u015f\u0131lar aras\u0131ndaki ba\u011f\u0131 buldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hen\u00fcz uzman denetimi yap\u0131lmam\u0131\u015f olan \u00e7al\u0131\u015fmadaki ilk bulgular \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda a\u00e7\u0131klama yapan ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, \&quot;So\u011fuk vir\u00fcsler olarak bilinen &amp;#039;adenovir\u00fcs vekt\u00f6rleri&amp;#039; i\u00e7eren a\u015f\u0131larda iletilecek olan materyalin bir k\u0131sm\u0131 h\u00fccrelerin \u00e7ekirde\u011fine gidiyor ve burada koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 \u00fcretilmesi gereken protein dizilimleri yanl\u0131\u015f okunabiliyor. Bunun sonuncunda da p\u0131ht\u0131la\u015fma bozulmas\u0131na yol a\u00e7an bir durum ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bilim insanlar\u0131 ve \u00f6zellikle Avrupa ila\u00e7 d\u00fczenleyicileri hala bunun neden oldu\u011funu anlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. A\u015f\u0131 olan ki\u015fide d\u00fc\u015f\u00fck seviyede trombosit olmas\u0131 da \u00f6l\u00fcme neden olan durumlardan biri. Bu \u015fekilde meydana gelen \u00f6l\u00fcmler sonras\u0131 baz\u0131 Avrupa \u00fclkeleri AsZe ve J&amp;amp;J a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 kullanmay\u0131 durdurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5702504\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/27\/supheli-olum-vakas-uzerine-johnson-johnson-as-s-belcika-da-41-yas-alt-na-yasakland\&quot;&gt;\u015e\u00fcpheli \u00f6l\u00fcm vakas\u0131 \u00fczerine Johnson&amp;Johnson a\u015f\u0131s\u0131 Bel\u00e7ika&#039;da 41 ya\u015f alt\u0131na yasakland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;J&amp;amp;J&amp;#039;dan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada bu konu \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015ftirilen \u00e7al\u0131\u015fmalara destek verildi\u011fi ve k\u00fcresel \u00e7apta sa\u011fl\u0131k otoriteleri ile i\u015fbirli\u011finin devam etti\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Frankfurt Goethe \u00dcniversitesi&amp;#039;ndeki ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar ve ba\u015fka \u00fcniversitelerden uzmanlar\u0131n ortakla\u015fa yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 bir makalede, BioNTech\/Pfizer ile Moderna gibi mRNA teknolojisi ile geli\u015ftirilenler a\u015f\u0131larda koronavir\u00fcs ba\u015fak proteininin genetik materyalini h\u00fccrelerin \u00e7ekirde\u011fine de\u011fil, sadece h\u00fccrelerin i\u00e7inde bulunan s\u0131v\u0131ya aktard\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor. Bu nedenle benzeri sorunun ya\u015fanmas\u0131 riskinin \u00e7ok daha az oldu\u011fu kaydediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;T\u00fcm mRNA a\u015f\u0131lar\u0131 g\u00fcvenli\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Makalede \&quot;T\u00fcm mRNA a\u015f\u0131lar\u0131 g\u00fcvenli \u00fcr\u00fcnler olarak nitelendirilebilir\&quot; deniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Makale ayr\u0131ca, adenovir\u00fcs vekt\u00f6rlerini kullanan a\u015f\u0131 \u00fcreticilerinin, istenmeyen ekleme reaksiyonlar\u0131n\u0131 \u00f6nlemek ve g\u00fcvenli\u011fi art\u0131rmak i\u00e7in \u201cba\u015fak proteininin dizisini de\u011fi\u015ftirebilecekleri\&quot; \u00f6neriliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622108883,&quot;publishedAt&quot;:1622114193,&quot;updatedAt&quot;:1622114195,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/27\/alman-arast-rmac-lar-p-ht-atmas-ile-covid-19-as-lar-aras-ndaki-iliskiyi-budu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/27\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ac076eb0-e2f2-542d-bdb8-c840aa9a94c0-5702782.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;720&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;aktan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Serta\u00e7  Aktan&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@sertac_aktan&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;germany&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Almanya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;}],&quot;related&quot;:[],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/27\/alman-arast-rmac-lar-p-ht-atmas-ile-covid-19-as-lar-aras-ndaki-iliskiyi-budu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622114195},{&quot;id&quot;:&quot;1529974&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5702504&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210527_WBSU_16103661&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u015e\u00fcpheli \u00f6l\u00fcm vakas\u0131 \u00fczerine Johnson&amp;Johnson a\u015f\u0131s\u0131 Bel\u00e7ika&#039;da 41 ya\u015f alt\u0131na yasakland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Bel\u00e7ika, Johnson&amp;Johnson a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 41 ya\u015f\u0131n alt\u0131na yasaklad\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u015e\u00fcpheli \u00f6l\u00fcm vakas\u0131 \u00fczerine Johnson&amp;Johnson a\u015f\u0131s\u0131 Bel\u00e7ika&#039;da 41 ya\u015f alt\u0131na yasakland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Bel\u00e7ika h\u00fck\u00fcmeti Johnson &amp; Johnson&#039;\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olan 40 ya\u015f\u0131n alt\u0131nda bir kad\u0131n\u0131n olu\u015fan bir komplikasyon nedeniyle \u00f6lmesinin ard\u0131ndan \u00fclkede 41 ya\u015f\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fckler i\u00e7in Johnson&amp;Johnson ile a\u015f\u0131lamay\u0131 durdurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Bel\u00e7ika h\u00fck\u00fcmeti Johnson &amp; Johnson&#039;\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olan 40 ya\u015f\u0131n alt\u0131nda bir kad\u0131n\u0131n olu\u015fan bir komplikasyon nedeniyle \u00f6lmesinin ard\u0131ndan \u00fclkede 41 ya\u015f\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fckler i\u00e7in Johnson&amp;Johnson ile a\u015f\u0131lamay\u0131 durdurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;supheli-olum-vakas-uzerine-johnson-johnson-as-s-belcika-da-41-yas-alt-na-yasakland&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Bel\u00e7ika h\u00fck\u00fcmeti Johnson &amp; Johnson&#039;\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olan 40 ya\u015f\u0131n alt\u0131nda bir kad\u0131n\u0131n olu\u015fan komplikasyonlar nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetmesinin ard\u0131ndan \u00fclkede 41 ya\u015f\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fckler i\u00e7in Johnson&amp;Johnson ile a\u015f\u0131lamay\u0131 durdurdu. \n\nBr\u00fcksel&#039;de ya\u015fayan ve diplomat e\u015fi olan 40 ya\u015f\u0131ndaki Sloven kad\u0131n\u0131n hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve nadir g\u00f6r\u00fclen bir trombozdan \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc a\u00e7\u0131kland\u0131. A\u015f\u0131y\u0131 kendi \u00fclkesinin el\u00e7ili\u011fi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ald\u0131\u011f\u0131 belirtilen \u015fah\u0131s a\u015f\u0131y\u0131 cuma g\u00fcn\u00fc olmu\u015ftu. \n\nJohnson&amp;Johnson a\u015f\u0131s\u0131 Avrupa&#039;ya y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011finde gelmeye ba\u015flad\u0131 ve Avrupa&#039;da kullan\u0131m\u0131 olan 4 a\u015f\u0131n\u0131n toplam miktar\u0131n\u0131n y\u00fczde 10&#039;u olu\u015fturuyor. \n\nYa\u015fanan komplikasyon sonucu \u00f6l\u00fcm \u015fimdiye kadar bu a\u015f\u0131 i\u00e7in bildirilen ilk \u00f6rnek oldu. Bel\u00e7ika \u015fimdiye kadar elinde bulunan 40 bin doz Johnson&amp;Johnson a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 evde yaln\u0131z ya\u015fayan ya\u015fl\u0131lara ve 45 ya\u015f \u00fcst\u00fc evsizlere uyguluyordu. \n\nAstraZeneca i\u00e7in benzer durum s\u00f6z konusu \n\nAvrupa&#039;da baz\u0131 \u00fclkeler daha \u00f6nce de AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 benzeri sebeplerden \u00f6t\u00fcr\u00fc ask\u0131ya alm\u0131\u015ft\u0131. Baz\u0131 \u00fclkeler de AstraZeneca&#039;y\u0131 sadece 55 veya 60 ya\u015f \u00fcst\u00fc i\u00e7in kullan\u0131yor. \n\nDanimarka Johnson&amp;Johnson a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 tamamen a\u015f\u0131lama program\u0131ndan \u00e7\u0131kard\u0131 Norve\u00e7 de AstraZeneca&#039;y\u0131 kullanm\u0131yor. \n\nHer iki a\u015f\u0131n\u0131n sebep oldu\u011fu p\u0131ht\u0131 atmas\u0131 vakalar\u0131nda da a\u015f\u0131y\u0131 olan ki\u015fide \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck seviyede trombosit g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nAvrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA) a\u015f\u0131lar\u0131n g\u00fcvenli\u011fini incelemeye ve testlere devam ediyor. Johnson&amp;Johnson ile AstraZeneca i\u00e7in EMA resmi de\u011ferlendirmesi hala yarar\u0131n risklerden \u00e7ok daha y\u00fcksek oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcnde.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Bel\u00e7ika h\u00fck\u00fcmeti Johnson &amp;amp; Johnson&amp;#039;\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olan 40 ya\u015f\u0131n alt\u0131nda bir kad\u0131n\u0131n olu\u015fan komplikasyonlar nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetmesinin ard\u0131ndan \u00fclkede 41 ya\u015f\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fckler i\u00e7in Johnson&amp;amp;Johnson ile a\u015f\u0131lamay\u0131 durdurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Br\u00fcksel&amp;#039;de ya\u015fayan ve diplomat e\u015fi olan 40 ya\u015f\u0131ndaki Sloven kad\u0131n\u0131n hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve nadir g\u00f6r\u00fclen bir trombozdan \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc a\u00e7\u0131kland\u0131. A\u015f\u0131y\u0131 kendi \u00fclkesinin el\u00e7ili\u011fi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ald\u0131\u011f\u0131 belirtilen \u015fah\u0131s a\u015f\u0131y\u0131 cuma g\u00fcn\u00fc olmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Johnson&amp;amp;Johnson a\u015f\u0131s\u0131 Avrupa&amp;#039;ya y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011finde gelmeye ba\u015flad\u0131 ve Avrupa&amp;#039;da kullan\u0131m\u0131 olan 4 a\u015f\u0131n\u0131n toplam miktar\u0131n\u0131n y\u00fczde 10&amp;#039;u olu\u015fturuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ya\u015fanan komplikasyon sonucu \u00f6l\u00fcm \u015fimdiye kadar bu a\u015f\u0131 i\u00e7in bildirilen ilk \u00f6rnek oldu. Bel\u00e7ika \u015fimdiye kadar elinde bulunan 40 bin doz Johnson&amp;amp;Johnson a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 evde yaln\u0131z ya\u015fayan ya\u015fl\u0131lara ve 45 ya\u015f \u00fcst\u00fc evsizlere uyguluyordu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5617358\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/03\/covid-19-danimarka-johnson-and-johnson-as-s-n-n-kullan-m-n-durdurdu\&quot;&gt;Covid-19: Danimarka, Johnson and Johnson a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131n\u0131 durdurdu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;AstraZeneca i\u00e7in benzer durum s\u00f6z konusu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Avrupa&amp;#039;da baz\u0131 \u00fclkeler daha \u00f6nce de AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 benzeri sebeplerden \u00f6t\u00fcr\u00fc ask\u0131ya alm\u0131\u015ft\u0131. Baz\u0131 \u00fclkeler de AstraZeneca&amp;#039;y\u0131 sadece 55 veya 60 ya\u015f \u00fcst\u00fc i\u00e7in kullan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Danimarka Johnson&amp;amp;Johnson a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 tamamen a\u015f\u0131lama program\u0131ndan \u00e7\u0131kard\u0131 Norve\u00e7 de AstraZeneca&amp;#039;y\u0131 kullanm\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Her iki a\u015f\u0131n\u0131n sebep oldu\u011fu p\u0131ht\u0131 atmas\u0131 vakalar\u0131nda da a\u015f\u0131y\u0131 olan ki\u015fide \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck seviyede trombosit g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA) a\u015f\u0131lar\u0131n g\u00fcvenli\u011fini incelemeye ve testlere devam ediyor. Johnson&amp;amp;Johnson ile AstraZeneca i\u00e7in EMA resmi de\u011ferlendirmesi hala yarar\u0131n risklerden \u00e7ok daha y\u00fcksek oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcnde.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622103548,&quot;publishedAt&quot;:1622107475,&quot;updatedAt&quot;:1622110760,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/27\/supheli-olum-vakas-uzerine-johnson-johnson-as-s-belcika-da-41-yas-alt-na-yasakland&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/25\/04\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d35412c8-1aa6-5ec7-bc54-81d4b4f1b397-5702504.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Johnson&amp;Johnson&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Johnson&amp;Johnson&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;576&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;aktan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Serta\u00e7  Aktan&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@sertac_aktan&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;belgium&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;belcika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;25060&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;johnson-johnson&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;johnson-johnson&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Johnson &amp; Johnson&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Johnson &amp; Johnson&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1530000&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1529766&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;24&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;belcika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/belcika&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/27\/supheli-olum-vakas-uzerine-johnson-johnson-as-s-belcika-da-41-yas-alt-na-yasakland&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622110760},{&quot;id&quot;:&quot;1528914&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5700154&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210526_NWSU_16097293&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: 1 Haziran&#039;dan itibaren 50 ya\u015f ve \u00fczeri a\u015f\u0131lanacak&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koca: 1 Haziran&#039;dan itibaren 50 ya\u015f ve \u00fczeri a\u015f\u0131lanacak&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: 1 Haziran&#039;dan itibaren 50 ya\u015f ve \u00fczeri a\u015f\u0131lanacak&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu, bug\u00fcn Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda, video konferans y\u00f6ntemiyle topland\u0131. Toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Koca, a\u015f\u0131lama s\u00fcreci ve salg\u0131n ile ilgili \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu, bug\u00fcn Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda, video konferans y\u00f6ntemiyle topland\u0131. Toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Koca, a\u015f\u0131lama s\u00fcreci ve salg\u0131n ile ilgili \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;sagl-k-bakan-koca-1-haziran-dan-itibaren-50-yas-ve-uzeri-as-lanacak&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu, bug\u00fcn Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda, video konferans y\u00f6ntemiyle topland\u0131. \n\nToplant\u0131n\u0131n g\u00fcndeminde a\u015f\u0131 tedari\u011fi ve a\u015f\u0131lama plan\u0131 vard\u0131. Ayr\u0131ca bug\u00fcn BioNTech a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n yeni sevkiyat\u0131 da Ankara&#039;ya ula\u015ft\u0131. Toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Koca, a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. \n\nToplant\u0131 sonras\u0131 Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca\u2019n\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131ndan sat\u0131r ba\u015flar\u0131 \u015f\u00f6yle; \n\n\&quot;\u00d6ncelikle vatanda\u015flar\u0131m\u0131za vaka say\u0131lar\u0131n\u0131 \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde d\u00fc\u015f\u00fcren k\u0131s\u0131tlamalara ve tedbirlere g\u00f6sterdikleri uyum i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr ederim. Vaka say\u0131lar\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc kal\u0131c\u0131 k\u0131lmak i\u00e7in gayretlerimiz devam edecek. Birlikte m\u00fccadele ederek ba\u015fard\u0131k, birlikte m\u00fccadele ederek salg\u0131n\u0131 sona erdirece\u011fiz\&quot; \n\n&#039;1 Haziran&#039;dan itibaren 50 ya\u015f ve \u00fczeri a\u015f\u0131lanacak&#039; \n\n\&quot;Normalle\u015fme d\u00f6neminde k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n giderek azalaca\u011f\u0131 ancak bireysel tedbirlerin \u00f6ne \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 ve yayg\u0131n a\u015f\u0131lama ile g\u00fc\u00e7lendirilmi\u015f bir uygulama hedefliyoruz. \n\n\&quot;1 Haziran&#039;dan itibaren a\u015f\u0131lama program\u0131m\u0131z h\u0131zlanm\u0131\u015f olacak. Bu kapsamda 1 Hazirandan itibaren 50 ya\u015f \u00fczeri vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n da a\u015f\u0131lanmas\u0131na ba\u015flanacakt\u0131r.\&quot; \n\n\&quot;A\u015f\u0131 program\u0131m\u0131z ile ilgili baz\u0131 \u00f6nemli konular\u0131 dikkatinize sunmak isterim. Salg\u0131n\u0131n en can yak\u0131c\u0131 oldu\u011fu g\u00fcnlerde \u00fclkemiz t\u00fcm a\u015f\u0131 adaylar\u0131n\u0131 titizlikle inceleyerek Faz 3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n \u00fclkemizde de y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi i\u00e7in gayret g\u00f6stermi\u015ftir.\&quot; \n\n\&quot;\u00c7al\u0131\u015fmas\u0131 \u00fclkemizde tamamlanan a\u015f\u0131 adaylar\u0131ndan biri olan inaktif a\u015f\u0131y\u0131 \u00fclkemize getirmek \u00fczere 100 milyon doz a\u015f\u0131 i\u00e7in anla\u015fmay\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131k. Yakla\u015f\u0131k 30 milyon doz a\u015f\u0131y\u0131 da teslim al\u0131p uygulad\u0131k.\&quot; \n\n&#039;D\u00fcnyan\u0131n en h\u0131zl\u0131 a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131ndan birini y\u00fcr\u00fctt\u00fck&#039; \n\n\&quot;A\u015f\u0131 tedarikinin en s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 oldu\u011fu g\u00fcnlerde d\u00fcnyan\u0131n en h\u0131zl\u0131 a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131ndan birini y\u00fcr\u00fctt\u00fck. A\u015f\u0131 tedarikinde son iki ayda bir yava\u015flama olsa da bunun Haziran ay\u0131 ile birlikte h\u0131zlanaca\u011f\u0131n\u0131 belirtmi\u015ftik. A\u015f\u0131 \u00fcretmeyen \u00fclkeler i\u00e7inde en \u00e7ok a\u015f\u0131y\u0131 en k\u0131sa s\u00fcrede temin eden bir program y\u00fcr\u00fctt\u00fck.\&quot; \n\n\&quot;\u00c7ok yak\u0131nda \u00f6nemli bir miktar daha a\u015f\u0131 \u00fclkemize ula\u015fm\u0131\u015f olacak. Buradan \u00c7in makamlar\u0131na g\u00f6sterdikleri destek ve anlay\u0131\u015f i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr ediyorum. T\u00fcm giri\u015fimlere ra\u011fmen aram\u0131zdaki anla\u015fma ve iyi ili\u015fkilerin devam\u0131 i\u00e7in kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 b\u00fcy\u00fck gayretler g\u00f6sterdik.\&quot; \n\n&#039;\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki hafta 5 milyon doz a\u015f\u0131 daha gelecek&#039; \n\n\&quot;A\u015f\u0131lar\u0131n etkinlikleri ve yan etkileri daha iyi anla\u015f\u0131ld\u0131k\u00e7a a\u015f\u0131 \u00e7e\u015fitlili\u011fini ve yeni teknolojilerle \u00fcretilmi\u015f a\u015f\u0131lar\u0131 da \u00fclkemizde kullan\u0131ma almaya devam ediyoruz.\&quot; \n\n\&quot;\u0130lk geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan Biontech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 da \u00fclkemizde de y\u00fcr\u00fct\u00fclen faz 3 klinik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan beri takip ediyoruz. Gurur verici bir ba\u015far\u0131ya imza atan bilim insanlar\u0131m\u0131z U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci ile s\u00fcrecin ba\u015f\u0131ndan beri irtibat halindeyiz.\&quot; \n\n\&quot;\u00dcretim kapasitesi ile ilgili geli\u015fmeler ile birlikte daha \u00f6nce 27 Aral\u0131k 2020&#039;de 30 milyon doz olarak imzalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z anla\u015fmay\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde 120 milyon doza \u00e7\u0131kard\u0131k. Haziran ay\u0131nda 30 milyon doz teslim edilecek olan a\u015f\u0131lar\u0131n ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc bug\u00fcn \u00fclkemize ula\u015ft\u0131.\&quot; \n\n\&quot;\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki hafta ba\u015f\u0131nda yakla\u015f\u0131k 5 milyon doza yak\u0131n a\u015f\u0131 daha \u00fclkemize ula\u015facak. Destek ve gayretleri i\u00e7in bir kez daha U\u011fur hocam\u0131za ve ekibine te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\&quot; \n\n&#039;50 milyon doz Sputnik a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da anla\u015fmas\u0131 imzaland\u0131&#039; \n\n\&quot;Bunlara ek olarak etkinli\u011fini ve ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 ispat etmi\u015f bir a\u015f\u0131 olan Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 da temin i\u00e7in geli\u015ftirildi\u011fi g\u00fcnden beri devredeyiz. 50 milyon doz Sputnik a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da anla\u015fmas\u0131n\u0131 imzalam\u0131\u015f bulunuyoruz. Bu anla\u015fmaya verdikleri destekler i\u00e7in de Rus makamlar\u0131na te\u015fekk\u00fcrlerimi sunuyorum. B\u00f6ylece n\u00fcfusumuzun 3 kat\u0131n\u0131 a\u015fan 270 milyon doz a\u015f\u0131y\u0131 imza alt\u0131na alm\u0131\u015f olduk.\&quot; \n\n&#039;Yerli a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda faz 3 a\u015famas\u0131na gelindi&#039; \n\n\&quot;Ayr\u0131ca yerli a\u015f\u0131m\u0131zla ilgili de son a\u015famaya gelmi\u015f bulunuyoruz. Faz \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam eden \u00fc\u00e7 a\u015f\u0131 aday\u0131m\u0131zdan biri insan deneylerinin son safhas\u0131 olan Faz 3 a\u015famas\u0131na gelmi\u015ftir. En k\u0131sa s\u00fcrede Faz 3 a\u015f\u0131lamalar\u0131 ba\u015flayacakt\u0131r. T\u00fcrkiye Sa\u011fl\u0131k Enstit\u00fcleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n liderli\u011finde y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar ba\u015far\u0131yla sonuca yakla\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Kendi geli\u015ftirdi\u011fimiz a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n kullan\u0131m\u0131n\u0131n da yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 m\u00fcjdesini vermek isterim.\&quot; \n\n\&quot;T\u00fcm d\u00fcnyada \u00e7ok s\u0131k\u0131 ko\u015fullarda a\u015f\u0131 temini ile ilgili b\u00fcy\u00fck zorluklar ya\u015fan\u0131rken \u00fclkemizin menfaatlerini ve vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6nceleyerek \u00f6nemli miktarda a\u015f\u0131y\u0131 temin etmi\u015f bulunuyoruz.\&quot; \n\n&#039;Bu yaz salg\u0131n\u0131n y\u0131k\u0131c\u0131 etkisinden kurtulaca\u011f\u0131z&#039; \n\n\&quot;A\u015f\u0131 tedariki yava\u015flad\u0131\u011f\u0131nda sizi ne kadar a\u00e7\u0131k bilgilendirmi\u015fsek bug\u00fcn de bu g\u00fczel haberleri ayn\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131kta takdirlerinize sunuyorum. Her olumlu geli\u015fmeyi ele\u015ftirmeye devam edenler elbette olacakt\u0131r ve bu sayg\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde kald\u0131k\u00e7a haklar\u0131d\u0131r da.  \n\n\&quot;Mevcut geli\u015fmeler ve normalle\u015fme ile ilgili yeni planlar\u0131m\u0131zla bu yaz salg\u0131n\u0131n y\u0131k\u0131c\u0131 etkisinden \u00fclkemizin kurtulaca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fcn\u00fcr hale gelmi\u015ftir.\&quot;&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu, bug\u00fcn Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda, video konferans y\u00f6ntemiyle topland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplant\u0131n\u0131n g\u00fcndeminde a\u015f\u0131 tedari\u011fi ve a\u015f\u0131lama plan\u0131 vard\u0131. Ayr\u0131ca bug\u00fcn BioNTech a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n yeni sevkiyat\u0131 da Ankara&amp;#039;ya ula\u015ft\u0131. Toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Koca, a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplant\u0131 sonras\u0131 Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca\u2019n\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131ndan sat\u0131r ba\u015flar\u0131 \u015f\u00f6yle;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;\u00d6ncelikle vatanda\u015flar\u0131m\u0131za vaka say\u0131lar\u0131n\u0131 \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde d\u00fc\u015f\u00fcren k\u0131s\u0131tlamalara ve tedbirlere g\u00f6sterdikleri uyum i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr ederim. Vaka say\u0131lar\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc kal\u0131c\u0131 k\u0131lmak i\u00e7in gayretlerimiz devam edecek. Birlikte m\u00fccadele ederek ba\u015fard\u0131k, birlikte m\u00fccadele ederek salg\u0131n\u0131 sona erdirece\u011fiz\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;1 Haziran&#039;dan itibaren 50 ya\u015f ve \u00fczeri a\u015f\u0131lanacak&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\&quot;Normalle\u015fme d\u00f6neminde k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n giderek azalaca\u011f\u0131 ancak bireysel tedbirlerin \u00f6ne \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 ve yayg\u0131n a\u015f\u0131lama ile g\u00fc\u00e7lendirilmi\u015f bir uygulama hedefliyoruz.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;1 Haziran&amp;#039;dan itibaren a\u015f\u0131lama program\u0131m\u0131z h\u0131zlanm\u0131\u015f olacak. Bu kapsamda 1 Hazirandan itibaren 50 ya\u015f \u00fczeri vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n da a\u015f\u0131lanmas\u0131na ba\u015flanacakt\u0131r.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;A\u015f\u0131 program\u0131m\u0131z ile ilgili baz\u0131 \u00f6nemli konular\u0131 dikkatinize sunmak isterim. Salg\u0131n\u0131n en can yak\u0131c\u0131 oldu\u011fu g\u00fcnlerde \u00fclkemiz t\u00fcm a\u015f\u0131 adaylar\u0131n\u0131 titizlikle inceleyerek Faz 3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n \u00fclkemizde de y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi i\u00e7in gayret g\u00f6stermi\u015ftir.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;\u00c7al\u0131\u015fmas\u0131 \u00fclkemizde tamamlanan a\u015f\u0131 adaylar\u0131ndan biri olan inaktif a\u015f\u0131y\u0131 \u00fclkemize getirmek \u00fczere 100 milyon doz a\u015f\u0131 i\u00e7in anla\u015fmay\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131k. Yakla\u015f\u0131k 30 milyon doz a\u015f\u0131y\u0131 da teslim al\u0131p uygulad\u0131k.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;D\u00fcnyan\u0131n en h\u0131zl\u0131 a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131ndan birini y\u00fcr\u00fctt\u00fck&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\&quot;A\u015f\u0131 tedarikinin en s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 oldu\u011fu g\u00fcnlerde d\u00fcnyan\u0131n en h\u0131zl\u0131 a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131ndan birini y\u00fcr\u00fctt\u00fck. A\u015f\u0131 tedarikinde son iki ayda bir yava\u015flama olsa da bunun Haziran ay\u0131 ile birlikte h\u0131zlanaca\u011f\u0131n\u0131 belirtmi\u015ftik. A\u015f\u0131 \u00fcretmeyen \u00fclkeler i\u00e7inde en \u00e7ok a\u015f\u0131y\u0131 en k\u0131sa s\u00fcrede temin eden bir program y\u00fcr\u00fctt\u00fck.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;\u00c7ok yak\u0131nda \u00f6nemli bir miktar daha a\u015f\u0131 \u00fclkemize ula\u015fm\u0131\u015f olacak. Buradan \u00c7in makamlar\u0131na g\u00f6sterdikleri destek ve anlay\u0131\u015f i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr ediyorum. T\u00fcm giri\u015fimlere ra\u011fmen aram\u0131zdaki anla\u015fma ve iyi ili\u015fkilerin devam\u0131 i\u00e7in kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 b\u00fcy\u00fck gayretler g\u00f6sterdik.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5686698,5679214\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/22\/sagl-k-bakan-koca-270-milyon-doz-covid-19-as-s-icin-anlasmam-z-var\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: 270 milyon doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in anla\u015fmam\u0131z var&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/20\/koca-ve-sahin-den-ortak-ac-klama-turkiye-ye-120-milyon-doz-pfizer-biontech-as-teslim-edile\&quot;&gt;Koca ve \u015eahin&#039;den ortak a\u00e7\u0131klama: T\u00fcrkiye&#039;ye 120 milyon doz Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131 teslim edilecek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;&#039;\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki hafta 5 milyon doz a\u015f\u0131 daha gelecek&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\&quot;A\u015f\u0131lar\u0131n etkinlikleri ve yan etkileri daha iyi anla\u015f\u0131ld\u0131k\u00e7a a\u015f\u0131 \u00e7e\u015fitlili\u011fini ve yeni teknolojilerle \u00fcretilmi\u015f a\u015f\u0131lar\u0131 da \u00fclkemizde kullan\u0131ma almaya devam ediyoruz.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;\u0130lk geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan Biontech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 da \u00fclkemizde de y\u00fcr\u00fct\u00fclen faz 3 klinik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan beri takip ediyoruz. Gurur verici bir ba\u015far\u0131ya imza atan bilim insanlar\u0131m\u0131z U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci ile s\u00fcrecin ba\u015f\u0131ndan beri irtibat halindeyiz.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;\u00dcretim kapasitesi ile ilgili geli\u015fmeler ile birlikte daha \u00f6nce 27 Aral\u0131k 2020&amp;#039;de 30 milyon doz olarak imzalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z anla\u015fmay\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde 120 milyon doza \u00e7\u0131kard\u0131k. Haziran ay\u0131nda 30 milyon doz teslim edilecek olan a\u015f\u0131lar\u0131n ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc bug\u00fcn \u00fclkemize ula\u015ft\u0131.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki hafta ba\u015f\u0131nda yakla\u015f\u0131k 5 milyon doza yak\u0131n a\u015f\u0131 daha \u00fclkemize ula\u015facak. Destek ve gayretleri i\u00e7in bir kez daha U\u011fur hocam\u0131za ve ekibine te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;50 milyon doz Sputnik a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da anla\u015fmas\u0131 imzaland\u0131&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\&quot;Bunlara ek olarak etkinli\u011fini ve ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 ispat etmi\u015f bir a\u015f\u0131 olan Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 da temin i\u00e7in geli\u015ftirildi\u011fi g\u00fcnden beri devredeyiz. 50 milyon doz Sputnik a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da anla\u015fmas\u0131n\u0131 imzalam\u0131\u015f bulunuyoruz. Bu anla\u015fmaya verdikleri destekler i\u00e7in de Rus makamlar\u0131na te\u015fekk\u00fcrlerimi sunuyorum. B\u00f6ylece n\u00fcfusumuzun 3 kat\u0131n\u0131 a\u015fan 270 milyon doz a\u015f\u0131y\u0131 imza alt\u0131na alm\u0131\u015f olduk.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;Yerli a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda faz 3 a\u015famas\u0131na gelindi&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\&quot;Ayr\u0131ca yerli a\u015f\u0131m\u0131zla ilgili de son a\u015famaya gelmi\u015f bulunuyoruz. Faz \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam eden \u00fc\u00e7 a\u015f\u0131 aday\u0131m\u0131zdan biri insan deneylerinin son safhas\u0131 olan Faz 3 a\u015famas\u0131na gelmi\u015ftir. En k\u0131sa s\u00fcrede Faz 3 a\u015f\u0131lamalar\u0131 ba\u015flayacakt\u0131r. T\u00fcrkiye Sa\u011fl\u0131k Enstit\u00fcleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n liderli\u011finde y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar ba\u015far\u0131yla sonuca yakla\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Kendi geli\u015ftirdi\u011fimiz a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n kullan\u0131m\u0131n\u0131n da yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 m\u00fcjdesini vermek isterim.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;T\u00fcm d\u00fcnyada \u00e7ok s\u0131k\u0131 ko\u015fullarda a\u015f\u0131 temini ile ilgili b\u00fcy\u00fck zorluklar ya\u015fan\u0131rken \u00fclkemizin menfaatlerini ve vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6nceleyerek \u00f6nemli miktarda a\u015f\u0131y\u0131 temin etmi\u015f bulunuyoruz.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;Bu yaz salg\u0131n\u0131n y\u0131k\u0131c\u0131 etkisinden kurtulaca\u011f\u0131z&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\&quot;A\u015f\u0131 tedariki yava\u015flad\u0131\u011f\u0131nda sizi ne kadar a\u00e7\u0131k bilgilendirmi\u015fsek bug\u00fcn de bu g\u00fczel haberleri ayn\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131kta takdirlerinize sunuyorum. Her olumlu geli\u015fmeyi ele\u015ftirmeye devam edenler elbette olacakt\u0131r ve bu sayg\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde kald\u0131k\u00e7a haklar\u0131d\u0131r da.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Mevcut geli\u015fmeler ve normalle\u015fme ile ilgili yeni planlar\u0131m\u0131zla bu yaz salg\u0131n\u0131n y\u0131k\u0131c\u0131 etkisinden \u00fclkemizin kurtulaca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fcn\u00fcr hale gelmi\u015ftir.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622043255,&quot;publishedAt&quot;:1622048290,&quot;updatedAt&quot;:1622048347,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/26\/sagl-k-bakan-koca-1-haziran-dan-itibaren-50-yas-ve-uzeri-as-lanacak&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/70\/01\/54\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_304c8879-66f8-5ac2-a74a-d956872a098d-5700154.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Aytu\u011f Can Sencar\/Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4694&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3483&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23110&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1528872&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1528806&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1528726&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/26\/sagl-k-bakan-koca-1-haziran-dan-itibaren-50-yas-ve-uzeri-as-lanacak&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622048347},{&quot;id&quot;:&quot;1528872&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5699992&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210526_NWSU_16096717&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;AB&#039;nin a\u011f\u0131r tazminat cezas\u0131 talep etti\u011fi AstraZeneca kendini savundu: Ayakkab\u0131 \u00fcretmiyoruz&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;AB&#039;den s\u00f6zle\u015fmeye uymayan AstraZeneca&#039;ya a\u011f\u0131r tazminat talebi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;AB&#039;nin a\u011f\u0131r tazminat cezas\u0131 talep etti\u011fi AstraZeneca kendini savundu: Ayakkab\u0131 \u00fcretmiyoruz&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;AB, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 taahh\u00fcd\u00fcn\u00fc yerine getirmeyen AstraZeneca&#039;dan geciken her doz a\u015f\u0131 g\u00fcnl\u00fck 10 euro azminat istiyor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;AB, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 taahh\u00fcd\u00fcn\u00fc yerine getirmeyen AstraZeneca&#039;dan geciken her doz a\u015f\u0131 g\u00fcnl\u00fck 10 euro azminat istiyor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ab-nin-ag-r-tazminat-cezas-talep-ettigi-astrazeneca-kendini-savundu-ayakkab-uretmiyoruz&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi (AB) AstraZeneca&#039;ya kar\u015f\u0131 taahh\u00fct etti\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n teslimat\u0131n\u0131 yapmad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle nisan ay\u0131nda a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 davan\u0131n duru\u015fmas\u0131 bug\u00fcn Br\u00fcksel&#039;de yap\u0131ld\u0131.  \n\nAB taraf\u0131n\u0131n avukat\u0131 mahkemede firman\u0131n birlikle yapt\u0131\u011f\u0131 anla\u015fmaya uymamas\u0131ndan dolay\u0131 a\u011f\u0131r tazminat cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi. \n\nAB, firman\u0131n haziran ay\u0131 sonu itibar\u0131yla teslimat s\u00f6zle\u015fmesinde belirtildi\u011fi \u00fczere 300 milyon doz yerine 100 milyon doz verebilece\u011fi a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u00fczerine firma hakk\u0131nda nisan ay\u0131nda dava a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131.  \n\n\u0130sve\u00e7\/\u0130ngiliz ila\u00e7 ve biyoteknoloji firmas\u0131 AstraZeneca may\u0131s ay\u0131 ba\u015f\u0131nda AB&#039;ye 50 milyon doz a\u015f\u0131 teslim etti. Bu say\u0131 s\u00f6zle\u015fmede yeralan 200 milyon dozun yaln\u0131zca d\u00f6rtte birine denk geliyor. Bug\u00fcnk\u00fc duru\u015fmada s\u00f6z alan AB&#039;nin avukat\u0131 firmay\u0131 s\u00f6zle\u015fmeye uymak i\u00e7in \u00e7aba bile g\u00f6stermemekle su\u00e7lad\u0131. \n\n\&quot;Ayakkab\u0131, ti\u015f\u00f6rt \u00fcretmiyoruz\&quot; \n\nDuru\u015fmada s\u00f6z alan AstraZeneca &#039;n\u0131n avukat\u0131 ise s\u00f6z konusu \u00fcr\u00fcn\u00fcn ayakkab\u0131 ya da ti\u015f\u00f6rt olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek a\u015f\u0131 \u00fcretimindeki zorluklar\u0131 vurgulad\u0131.  \n\nAB&#039;nin su\u00e7lamalar\u0131n\u0131n \u015foke edici oldu\u011funu belirten avukat \u015firketin teslimat hedefini \u00fcretim kapasitesine dair erken tahminlere g\u00f6re hesaplad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti ve a\u015f\u0131y\u0131 \u00fcretim maliyetine satt\u0131klar\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi. \n\nAstraZeneca s\u00f6zle\u015fmenin a\u015f\u0131 dozlar\u0131n\u0131n tesliminde \&quot;m\u00fcmk\u00fcn olan en iyi \u00e7aba\&quot; taahh\u00fcd\u00fcnde bulunuldu\u011fu i\u00e7in ba\u011flay\u0131c\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 savunuyor. \n\n\&quot;Ba\u015fka m\u00fc\u015fterilere satt\u0131n\u0131z\&quot; \n\nAncak AB taraf\u0131 firman\u0131n AB&#039;ye \u00fcretim yapacak fabrikalar listesinde yer alan tesislerde \u00fcretilen dozlar\u0131n ba\u015fka m\u00fc\u015fterilere sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti. Bu listede yeralan tesislerde \u0130ngiltere&#039;deki baz\u0131 fabrikalar\u0131n da ismi bulunuyor. \n\nAstraZeneca \u0130ngiliz h\u00fck\u00fcmetinin a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftiren Oxford \u00dcniversitesi&#039;yle yapt\u0131\u011f\u0131 anla\u015fma gere\u011fince  \u0130ngiltere&#039;de \u00fcretilen dozlar\u0131n rezerve oldu\u011funu belirtti. \n\n\u0130ngiltere&#039;deki fabrikalar\u0131n AB ile yap\u0131lan s\u00f6zle\u015fmede bilgi kapsam\u0131nda bahsinin ge\u00e7ti\u011fini ve AB&#039;ye verilecek dozlarda bu tesislerin kullan\u0131laca\u011f\u0131na ili\u015fkin bir taahh\u00fct bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden AstraZeneca hen\u00fcz \u0130ngiltere&#039;ye olan teslimat taahh\u00fcd\u00fcn\u00fc yerine getirmedi. \n\n\&quot;Firma gecikmelerle ilgili bizimle yeterince ileti\u015fim kurmad\u0131\&quot; \n\nAstraZeneca&#039;n\u0131n mart sonuna kadar a\u00e7\u0131k\u00e7a \u00fcretim hedefini tutturdu\u011funa dair mesaj verdi\u011fini ve AB ile ileti\u015fim kurmakta ba\u015far\u0131s\u0131z oldu\u011funu ileri s\u00fcren AB&#039;ye kar\u015f\u0131  firma AB&#039;yi aral\u0131k ay\u0131ndan bu yana ya\u015fanan \u00fcretim sorunlar\u0131yla ilgili uyard\u0131klar\u0131n\u0131 kaydetti. \n\nFirman\u0131n haziran ay\u0131 sonuna kadar en az 120 milyon doz a\u015f\u0131 teslim etmesini talep eden AB AstraZeneca&#039;dan her bir g\u00fcnl\u00fck gecikme i\u00e7in doz ba\u015f\u0131na 10 euro tazminat aray\u0131\u015f\u0131nda.    \n\nDava i\u00e7in son karar\u0131n \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki ay a\u00e7\u0131klanmas\u0131 bekleniyor. Hakimin AB&#039;nin tazminat talebini uygun g\u00f6rmesi halinde cezan\u0131n 1 Temmuz 2021&#039;den itibaren uygulanacak.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi (AB) AstraZeneca&amp;#039;ya kar\u015f\u0131 taahh\u00fct etti\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n teslimat\u0131n\u0131 yapmad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle nisan ay\u0131nda a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 davan\u0131n duru\u015fmas\u0131 bug\u00fcn Br\u00fcksel&amp;#039;de yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB taraf\u0131n\u0131n avukat\u0131 mahkemede firman\u0131n birlikle yapt\u0131\u011f\u0131 anla\u015fmaya uymamas\u0131ndan dolay\u0131 a\u011f\u0131r tazminat cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB, firman\u0131n haziran ay\u0131 sonu itibar\u0131yla teslimat s\u00f6zle\u015fmesinde belirtildi\u011fi \u00fczere 300 milyon doz yerine 100 milyon doz verebilece\u011fi a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u00fczerine firma hakk\u0131nda nisan ay\u0131nda dava a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130sve\u00e7\/\u0130ngiliz ila\u00e7 ve biyoteknoloji firmas\u0131 AstraZeneca may\u0131s ay\u0131 ba\u015f\u0131nda AB&amp;#039;ye 50 milyon doz a\u015f\u0131 teslim etti. Bu say\u0131 s\u00f6zle\u015fmede yeralan 200 milyon dozun yaln\u0131zca d\u00f6rtte birine denk geliyor. Bug\u00fcnk\u00fc duru\u015fmada s\u00f6z alan AB&amp;#039;nin avukat\u0131 firmay\u0131 s\u00f6zle\u015fmeye uymak i\u00e7in \u00e7aba bile g\u00f6stermemekle su\u00e7lad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Ayakkab\u0131, ti\u015f\u00f6rt \u00fcretmiyoruz\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Duru\u015fmada s\u00f6z alan AstraZeneca &amp;#039;n\u0131n avukat\u0131 ise s\u00f6z konusu \u00fcr\u00fcn\u00fcn ayakkab\u0131 ya da ti\u015f\u00f6rt olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek a\u015f\u0131 \u00fcretimindeki zorluklar\u0131 vurgulad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB&amp;#039;nin su\u00e7lamalar\u0131n\u0131n \u015foke edici oldu\u011funu belirten avukat \u015firketin teslimat hedefini \u00fcretim kapasitesine dair erken tahminlere g\u00f6re hesaplad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti ve a\u015f\u0131y\u0131 \u00fcretim maliyetine satt\u0131klar\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AstraZeneca s\u00f6zle\u015fmenin a\u015f\u0131 dozlar\u0131n\u0131n tesliminde \&quot;m\u00fcmk\u00fcn olan en iyi \u00e7aba\&quot; taahh\u00fcd\u00fcnde bulunuldu\u011fu i\u00e7in ba\u011flay\u0131c\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 savunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Ba\u015fka m\u00fc\u015fterilere satt\u0131n\u0131z\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ancak AB taraf\u0131 firman\u0131n AB&amp;#039;ye \u00fcretim yapacak fabrikalar listesinde yer alan tesislerde \u00fcretilen dozlar\u0131n ba\u015fka m\u00fc\u015fterilere sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti. Bu listede yeralan tesislerde \u0130ngiltere&amp;#039;deki baz\u0131 fabrikalar\u0131n da ismi bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AstraZeneca \u0130ngiliz h\u00fck\u00fcmetinin a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftiren Oxford \u00dcniversitesi&amp;#039;yle yapt\u0131\u011f\u0131 anla\u015fma gere\u011fince \u0130ngiltere&amp;#039;de \u00fcretilen dozlar\u0131n rezerve oldu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;deki fabrikalar\u0131n AB ile yap\u0131lan s\u00f6zle\u015fmede bilgi kapsam\u0131nda bahsinin ge\u00e7ti\u011fini ve AB&amp;#039;ye verilecek dozlarda bu tesislerin kullan\u0131laca\u011f\u0131na ili\u015fkin bir taahh\u00fct bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden AstraZeneca hen\u00fcz \u0130ngiltere&amp;#039;ye olan teslimat taahh\u00fcd\u00fcn\u00fc yerine getirmedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5694142,5645790\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/11\/ab-den-astrazeneca-ya-ikinci-covid-19-as-davas\&quot;&gt;AB&#039;den AstraZeneca&#039;ya ikinci Covid-19 a\u015f\u0131 davas\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/25\/fransa-daki-pfizer-biontech-as-s-n-kotuleme-kampanyas-n-n-arkas-nda-rusya-m-var\&quot;&gt;Fransa&#039;daki Pfizer-BioNtech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 k\u00f6t\u00fcleme kampanyas\u0131n\u0131n arkas\u0131nda Rusya m\u0131 var?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Firma gecikmelerle ilgili bizimle yeterince ileti\u015fim kurmad\u0131\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;AstraZeneca&amp;#039;n\u0131n mart sonuna kadar a\u00e7\u0131k\u00e7a \u00fcretim hedefini tutturdu\u011funa dair mesaj verdi\u011fini ve AB ile ileti\u015fim kurmakta ba\u015far\u0131s\u0131z oldu\u011funu ileri s\u00fcren AB&amp;#039;ye kar\u015f\u0131 firma AB&amp;#039;yi aral\u0131k ay\u0131ndan bu yana ya\u015fanan \u00fcretim sorunlar\u0131yla ilgili uyard\u0131klar\u0131n\u0131 kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Firman\u0131n haziran ay\u0131 sonuna kadar en az 120 milyon doz a\u015f\u0131 teslim etmesini talep eden AB AstraZeneca&amp;#039;dan her bir g\u00fcnl\u00fck gecikme i\u00e7in doz ba\u015f\u0131na 10 euro tazminat aray\u0131\u015f\u0131nda.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dava i\u00e7in son karar\u0131n \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki ay a\u00e7\u0131klanmas\u0131 bekleniyor. Hakimin AB&amp;#039;nin tazminat talebini uygun g\u00f6rmesi halinde cezan\u0131n 1 Temmuz 2021&amp;#039;den itibaren uygulanacak.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1622041914,&quot;publishedAt&quot;:1622046682,&quot;updatedAt&quot;:1622046685,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/26\/ab-nin-ag-r-tazminat-cezas-talep-ettigi-astrazeneca-kendini-savundu-ayakkab-uretmiyoruz&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/69\/99\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_edafd3a6-18c9-588f-8ff3-f3ae09865560-5699992.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Br\u00fcksel&#039;de g\u00f6r\u00fclen davada AstraZeneca&#039;n\u0131n savunma avukatlar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Br\u00fcksel&#039;de g\u00f6r\u00fclen davada AstraZeneca&#039;n\u0131n savunma avukatlar\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Virginia Mayo\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;723&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24482&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;astrazeneca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;astrazeneca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;105&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-union&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-birligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9607&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;trial&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dava&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Dava&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Dava&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12087&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;court&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;mahkeme&quot;,&quot;title&quot;:&quot;mahkeme&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;mahkeme&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1528914&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1528916&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1529022&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;24&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;belcika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/belcika&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;3270&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bruksel&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Br\u00fcksel&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/26\/ab-nin-ag-r-tazminat-cezas-talep-ettigi-astrazeneca-kendini-savundu-ayakkab-uretmiyoruz&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622046685},{&quot;id&quot;:&quot;1527214&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5696718&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210525_WBSU_16087639&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD&#039;de yeti\u015fkinlerin yar\u0131dan fazlas\u0131 Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 tamamen a\u015f\u0131land\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD&#039;de yeti\u015fkinlerin yar\u0131dan fazlas\u0131 Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 tamamen a\u015f\u0131land\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD&#039;de yeti\u015fkinlerin yar\u0131dan fazlas\u0131 Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 tamamen a\u015f\u0131land\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;ABD&#039;de yeti\u015fkinlerin yar\u0131dan fazlas\u0131 Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 tamamen a\u015f\u0131land\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;ABD&#039;de yeti\u015fkinlerin yar\u0131dan fazlas\u0131 Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 tamamen a\u015f\u0131land\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;abd-de-yetiskinlerin-yar-dan-fazlas-covid-19-a-kars-tamamen-as-land&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde (ABD) yeti\u015fkin n\u00fcfusun yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131 Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 tamamen a\u015f\u0131land\u0131. Beyaz Saray&#039;dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada pandemiden en fazla etkilenen \u00fclkelerden bir olan ABD&#039;de yeti\u015fkinlerin yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131n\u0131n Pfizer\/BioNtech ve Moderna a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n her iki dozunu ya da Johnson and Johnson&#039;un tek dozluk a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 vuruldu\u011fu belirtildi.\u00a0 \n\nCovid-19 nedeniyle \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n 590 bini a\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede 20 Ocak 2021&#039;de ba\u015fkanl\u0131k g\u00f6revine ba\u015flayan Joe Biden a\u015f\u0131lama hedefi olarak 4 Temmuz tarihini belirlemi\u015f ve \u00fclkenin ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k g\u00fcn\u00fcne kadar yeti\u015fkinlerin y\u00fczde 70&#039;inin en az\u0131ndan bir doz a\u015f\u0131 olmas\u0131n\u0131 hedef olarak belirlemi\u015fti.\u00a0 \n\nBiden&#039;\u0131n g\u00f6revi Donald Trump&#039;tan devrald\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde \u00fclkede a\u015f\u0131 olanlar\u0131n say\u0131s\u0131 n\u00fcfusun y\u00fczde 1&#039;ine denk geliyordu.\u00a0 \n\nABD&#039;de bug\u00fcne kadar 33 milyon 144 bin 178 ki\u015fi Covid-19&#039;a yakaland\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nde (ABD) yeti\u015fkin n\u00fcfusun yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131 Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 tamamen a\u015f\u0131land\u0131. Beyaz Saray&amp;#039;dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada pandemiden en fazla etkilenen \u00fclkelerden bir olan ABD&amp;#039;de yeti\u015fkinlerin yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131n\u0131n Pfizer\/BioNtech ve Moderna a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n her iki dozunu ya da Johnson and Johnson&amp;#039;un tek dozluk a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 vuruldu\u011fu belirtildi. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 nedeniyle \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n 590 bini a\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede 20 Ocak 2021&amp;#039;de ba\u015fkanl\u0131k g\u00f6revine ba\u015flayan Joe Biden a\u015f\u0131lama hedefi olarak 4 Temmuz tarihini belirlemi\u015f ve \u00fclkenin ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k g\u00fcn\u00fcne kadar yeti\u015fkinlerin y\u00fczde 70&amp;#039;inin en az\u0131ndan bir doz a\u015f\u0131 olmas\u0131n\u0131 hedef olarak belirlemi\u015fti. &lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5241534\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/31\/abd-20-milyon-covid-19-as-hedefine-ulasamad-salg-n-sonbaharda-kontrol-alt-na-al-nabilir\&quot;&gt;ABD 20 milyon Covid-19 a\u015f\u0131 hedefine ula\u015famad\u0131, salg\u0131n sonbaharda kontrol alt\u0131na al\u0131nabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Biden&amp;#039;\u0131n g\u00f6revi Donald Trump&amp;#039;tan devrald\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde \u00fclkede a\u015f\u0131 olanlar\u0131n say\u0131s\u0131 n\u00fcfusun y\u00fczde 1&amp;#039;ine denk geliyordu. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;de bug\u00fcne kadar 33 milyon 144 bin 178 ki\u015fi Covid-19&amp;#039;a yakaland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621973395,&quot;publishedAt&quot;:1621974842,&quot;updatedAt&quot;:1621974851,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/25\/abd-de-yetiskinlerin-yar-dan-fazlas-covid-19-a-kars-tamamen-as-land&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/69\/67\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_8c67fd42-a5d4-5898-90f7-0394bf554580-5696718.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;ABD&#039;de Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 kampanyas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;ABD&#039;de Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 kampanyas\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1992&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;6005&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;joe-biden&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;joe-biden&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Joe Biden&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Joe Biden&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11900&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;donald-trump&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;donald-trump&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Donald Trump&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Donald Trump&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12596&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccination&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1201612&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1331154&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/25\/abd-de-yetiskinlerin-yar-dan-fazlas-covid-19-a-kars-tamamen-as-land&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621974851},{&quot;id&quot;:&quot;1527114&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5696292&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;4&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210525_NWSU_16086259&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 pasaportu: AB Dijital Covid Sertifikas\u0131n\u0131n 1 Temmuz&#039;dan itibaren haz\u0131r olmas\u0131 bekleniyor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;AB Dijital Covid Sertifikas\u0131: 1 Temmuz&#039;da haz\u0131r olmas\u0131 bekleniyor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;AB Dijital Covid Sertifikas\u0131: 1 Temmuz&#039;da haz\u0131r olmas\u0131 bekleniyor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;AB Dijital Covid Sertifikas\u0131: 1 Temmuz&#039;da haz\u0131r olmas\u0131 bekleniyor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;AB Dijital Covid Sertifikas\u0131: 1 Temmuz&#039;da haz\u0131r olmas\u0131 bekleniyor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;as-pasaportu-ab-dijital-covid-sertifikas-1-temmuz-dan-itibaren-uygulanacak&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Br\u00fcksel&#039;de d\u00fczenlenen Avrupa Birli\u011fi (AB) Zirvesi&#039;nde liderler birlik \u00e7ap\u0131nda Covid-19 pasaportunun ba\u015flat\u0131lmas\u0131na onay verdi. AB Dijital Covid Sertifikas\u0131 olarak adland\u0131r\u0131lan uygulaman\u0131n 1 Temmuz&#039;dan itibaren kullan\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yor. \n\nZirve sonras\u0131 d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Avrupa Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula Von der Leyen bu hafta sonuna kadar 300 milyondan fazla doz a\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki ay bu say\u0131n\u0131n 400 milyona \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nAvrupa Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Charles Michel de \&quot;Gittik\u00e7e AB \u00e7ap\u0131nda \u00f6zg\u00fcrce hareket edebilme ehliyetine kavu\u015faca\u011f\u0131z\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nA\u015f\u0131 pasaportu \n\nAB \u00fclkeleri ve Avrupa Parlamentosu ge\u00e7ti\u011fimiz hafta haziran ortas\u0131ndan itibaren bir \u00e7e\u015fit Covid a\u015f\u0131 sertifikas\u0131n\u0131n y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmesi \u00fczerinde  anla\u015fm\u0131\u015ft \u0131.  \n\nVon der Leyen teknolojik sebeplerden \u00f6t\u00fcr\u00fc ertelenen uygulaman\u0131n altyap\u0131s\u0131n\u0131n 1 Haziran itibar\u0131yla haz\u0131r olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek konuya Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 bir payla\u015f\u0131mla a\u00e7\u0131kl\u0131k getirdi. \n\nAB ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde AB onayl\u0131 iki doz a\u015f\u0131 yapt\u0131ran  \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclke vatanda\u015flar\u0131n\u0131n giri\u015fine izin veren  uygulamay\u0131 kabul etmi\u015fti. Bu iki giri\u015fim sayesinde AB&#039;de bu y\u0131lki turizm sezonunun canland\u0131r\u0131lmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor. \n\nYunanistan, \u0130spanya ve H\u0131rvatistan gibi ekonomileri b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde turizm gelirine dayal\u0131 olan AB \u00fcyelerinin bu uygulama konusunda hayli istekli oldu\u011fu bildiriliyor. \n\nAB Covid Dijital Sertifikas\u0131, sahip olan ki\u015finin a\u015f\u0131 durumunu veya Covid-19 enfeksiyonu ge\u00e7irdi\u011fi ya da Covid-19 testinin sonucunu g\u00f6sterecek.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Bel\u00e7ika&amp;#039;n\u0131n ba\u015fkenti Br\u00fcksel&amp;#039;de d\u00fczenlenen Avrupa Birli\u011fi (AB) Zirvesi&amp;#039;nde liderler birlik \u00e7ap\u0131nda Covid-19 pasaportunun ba\u015flat\u0131lmas\u0131na onay verdi. AB Dijital Covid Sertifikas\u0131 olarak adland\u0131r\u0131lan uygulaman\u0131n 1 Temmuz&amp;#039;dan itibaren kullan\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Zirve sonras\u0131 d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Avrupa Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula Von der Leyen bu hafta sonuna kadar 300 milyondan fazla doz a\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki ay bu say\u0131n\u0131n 400 milyona \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Charles Michel de \&quot;Gittik\u00e7e AB \u00e7ap\u0131nda \u00f6zg\u00fcrce hareket edebilme ehliyetine kavu\u015faca\u011f\u0131z\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131 pasaportu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;AB \u00fclkeleri ve Avrupa Parlamentosu ge\u00e7ti\u011fimiz hafta haziran ortas\u0131ndan itibaren bir \u00e7e\u015fit Covid a\u015f\u0131 sertifikas\u0131n\u0131n y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmesi \u00fczerinde &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/20\/avrupa-birligi-as-pasaportu-uzerinde-anlast-ab-dijital-covid-sertifikas-n-kim-kullanabilec\&quot;&gt;anla\u015fm\u0131\u015ft&lt;\/a&gt;\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Von der Leyen teknolojik sebeplerden \u00f6t\u00fcr\u00fc ertelenen uygulaman\u0131n altyap\u0131s\u0131n\u0131n 1 Haziran itibar\u0131yla haz\u0131r olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek konuya Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 bir payla\u015f\u0131mla a\u00e7\u0131kl\u0131k getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1397196650750398474\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;AB ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde AB onayl\u0131 iki doz a\u015f\u0131 yapt\u0131ran &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/03\/ab-komisyonu-bruksel-onayl-as-lar-yapt-ranlar-n-ab-yi-ziyaret-etmesine-izin-verilsin\&quot;&gt;\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclke vatanda\u015flar\u0131n\u0131n giri\u015fine izin veren&lt;\/a&gt; uygulamay\u0131 kabul etmi\u015fti. Bu iki giri\u015fim sayesinde AB&amp;#039;de bu y\u0131lki turizm sezonunun canland\u0131r\u0131lmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yunanistan, \u0130spanya ve H\u0131rvatistan gibi ekonomileri b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde turizm gelirine dayal\u0131 olan AB \u00fcyelerinin bu uygulama konusunda hayli istekli oldu\u011fu bildiriliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB Covid Dijital Sertifikas\u0131, sahip olan ki\u015finin a\u015f\u0131 durumunu veya Covid-19 enfeksiyonu ge\u00e7irdi\u011fi ya da Covid-19 testinin sonucunu g\u00f6sterecek.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621967872,&quot;publishedAt&quot;:1621970227,&quot;updatedAt&quot;:1622010104,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/25\/as-pasaportu-ab-dijital-covid-sertifikas-1-temmuz-dan-itibaren-uygulanacak&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/69\/62\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_30eca640-7cb9-58d6-bdea-0daa9ca5f922-5696292.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ursula Von der Leyen ve Charles Michel&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ursula Von der Leyen ve Charles Michel&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;OLIVIER MATTHYS\/AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;676&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24890&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine-certification&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;as-pasaportu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;a\u015f\u0131 pasaportu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;a\u015f\u0131 pasaportu&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;105&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-union&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-birligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12639&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;travel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;seyahat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Seyahat&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Seyahat&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4221&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tourism&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turizm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Turizm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Turizm&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1526588&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1527204&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;24&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;belcika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/belcika&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;3270&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bruksel&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Br\u00fcksel&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/25\/as-pasaportu-ab-dijital-covid-sertifikas-1-temmuz-dan-itibaren-uygulanacak&quot;,&quot;lastModified&quot;:1622010104},{&quot;id&quot;:&quot;1526952&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5695626&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210525_NWSU_16084886&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 ve a\u015f\u0131 tablosu: Son 24 saatte 175 can kayb\u0131, 9 bin 375 yeni vaka, 168 bin a\u015f\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: 175 can kayb\u0131, 9 bin 375 yeni vaka, 168 bin a\u015f\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 ve a\u015f\u0131 tablosu: 175 can kayb\u0131, 9 bin 375 yeni vaka, 168 bin a\u015f\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 9 bin 375 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 175 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, birinci ve ikinci doz toplam 168 bin 90 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 9 bin 375 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 175 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, birinci ve ikinci doz toplam 168 bin 90 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-ve-as-tablosu-son-24-saatte-175-can-kayb-9-bin-375-yeni-vaka-168-bin-as&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 9 bin 375 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 175 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\n\&quot;covid19.saglik.gov.tr\&quot; adresinden payla\u015f\u0131lan G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu&#039;na g\u00f6re, T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 223 bin 104 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131.  \n\nHasta say\u0131s\u0131 ise 693 olarak kay\u0131tlarda yer al\u0131rken, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1667 oldu,  \n\n11 bin 192 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin veya karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle toplam iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 45 bin 508&#039;e y\u00fckseldi. \n\nToplam test say\u0131s\u0131 52 milyon 817 bin 437&#039;ye ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 203 bin 385, vefat say\u0131s\u0131 ise 46 bin 621 oldu. \n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,1, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 49,1, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 61,9, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 29,9, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 8 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti. \n\nVaka say\u0131s\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f e\u011filiminin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcne i\u015faret eden Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, sosyal medyadan 100 bin n\u00fcfusa kar\u015f\u0131l\u0131k gelen toplam vaka say\u0131n\u0131 g\u00f6steren insidans haritas\u0131n\u0131n g\u00fcncel halini payla\u015ft\u0131. \n\nT\u00fcrkiye&#039;nin a\u015f\u0131 tablosu \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131nca, Covid-19&#039;la m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulanan birinci ve ikinci doz toplam a\u015f\u0131 miktar\u0131, saat 19.45 itibar\u0131yla 28 milyon 233 bin 774 doza ula\u015ft\u0131. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131nca son 24 saatte birinci ve ikinci doz toplam 168 bin 90 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131.   \n\nBakanl\u0131\u011f\u0131n \&quot;covid19asi.saglik.gov.tr\&quot; adresinde yer alan anl\u0131k verilere g\u00f6re, 25 May\u0131s saat 19.45 itibar\u0131yla uygulanan birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 16 milyon 159 bin 856, ikinci doz a\u015f\u0131 12 milyon 73 bin 918 oldu. B\u00f6ylece toplam doz miktar\u0131 28 milyon 233 bin 774 olarak ger\u00e7ekle\u015fti. \n\nToplamda \u0130stanbul&#039;da 4 milyon 635 bin 800; Ankara&#039;da 2 milyon 344 bin 237; \u0130zmir&#039;de ise 1 milyon 923 bin 890 doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 9 bin 375 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 175 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;covid19.saglik.gov.tr\&quot; adresinden payla\u015f\u0131lan G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu&amp;#039;na g\u00f6re, T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 223 bin 104 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hasta say\u0131s\u0131 ise 693 olarak kay\u0131tlarda yer al\u0131rken, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1667 oldu,&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;11 bin 192 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin veya karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle toplam iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 45 bin 508&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplam test say\u0131s\u0131 52 milyon 817 bin 437&amp;#039;ye ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 203 bin 385, vefat say\u0131s\u0131 ise 46 bin 621 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,1, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 49,1, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 61,9, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 29,9, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 8 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vaka say\u0131s\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f e\u011filiminin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcne i\u015faret eden Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, sosyal medyadan 100 bin n\u00fcfusa kar\u015f\u0131l\u0131k gelen toplam vaka say\u0131n\u0131 g\u00f6steren insidans haritas\u0131n\u0131n g\u00fcncel halini payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1397241282406330369\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye&#039;nin a\u015f\u0131 tablosu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131nca, Covid-19&amp;#039;la m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulanan birinci ve ikinci doz toplam a\u015f\u0131 miktar\u0131, saat 19.45 itibar\u0131yla 28 milyon 233 bin 774 doza ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131nca son 24 saatte birinci ve ikinci doz toplam 168 bin 90 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;1.0733333333333333\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/69\/56\/26\/808x869_cmsv2_d6bd43f6-5bdf-5609-9e30-18491667e6e7-5695626.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/69\/56\/26\/202x217_cmsv2_d6bd43f6-5bdf-5609-9e30-18491667e6e7-5695626.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/69\/56\/26\/266x286_cmsv2_d6bd43f6-5bdf-5609-9e30-18491667e6e7-5695626.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/69\/56\/26\/404x434_cmsv2_d6bd43f6-5bdf-5609-9e30-18491667e6e7-5695626.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/69\/56\/26\/534x574_cmsv2_d6bd43f6-5bdf-5609-9e30-18491667e6e7-5695626.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/69\/56\/26\/606x652_cmsv2_d6bd43f6-5bdf-5609-9e30-18491667e6e7-5695626.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/69\/56\/26\/808x869_cmsv2_d6bd43f6-5bdf-5609-9e30-18491667e6e7-5695626.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Elmurod Usubaliev&amp;#47;\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&amp;apos;de a\u015f\u0131 tablosu - 25 May\u0131s 2021&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Elmurod Usubaliev&amp;#47;&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Bakanl\u0131\u011f\u0131n \&quot;covid19asi.saglik.gov.tr\&quot; adresinde yer alan anl\u0131k verilere g\u00f6re, 25 May\u0131s saat 19.45 itibar\u0131yla uygulanan birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 16 milyon 159 bin 856, ikinci doz a\u015f\u0131 12 milyon 73 bin 918 oldu. B\u00f6ylece toplam doz miktar\u0131 28 milyon 233 bin 774 olarak ger\u00e7ekle\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplamda \u0130stanbul&amp;#039;da 4 milyon 635 bin 800; Ankara&amp;#039;da 2 milyon 344 bin 237; \u0130zmir&amp;#039;de ise 1 milyon 923 bin 890 doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621960736,&quot;publishedAt&quot;:1621965547,&quot;updatedAt&quot;:1621965551,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/25\/covid-19-ve-as-tablosu-son-24-saatte-175-can-kayb-9-bin-375-yeni-vaka-168-bin-as&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/69\/56\/26\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4f5e2686-da66-5509-88f0-1341c10535c8-5695626.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;970&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/69\/56\/26\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d6bd43f6-5bdf-5609-9e30-18491667e6e7-5695626.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de a\u015f\u0131 tablosu - 25 May\u0131s 2021&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de a\u015f\u0131 tablosu - 25 May\u0131s 2021&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Elmurod Usubaliev\/&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1288&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8087&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;death&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1526588&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4133&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ankara&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ankara&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/25\/covid-19-ve-as-tablosu-son-24-saatte-175-can-kayb-9-bin-375-yeni-vaka-168-bin-as&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621965551},{&quot;id&quot;:&quot;1526588&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5694102&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210525_NWSU_16082069&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Moderna&#039;n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 12-17 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131nda y\u00fczde 100 etkili ve g\u00fcvenli&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Moderna a\u015f\u0131s\u0131 12-17 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131nda y\u00fczde 100 etkili ve g\u00fcvenli&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Moderna&#039;n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 12-17 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131nda y\u00fczde 100 etkili ve g\u00fcvenli&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Moderna, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-17 ya\u015f aras\u0131 gen\u00e7ler \u00fczerinde g\u00fcvenli ve y\u00fczde 100 etkili oldu\u011funu duyurdu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Moderna, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-17 ya\u015f aras\u0131 gen\u00e7ler \u00fczerinde g\u00fcvenli ve y\u00fczde 100 etkili oldu\u011funu duyurdu&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;moderna-n-n-covid-19-as-s-12-17-yas-aral-g-nda-yuzde-100-etkili-ve-guvenli&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Moderna, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-17 ya\u015f aras\u0131 gen\u00e7ler \u00fczerinde g\u00fcvenli ve y\u00fczde 100 etkili oldu\u011funu duyurdu. \n\nAmerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde (ABD) 12-17 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki 3 bin 732 \u00e7ocuk \u00fczerinde yap\u0131lan Faz 2\/3 denemeleri sonras\u0131nda al\u0131nan kan de\u011ferleri ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k tepkisinin olu\u015ftu\u011funu ve etkinin daha \u00f6nce yeti\u015fkinlerdeki bulgularla ayn\u0131 oldu\u011funu ortaya koydu.  \n\nAslen a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011fini \u00f6l\u00e7mek i\u00e7in tasarlanmayan denemenin ilk g\u00f6zlemlerinde a\u015f\u0131 olan \u00e7ocuklar\u0131n hi\u00e7birinin ikinci dozun yap\u0131lmas\u0131ndan sonraki 14 g\u00fcn i\u00e7inde hastalanmad\u0131\u011f\u0131 tespit edildi. Plasebo alan \u00e7ocuklardan d\u00f6rd\u00fcn\u00fcn ise Covid-19&#039;a yakaland\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Denemede en az iki hastal\u0131k belirtisi ya da bir belirti ve bir Covid-19 pozitif testi olan ki\u015filer Covid-19 vakas\u0131 olarak kabul edildi. \n\nCovid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 100 etkili oldu\u011funu a\u00e7\u0131klayan Moderna bu rakamlar\u0131n daha fazla deneme yap\u0131ld\u0131k\u00e7a de\u011fi\u015febilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu.   \n\nBirinci dozdan sonra y\u00fczde 93 etkili \n\nFirma a\u015f\u0131n\u0131n birinci dozunun hafif Covid-19 vakalar\u0131n\u0131 \u00f6nlemede y\u00fczde 93 etkin oldu\u011funu da duyurdu.  \n\n\u00dcretti\u011fi a\u015f\u0131ya dair \u00f6nemli bir g\u00fcvenlik endi\u015fesinin tespit edilmedi\u011fini belirten Moderna, ikinci dozun ard\u0131ndan ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, yorgunluk, kas a\u011fr\u0131s\u0131 ve titreme gibi  yan etkilerin  g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve baz\u0131 durumlarda a\u015f\u0131 yap\u0131lan yerde a\u011fr\u0131 g\u00f6zlemlendi\u011fini belirtti.   \n\nModerna, hen\u00fcz bilimsel olarak de\u011ferlendirilmeyen ve bilimsel bir dergide yay\u0131mlanmayan \u00e7al\u0131\u015fma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 12-17 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131na da yap\u0131labilmesi i\u00e7in izin talebiyle birlikte haziran ay\u0131 ba\u015f\u0131nda Amerikan G\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresi&#039;ne (FDA) ileteceklerini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nBebekler ve 11 ya\u015f alt\u0131 \u00e7ocuklar i\u00e7in denemeler s\u00fcr\u00fcyor \n\nFDA, 11 May\u0131s&#039;ta Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131nda kullan\u0131lmas\u0131na  izin vermi\u015fti . Bu a\u015f\u0131n\u0131n 16 ya\u015f ve \u00fczeri i\u00e7in kullan\u0131m\u0131na izin daha \u00f6nce al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. \n\nABD&#039;de Moderna a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in onay 18 ya\u015f ve \u00fczerini kaps\u0131yor.   \n\nHem Pfizer hem de Moderna a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 6 ay ve 11 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki bebek ve \u00e7ocuklar \u00fczerinde deniyor. Bu ya\u015f grubu i\u00e7in verilecek doz miktar\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fmesi gerekti\u011finden bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n di\u011fer ya\u015f aral\u0131klar\u0131na g\u00f6re daha uzun s\u00fcrmesi bekleniyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Moderna, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-17 ya\u015f aras\u0131 gen\u00e7ler \u00fczerinde g\u00fcvenli ve y\u00fczde 100 etkili oldu\u011funu duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nde (ABD) 12-17 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki 3 bin 732 \u00e7ocuk \u00fczerinde yap\u0131lan Faz 2\/3 denemeleri sonras\u0131nda al\u0131nan kan de\u011ferleri ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k tepkisinin olu\u015ftu\u011funu ve etkinin daha \u00f6nce yeti\u015fkinlerdeki bulgularla ayn\u0131 oldu\u011funu ortaya koydu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Aslen a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011fini \u00f6l\u00e7mek i\u00e7in tasarlanmayan denemenin ilk g\u00f6zlemlerinde a\u015f\u0131 olan \u00e7ocuklar\u0131n hi\u00e7birinin ikinci dozun yap\u0131lmas\u0131ndan sonraki 14 g\u00fcn i\u00e7inde hastalanmad\u0131\u011f\u0131 tespit edildi. Plasebo alan \u00e7ocuklardan d\u00f6rd\u00fcn\u00fcn ise Covid-19&amp;#039;a yakaland\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Denemede en az iki hastal\u0131k belirtisi ya da bir belirti ve bir Covid-19 pozitif testi olan ki\u015filer Covid-19 vakas\u0131 olarak kabul edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 100 etkili oldu\u011funu a\u00e7\u0131klayan Moderna bu rakamlar\u0131n daha fazla deneme yap\u0131ld\u0131k\u00e7a de\u011fi\u015febilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5574508,5545214\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/19\/moderna-ucuncu-doz-covid-19-takviye-as-m-z-sonbaharda-haz-r\&quot;&gt;Moderna: \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz Covid-19 &#039;takviye&#039; a\u015f\u0131m\u0131z sonbaharda haz\u0131r&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/10\/arast-rma-moderna-n-n-covid-19-as-s-pfizer-biontech-den-daha-cok-yan-etkiye-yol-ac-yor\&quot;&gt;Ara\u015ft\u0131rma| Moderna&#039;n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131, Pfizer-BioNTech&#039;den daha \u00e7ok yan etkiye yol a\u00e7\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Birinci dozdan sonra y\u00fczde 93 etkili&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Firma a\u015f\u0131n\u0131n birinci dozunun hafif Covid-19 vakalar\u0131n\u0131 \u00f6nlemede y\u00fczde 93 etkin oldu\u011funu da duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dcretti\u011fi a\u015f\u0131ya dair \u00f6nemli bir g\u00fcvenlik endi\u015fesinin tespit edilmedi\u011fini belirten Moderna, ikinci dozun ard\u0131ndan ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, yorgunluk, kas a\u011fr\u0131s\u0131 ve titreme gibi &lt;a href=\&quot;Moderna,%20Covid-19%20a%C5%9F%C4%B1s%C4%B1n%C4%B1n%2012-17%20ya%C5%9F%20aras%C4%B1%20gen%C3%A7ler%20%C3%BCzerinde%20g%C3%BCvenli%20ve%20y%C3%BCzde%20100%20etkili%20oldu%C4%9Funu%20duyurdu.\&quot;&gt;yan etkilerin&lt;\/a&gt; g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve baz\u0131 durumlarda a\u015f\u0131 yap\u0131lan yerde a\u011fr\u0131 g\u00f6zlemlendi\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Moderna, hen\u00fcz bilimsel olarak de\u011ferlendirilmeyen ve bilimsel bir dergide yay\u0131mlanmayan \u00e7al\u0131\u015fma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 12-17 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131na da yap\u0131labilmesi i\u00e7in izin talebiyle birlikte haziran ay\u0131 ba\u015f\u0131nda Amerikan G\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresi&amp;#039;ne (FDA) ileteceklerini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5605870,5197742\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/19\/covid-19-as-lar-ve-yan-etkileri-hakk-nda-ne-biliyoruz\&quot;&gt;BioNtech&amp;Pfizer, AZ, Moderna, Curevac... Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 ve yan etkileri hakk\u0131nda ne biliyoruz?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/29\/bebekler-de-covid-19-as-s-olacak-m-biontech-test-sonuclar-n-eylulde-ac-klayacak\&quot;&gt;Bebekler de Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olacak m\u0131? BioNTech test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 eyl\u00fclde a\u00e7\u0131klayacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Bebekler ve 11 ya\u015f alt\u0131 \u00e7ocuklar i\u00e7in denemeler s\u00fcr\u00fcyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;FDA, 11 May\u0131s&amp;#039;ta Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131nda kullan\u0131lmas\u0131na &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/11\/abd-pfizer-biontech-as-s-n-n-12-15-yas-cocuklarda-kullan-m-na-onay-verdi\&quot;&gt;izin vermi\u015fti&lt;\/a&gt;. Bu a\u015f\u0131n\u0131n 16 ya\u015f ve \u00fczeri i\u00e7in kullan\u0131m\u0131na izin daha \u00f6nce al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;de Moderna a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in onay 18 ya\u015f ve \u00fczerini kaps\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hem Pfizer hem de Moderna a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 6 ay ve 11 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki bebek ve \u00e7ocuklar \u00fczerinde deniyor. Bu ya\u015f grubu i\u00e7in verilecek doz miktar\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fmesi gerekti\u011finden bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n di\u011fer ya\u015f aral\u0131klar\u0131na g\u00f6re daha uzun s\u00fcrmesi bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621948562,&quot;publishedAt&quot;:1621952068,&quot;updatedAt&quot;:1621952073,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/25\/moderna-n-n-covid-19-as-s-12-17-yas-aral-g-nda-yuzde-100-etkili-ve-guvenli&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/69\/41\/02\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1041ad3f-e5f1-50ec-bb8d-e1db547a0216-5694102.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;ABD&#039;nin Kaliforniya eyaletindeki bir mobil klinikte Modrna a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in s\u0131ra bekleneynler&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;ABD&#039;nin Kaliforniya eyaletindeki bir mobil klinikte Modrna a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in s\u0131ra bekleneynler&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Jae C. Hong\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanbir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berrak Kanbir Rodriguez Sanmartin&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24392&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;moderna&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moderna&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moderna&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Moderna&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11678&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;youth&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;genclik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Gen\u00e7lik&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Gen\u00e7lik&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1526952&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1527114&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/25\/moderna-n-n-covid-19-as-s-12-17-yas-aral-g-nda-yuzde-100-etkili-ve-guvenli&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621952073},{&quot;id&quot;:&quot;1526550&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5693920&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210525_NWSU_16081941&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;AB liderleri, 2021 y\u0131l sonuna kadar en az 100 milyon doz a\u015f\u0131 hibe edilmesi konusunda anla\u015fma sa\u011flad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;AB liderleri, 100 milyon doz a\u015f\u0131 hibe edecek&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;AB liderleri, 2021 y\u0131l sonuna kadar en az 100 milyon doz a\u015f\u0131 hibe edilmesi konusunda anla\u015fma sa\u011flad\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi (AB) liderleri, 2021 y\u0131l sonuna kadar en az 100 milyon doz a\u015f\u0131 hibe edilmesi konusunda anla\u015fma sa\u011flad\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi (AB) liderleri, 2021 y\u0131l sonuna kadar en az 100 milyon doz a\u015f\u0131 hibe edilmesi konusunda anla\u015fma sa\u011flad\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ab-liderleri-2021-y-l-sonuna-kadar-en-az-100-milyon-doz-as-hibe-edilmesi-konusunda-anlasma&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi (AB) liderleri, 2021 y\u0131l sonuna kadar AB d\u0131\u015f\u0131na en az 100 milyon doz a\u015f\u0131 hibe edilmesi konusunda anla\u015fma sa\u011flad\u0131. \n\nZirve \u00f6ncesi yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamalarda Fransa ve Almanya her biri 30\u2019ar milyon doz, \u0130talya 15 milyon doz hibe edilmesi taahh\u00fcd\u00fcnde bulunmu\u015ftu. \n\nAB Komisyonu taraf\u0131ndan yap\u0131lan ayr\u0131 bir a\u00e7\u0131klamada D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn yoksul \u00fclkelere korona vir\u00fcs\u00fc a\u015f\u0131s\u0131 sa\u011flanmas\u0131 i\u00e7in ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 COVAX program\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde bu hibenin ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fini duyurdu. \n\nFransa, Almana ve \u0130talya d\u0131\u015f\u0131nda AB \u00fclkelerinin yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131 COVAX program\u0131na hibe edilecek a\u015f\u0131lar konusunda taahh\u00fctte bulundu. \n\nAB liderler zirvesi sonu\u00e7 bildirgesinde, dijital Covid sertifikas\u0131 konusunda ge\u00e7en hafta yo\u011fun tart\u0131\u015fmalar\u0131n ard\u0131ndan sa\u011flanan anla\u015fman\u0131n memnuniyetle kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131 bildirildi. Sertifikan\u0131n nas\u0131l uygulanaca\u011f\u0131 konusu \u00fcye \u00fclkelerin takdirine b\u0131rak\u0131lacak. \n\nAB \u00fclkelerinde yeti\u015fkin n\u00fcfusun y\u00fczde 46&#039;s\u0131 a\u015f\u0131land\u0131 \n\nBu arada AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, \u00fcye \u00fclkelerde yeti\u015fkin n\u00fcfusun y\u00fczde 46&#039;s\u0131na en az bir doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \n\nVon der Leyen, Br\u00fcksel&#039;de ger\u00e7ekle\u015ftirilen AB Liderler Zirvesi s\u0131ras\u0131nda, sosyal medya hesab\u0131ndan, yakla\u015f\u0131k 450 milyon n\u00fcfuslu AB i\u00e7indeki a\u015f\u0131lamalarda son duruma ili\u015fkin bilgiler payla\u015ft\u0131. \n\nAvrupa&#039;da son d\u00f6nemde a\u015f\u0131lama s\u00fcrecinin h\u0131z kazand\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7eken Von der Leyen, \&quot;\u015eimdiye kadar 300 milyon doz a\u015f\u0131 tedarik edildi. 245 milyon doz a\u015f\u0131 uyguland\u0131. AB yeti\u015fkin n\u00fcfusunun y\u00fczde 46&#039;s\u0131na en az bir doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nVon der Leyen, bu hafta AB&#039;deki yeti\u015fkin n\u00fcfusun yar\u0131s\u0131na ilk doz a\u015f\u0131lar\u0131n yap\u0131lm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \n\nAB \u00fclkelerine y\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde 106 milyon doz a\u015f\u0131 geldi\u011fini an\u0131msatan Von der Leyen, ikinci \u00e7eyrekte 413 milyon doz, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrekte 529 milyon doz, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrekte 452 milyon doz a\u015f\u0131 tedarik edilmesini \u00f6ng\u00f6rd\u00fcklerine i\u015faret etti. \n\nAB&#039;nin bug\u00fcne kadar opsiyonlar dahil olmak \u00fczere BioNTech-Pfizer ile 2,4 milyar, AstraZeneca ile 400 milyon, Sanofi-GSK ile 300 milyon, Johnson &amp; Johnson ile 400 milyon, CureVac ile 405 milyon, Moderna ile 460 milyon doz a\u015f\u0131 almak i\u00e7in s\u00f6zle\u015fmesi bulunuyor. \n\n\u015eu ana kadar BioNTech-Pfizer, Moderna, AstraZeneca ve Johnson &amp; Johnson firmalar\u0131 taraf\u0131ndan \u00fcretilen a\u015f\u0131lar AB onay\u0131 alm\u0131\u015f durumda ve uygulan\u0131yor. \n\nAB y\u00f6netimi, bu s\u00f6zle\u015fmeleri g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurarak yaz aylar\u0131nda 450 milyon n\u00fcfusluk AB&#039;de, yeti\u015fkin n\u00fcfusun y\u00fczde 70&#039;ini temmuz ay\u0131na kadar a\u015f\u0131lamay\u0131 hedefliyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi (AB) liderleri, 2021 y\u0131l sonuna kadar AB d\u0131\u015f\u0131na en az 100 milyon doz a\u015f\u0131 hibe edilmesi konusunda anla\u015fma sa\u011flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Zirve \u00f6ncesi yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamalarda Fransa ve Almanya her biri 30\u2019ar milyon doz, \u0130talya 15 milyon doz hibe edilmesi taahh\u00fcd\u00fcnde bulunmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB Komisyonu taraf\u0131ndan yap\u0131lan ayr\u0131 bir a\u00e7\u0131klamada D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn yoksul \u00fclkelere korona vir\u00fcs\u00fc a\u015f\u0131s\u0131 sa\u011flanmas\u0131 i\u00e7in ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 COVAX program\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde bu hibenin ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5615682,5489396\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/25\/ingiltere-ve-ab-as-krizini-kazan-kazan-prensibiyle-cozmeye-cal-sacak\&quot;&gt;\u0130ngiltere ve AB a\u015f\u0131 krizini kazan-kazan prensibiyle \u00e7\u00f6zmeye \u00e7al\u0131\u015facak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/03\/ab-komisyonu-bruksel-onayl-as-lar-yapt-ranlar-n-ab-yi-ziyaret-etmesine-izin-verilsin\&quot;&gt;AB Komisyonu: Br\u00fcksel onayl\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131 yapt\u0131ranlar\u0131n AB&#039;yi ziyaret etmesine izin verilsin&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Fransa, Almana ve \u0130talya d\u0131\u015f\u0131nda AB \u00fclkelerinin yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131 COVAX program\u0131na hibe edilecek a\u015f\u0131lar konusunda taahh\u00fctte bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB liderler zirvesi sonu\u00e7 bildirgesinde, dijital Covid sertifikas\u0131 konusunda ge\u00e7en hafta yo\u011fun tart\u0131\u015fmalar\u0131n ard\u0131ndan sa\u011flanan anla\u015fman\u0131n memnuniyetle kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131 bildirildi. Sertifikan\u0131n nas\u0131l uygulanaca\u011f\u0131 konusu \u00fcye \u00fclkelerin takdirine b\u0131rak\u0131lacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;AB \u00fclkelerinde yeti\u015fkin n\u00fcfusun y\u00fczde 46&#039;s\u0131 a\u015f\u0131land\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bu arada AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, \u00fcye \u00fclkelerde yeti\u015fkin n\u00fcfusun y\u00fczde 46&amp;#039;s\u0131na en az bir doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Von der Leyen, Br\u00fcksel&amp;#039;de ger\u00e7ekle\u015ftirilen AB Liderler Zirvesi s\u0131ras\u0131nda, sosyal medya hesab\u0131ndan, yakla\u015f\u0131k 450 milyon n\u00fcfuslu AB i\u00e7indeki a\u015f\u0131lamalarda son duruma ili\u015fkin bilgiler payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1397112813915676673\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Avrupa&amp;#039;da son d\u00f6nemde a\u015f\u0131lama s\u00fcrecinin h\u0131z kazand\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7eken Von der Leyen, \&quot;\u015eimdiye kadar 300 milyon doz a\u015f\u0131 tedarik edildi. 245 milyon doz a\u015f\u0131 uyguland\u0131. AB yeti\u015fkin n\u00fcfusunun y\u00fczde 46&amp;#039;s\u0131na en az bir doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Von der Leyen, bu hafta AB&amp;#039;deki yeti\u015fkin n\u00fcfusun yar\u0131s\u0131na ilk doz a\u015f\u0131lar\u0131n yap\u0131lm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB \u00fclkelerine y\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde 106 milyon doz a\u015f\u0131 geldi\u011fini an\u0131msatan Von der Leyen, ikinci \u00e7eyrekte 413 milyon doz, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrekte 529 milyon doz, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrekte 452 milyon doz a\u015f\u0131 tedarik edilmesini \u00f6ng\u00f6rd\u00fcklerine i\u015faret etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB&amp;#039;nin bug\u00fcne kadar opsiyonlar dahil olmak \u00fczere BioNTech-Pfizer ile 2,4 milyar, AstraZeneca ile 400 milyon, Sanofi-GSK ile 300 milyon, Johnson &amp;amp; Johnson ile 400 milyon, CureVac ile 405 milyon, Moderna ile 460 milyon doz a\u015f\u0131 almak i\u00e7in s\u00f6zle\u015fmesi bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eu ana kadar BioNTech-Pfizer, Moderna, AstraZeneca ve Johnson &amp;amp; Johnson firmalar\u0131 taraf\u0131ndan \u00fcretilen a\u015f\u0131lar AB onay\u0131 alm\u0131\u015f durumda ve uygulan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB y\u00f6netimi, bu s\u00f6zle\u015fmeleri g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurarak yaz aylar\u0131nda 450 milyon n\u00fcfusluk AB&amp;#039;de, yeti\u015fkin n\u00fcfusun y\u00fczde 70&amp;#039;ini temmuz ay\u0131na kadar a\u015f\u0131lamay\u0131 hedefliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621947707,&quot;publishedAt&quot;:1621950762,&quot;updatedAt&quot;:1621950770,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/25\/ab-liderleri-2021-y-l-sonuna-kadar-en-az-100-milyon-doz-as-hibe-edilmesi-konusunda-anlasma&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/69\/39\/20\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_0b29c2bb-537d-5a66-b227-754e89b259aa-5693920.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;AB liderler zirvesi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;AB liderler zirvesi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Valeria Mongelli \/ Pool\/Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4724&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3150&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;105&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-union&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-birligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11940&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1525918&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1525990&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;24&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;belcika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/belcika&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;3270&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bruksel&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Br\u00fcksel&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/25\/ab-liderleri-2021-y-l-sonuna-kadar-en-az-100-milyon-doz-as-hibe-edilmesi-konusunda-anlasma&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621950770},{&quot;id&quot;:&quot;1525974&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5692454&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210525_NWSU_16076168&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Hong Kong: Talep az oldu\u011fu i\u00e7in milyonlarca koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7\u00f6pe gidebilir&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hong Kong: Milyonlarca koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7\u00f6pe gidebilir&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Hong Kong: Talep az oldu\u011fu i\u00e7in milyonlarca koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7\u00f6pe gidebilir&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Hong Kong&#039;un milyonlarca koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 dozunu, kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in atmak zorunda kalaca\u011f\u0131 belirtiliyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Hong Kong&#039;un milyonlarca koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 dozunu, kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in atmak zorunda kalaca\u011f\u0131 belirtiliyor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;hong-kong-talep-az-oldugu-icin-milyonlarca-koronavirus-as-s-cope-gidebilir&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Hong Kong&#039;un milyonlarca koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 dozunu, kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in atmak zorunda kalaca\u011f\u0131 belirtiliyor. \n\n\u00c7in&#039;e ba\u011fl\u0131 \u00f6zel idari b\u00f6lge, 7,5 milyonluk t\u00fcm n\u00fcfusu i\u00e7in yeterli dozdan fazlas\u0131n\u0131 temin etti; ancak a\u015f\u0131 i\u00e7in kaydolan ki\u015filerin say\u0131s\u0131 \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck kald\u0131. \n\nA\u015f\u0131lar\u0131n son kullanma tarihinin yakla\u015fmas\u0131 y\u00f6netimi alarma ge\u00e7irdi. \n\nHong Kong&#039;da h\u00fck\u00fcmete kar\u015f\u0131 g\u00fcvensizlik, \u00e7evrimi\u00e7i yanl\u0131\u015f bilgi ve nispeten vir\u00fcsten uzak \u015fehirde aciliyet eksikli\u011fi gibi nedenlerden dolay\u0131 halk\u0131n a\u015f\u0131 yapt\u0131rmad\u0131\u011f\u0131 biliniyor. \n\nH\u00fck\u00fcmetin &#039;a\u015f\u0131 g\u00f6rev g\u00fcc\u00fcn\u00fcn&#039; bir \u00fcyesi, Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n son kullanma tarihinin \u00fc\u00e7 ay sonra dolaca\u011f\u0131 konusunda halk\u0131 uyard\u0131. \n\nSa\u011fl\u0131k Koruma Merkezi&#039;nin eski bir kontrol\u00f6r\u00fc olan Thomas Tsang, RTHK radyosuna \&quot;A\u015f\u0131lar\u0131n tamam\u0131n\u0131n son kullanma tarihleri var. Son kullanma tarihinden sonra kullan\u0131lamazlar ve mevcut planlara g\u00f6re, BioNTech i\u00e7in toplum a\u015f\u0131lama merkezleri eyl\u00fcl ay\u0131ndan sonra faaliyete son verecek.\&quot; dedi. \n\nTsang, d\u00fcnyan\u0131n geri kalan\u0131 \&quot;a\u015f\u0131 i\u00e7in m\u00fccadele ederken\&quot; Hong Kong&#039;un kullan\u0131lmayan bir doz y\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00fczerinde oturmas\u0131n\u0131n \&quot;do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131\&quot; s\u00f6yledi. \n\nN\u00fcfusun y\u00fczde 14&#039;\u00fc iki doz a\u015f\u0131 ald\u0131 \n\nHong Kong, Pfizer-BioNTech ve \u00c7in&#039;in Sinovac&#039;\u0131n\u0131n her birinden 7,5 milyon doz sat\u0131n ald\u0131. \u0130kincisi hen\u00fcz D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc taraf\u0131ndan onaylanmad\u0131, ancak Hong Kong&#039;daki sa\u011fl\u0131k d\u00fczenleyicileri taraf\u0131ndan acil kullan\u0131m izni verildi. \n\nAyr\u0131ca 7,5 milyon doz AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 \u00f6n sipari\u015fi verildi, ancak yetkililer paray\u0131 gelecek y\u0131l ikinci nesil a\u015f\u0131lar i\u00e7in kullanmay\u0131 planlad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek bu anla\u015fmay\u0131 y\u0131l\u0131n ba\u015flar\u0131nda iptal etti. \n\n\u015eimdiye kadar n\u00fcfusun sadece y\u00fczde 19&#039;u her iki a\u015f\u0131dan da bir doz al\u0131rken, y\u00fczde 14&#039;\u00fc iki doz ald\u0131. \n\n\u015eu ana kadar Hong Kong&#039;a toplam 3 milyon 263 bin doz Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 g\u00f6nderildi, ancak yaln\u0131zca 1 milyon 231 bin 600 uyguland\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Hong Kong&amp;#039;un milyonlarca koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 dozunu, kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in atmak zorunda kalaca\u011f\u0131 belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;e ba\u011fl\u0131 \u00f6zel idari b\u00f6lge, 7,5 milyonluk t\u00fcm n\u00fcfusu i\u00e7in yeterli dozdan fazlas\u0131n\u0131 temin etti; ancak a\u015f\u0131 i\u00e7in kaydolan ki\u015filerin say\u0131s\u0131 \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck kald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lar\u0131n son kullanma tarihinin yakla\u015fmas\u0131 y\u00f6netimi alarma ge\u00e7irdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hong Kong&amp;#039;da h\u00fck\u00fcmete kar\u015f\u0131 g\u00fcvensizlik, \u00e7evrimi\u00e7i yanl\u0131\u015f bilgi ve nispeten vir\u00fcsten uzak \u015fehirde aciliyet eksikli\u011fi gibi nedenlerden dolay\u0131 halk\u0131n a\u015f\u0131 yapt\u0131rmad\u0131\u011f\u0131 biliniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;H\u00fck\u00fcmetin &amp;#039;a\u015f\u0131 g\u00f6rev g\u00fcc\u00fcn\u00fcn&amp;#039; bir \u00fcyesi, Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n son kullanma tarihinin \u00fc\u00e7 ay sonra dolaca\u011f\u0131 konusunda halk\u0131 uyard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Koruma Merkezi&amp;#039;nin eski bir kontrol\u00f6r\u00fc olan Thomas Tsang, RTHK radyosuna \&quot;A\u015f\u0131lar\u0131n tamam\u0131n\u0131n son kullanma tarihleri var. Son kullanma tarihinden sonra kullan\u0131lamazlar ve mevcut planlara g\u00f6re, BioNTech i\u00e7in toplum a\u015f\u0131lama merkezleri eyl\u00fcl ay\u0131ndan sonra faaliyete son verecek.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tsang, d\u00fcnyan\u0131n geri kalan\u0131 \&quot;a\u015f\u0131 i\u00e7in m\u00fccadele ederken\&quot; Hong Kong&amp;#039;un kullan\u0131lmayan bir doz y\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00fczerinde oturmas\u0131n\u0131n \&quot;do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131\&quot; s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5462516,5450206\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/13\/ingiltere-d-sisleri-hong-kong-un-secim-sistemini-degistiren-cin-ikili-anlasmay-ihlal-ediyo\&quot;&gt;\u0130ngiltere D\u0131\u015fi\u015fleri: Hong Kong&#039;un se\u00e7im sistemini de\u011fi\u015ftiren \u00c7in ikili anla\u015fmay\u0131 ihlal ediyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/18\/hong-kong-covid-19-karantinasindaki-cocuklar-kendi-guvenligi-ve-iyiligi-icin-yataga-baglan\&quot;&gt;Hong Kong: Covid-19 karantinas\u0131ndaki \u00e7ocuklar &#039;kendi g\u00fcvenli\u011fi ve iyili\u011fi i\u00e7in&#039; yata\u011fa ba\u011flan\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;N\u00fcfusun y\u00fczde 14&#039;\u00fc iki doz a\u015f\u0131 ald\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Hong Kong, Pfizer-BioNTech ve \u00c7in&amp;#039;in Sinovac&amp;#039;\u0131n\u0131n her birinden 7,5 milyon doz sat\u0131n ald\u0131. \u0130kincisi hen\u00fcz D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc taraf\u0131ndan onaylanmad\u0131, ancak Hong Kong&amp;#039;daki sa\u011fl\u0131k d\u00fczenleyicileri taraf\u0131ndan acil kullan\u0131m izni verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca 7,5 milyon doz AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 \u00f6n sipari\u015fi verildi, ancak yetkililer paray\u0131 gelecek y\u0131l ikinci nesil a\u015f\u0131lar i\u00e7in kullanmay\u0131 planlad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek bu anla\u015fmay\u0131 y\u0131l\u0131n ba\u015flar\u0131nda iptal etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eimdiye kadar n\u00fcfusun sadece y\u00fczde 19&amp;#039;u her iki a\u015f\u0131dan da bir doz al\u0131rken, y\u00fczde 14&amp;#039;\u00fc iki doz ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eu ana kadar Hong Kong&amp;#039;a toplam 3 milyon 263 bin doz Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 g\u00f6nderildi, ancak yaln\u0131zca 1 milyon 231 bin 600 uyguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621923748,&quot;publishedAt&quot;:1621930672,&quot;updatedAt&quot;:1621931527,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/25\/hong-kong-talep-az-oldugu-icin-milyonlarca-koronavirus-as-s-cope-gidebilir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/69\/24\/54\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_982b701e-82eb-5d86-ae5e-860371a92528-5692454.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hong Kong: Milyonlarca koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7\u00f6pe gidebilir&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hong Kong: Milyonlarca koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7\u00f6pe gidebilir&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Paul Yeung\/ 2021 Bloomberg Finance LP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;141&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;hong-kong&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hong-kong&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hong Kong&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hong Kong&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23258&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;wastee&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cop&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00e7\u00f6p&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00e7\u00f6p&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1302882&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1526180&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1526236&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/25\/hong-kong-talep-az-oldugu-icin-milyonlarca-koronavirus-as-s-cope-gidebilir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621931527},{&quot;id&quot;:&quot;1525176&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5690300&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210524_WBSU_16072313&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19&#039;dan 178 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19&#039;dan 178 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19&#039;dan 178 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19&#039;dan 178 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. 216 bin 655 koronavir\u00fcs testi yap\u0131ld\u0131, 7 bin 523 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19&#039;dan 178 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. 216 bin 655 koronavir\u00fcs testi yap\u0131ld\u0131, 7 bin 523 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-son-24-saatte-covid-19-dan-178-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 216 bin 655 koronavir\u00fcs testi yap\u0131ld\u0131, 7 bin 523 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 178 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\nT\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu, \&quot;covid19.saglik.gov.tr\&quot; adresinden payla\u015f\u0131ld\u0131. \n\nBuna g\u00f6re, T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 216 bin 655 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131. 7 bin 523 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 178 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, hasta say\u0131s\u0131 702 olarak kay\u0131tlarda yer ald\u0131. \n\nA\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1745 oldu, 10 bin 3 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin veya karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 34 bin 316&#039;ya y\u00fckseldi. \n\nToplam test say\u0131s\u0131 52 milyon 594 bin 333&#039;e ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 194 bin 10, vefat say\u0131s\u0131 46 bin 446 oldu. \n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,1, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 49,1, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 61,9, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 29,9, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 8 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 216 bin 655 koronavir\u00fcs testi yap\u0131ld\u0131, 7 bin 523 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 178 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu, \&quot;covid19.saglik.gov.tr\&quot; adresinden payla\u015f\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re, T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 216 bin 655 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131. 7 bin 523 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 178 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, hasta say\u0131s\u0131 702 olarak kay\u0131tlarda yer ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1745 oldu, 10 bin 3 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin veya karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 34 bin 316&amp;#039;ya y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplam test say\u0131s\u0131 52 milyon 594 bin 333&amp;#039;e ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 194 bin 10, vefat say\u0131s\u0131 46 bin 446 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5689432,5689074\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/24\/vuhan-laboratuvar-personeli-covid-19-salg-n-ndan-aylar-once-hastalan-p-tedaviye-basvurdu-r\&quot;&gt;Vuhan laboratuvar\u0131 personelinin Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan aylar \u00f6nce hastaland\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131na \u00c7in&#039;den ret&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/24\/dso-covid-19-la-mucadelede-en-az-115-bin-sagl-k-cal-san-hayat-n-kaybetti\&quot;&gt;DS\u00d6: Covid-19&#039;la m\u00fccadelede en az 115 bin sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,1, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 49,1, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 61,9, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 29,9, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 8 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621875625,&quot;publishedAt&quot;:1621878013,&quot;updatedAt&quot;:1621878016,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/24\/turkiye-de-son-24-saatte-covid-19-dan-178-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/69\/03\/00\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3f26bed1-2180-528e-a693-a602924b0e01-5690300.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ankara&#039;da bir kafe&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ankara&#039;da bir kafe&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1280&quot;,&quot;height&quot;:&quot;909&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;9357&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkish-politics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turk-siyaseti&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye  siyaseti&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye  siyaseti&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8087&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;death&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17660&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tedavi&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tedavi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;tedavi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;tedavi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1524732&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1524936&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/24\/turkiye-de-son-24-saatte-covid-19-dan-178-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621878016},{&quot;id&quot;:&quot;1524732&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5689180&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210524_NWSU_16066278&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;N\u00fcfusunun b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011funu a\u015f\u0131layan \u0130srail&#039;de Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 kalk\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;N\u00fcfusunun \u00e7o\u011funlu\u011funu a\u015f\u0131layan \u0130srail&#039;de Covid k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 kalk\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;N\u00fcfusunun b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011funun iki doz a\u015f\u0131 oldu\u011fu \u0130srail&#039;de Covid-19 kaynakl\u0131 uygulanan k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Yakla\u015f\u0131k 9 milyon n\u00fcfusunun y\u00fczde 62&#039;sinin iki doz a\u015f\u0131 oldu\u011fu \u0130srail&#039;de Covid-19 kaynakl\u0131 uygulanan k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Yakla\u015f\u0131k 9 milyon n\u00fcfusunun y\u00fczde 62&#039;sinin iki doz a\u015f\u0131 oldu\u011fu \u0130srail&#039;de Covid-19 kaynakl\u0131 uygulanan k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;nufusunun-buyuk-cogunlugunu-as-layan-israil-de-covid-19-k-s-tlamalar-kalk-yor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Yakla\u015f\u0131k 9 milyon n\u00fcfusunun y\u00fczde 62&#039;sinin 2 doz a\u015f\u0131 oldu\u011fu \u0130srail&#039;de Covid-19 kaynakl\u0131 uygulanan k\u0131s\u0131tlamalar kalk\u0131yor. \n\nTel Aviv h\u00fck\u00fcmeti ocak ay\u0131nda 10 binin \u00fczerine \u00e7\u0131kan g\u00fcnl\u00fck koronavir\u00fcs vakalar\u0131 sebebiyle \u00fclke genelinde 3 defa s\u0131k\u0131 k\u0131s\u0131tlama uygulamas\u0131 ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. \n\n\u0130srail Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada g\u00fcnl\u00fck vakalar\u0131n 10-15 aras\u0131na inmesi sonras\u0131 yak\u0131n bir zamanda k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 kaydedildi. \n\n\u00dclkede 50 ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki ki\u015filerin y\u00fczde 92&#039;sinin a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 belirtilirken, a\u00e7\u0131l\u0131m sonras\u0131 yeni bir salg\u0131n dalgas\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015fmamak i\u00e7in \&quot;ye\u015fil pasaport\&quot; uygulamas\u0131 yap\u0131laca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nBuna g\u00f6re a\u015f\u0131 olan ya da daha \u00f6nce Covid-19&#039;a yakalan\u0131p iyile\u015fen ki\u015filere, \&quot;ye\u015fil pasaport\&quot; verilecek. Bu ki\u015filer kalabal\u0131k konser, konferans ve benzeri etkinliklere rahatl\u0131kla kat\u0131labilecek. K\u0131s\u0131tlamalar b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde kald\u0131r\u0131lsa da ye\u015fil pasaportu olmayan ki\u015filerin kalabal\u0131k ortamlara girmesine s\u0131n\u0131rlama getirilecek. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Yuli Edelstein, ye\u015fil pasaport ve k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 uygulamalar\u0131n\u0131 haziran ay\u0131n\u0131n ilk haftas\u0131nda ba\u015flatmak istediklerini aktard\u0131. Edelstein, \&quot;Bu uygulama sayesinde insanlar\u0131m\u0131z art\u0131k rahat\u00e7a nefes alabilecek. Ancak vakalar artarsa yeniden \u00f6nlem almak zorunda kalabiliriz. Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z tedbiri elden b\u0131rakmamal\u0131.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nA\u00e7\u0131lmada maske kullan\u0131m\u0131 devam edecek \n\n\u00dclkede bir\u00e7ok k\u0131s\u0131tlama kald\u0131r\u0131lacak olsa da vatanda\u015flar kapal\u0131 alanlarda maske takmaya devam edecek. \n\n\u0130srail&#039;de yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelen ki\u015filere kar\u015f\u0131 seyahat yasa\u011f\u0131 devam ediyor ancak a\u015f\u0131 sertifikas\u0131na sahip olan baz\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck gruplara yeni yeni izin verilmeye ba\u015fland\u0131. \n\n\u0130srail&#039;de Covid-19 sebebiyle bug\u00fcne kadar 840 bin vaka g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, 6 bin 400 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Yakla\u015f\u0131k 9 milyon n\u00fcfusunun y\u00fczde 62&amp;#039;sinin 2 doz a\u015f\u0131 oldu\u011fu \u0130srail&amp;#039;de Covid-19 kaynakl\u0131 uygulanan k\u0131s\u0131tlamalar kalk\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tel Aviv h\u00fck\u00fcmeti ocak ay\u0131nda 10 binin \u00fczerine \u00e7\u0131kan g\u00fcnl\u00fck koronavir\u00fcs vakalar\u0131 sebebiyle \u00fclke genelinde 3 defa s\u0131k\u0131 k\u0131s\u0131tlama uygulamas\u0131 ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130srail Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada g\u00fcnl\u00fck vakalar\u0131n 10-15 aras\u0131na inmesi sonras\u0131 yak\u0131n bir zamanda k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede 50 ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki ki\u015filerin y\u00fczde 92&amp;#039;sinin a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 belirtilirken, a\u00e7\u0131l\u0131m sonras\u0131 yeni bir salg\u0131n dalgas\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015fmamak i\u00e7in \&quot;ye\u015fil pasaport\&quot; uygulamas\u0131 yap\u0131laca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re a\u015f\u0131 olan ya da daha \u00f6nce Covid-19&amp;#039;a yakalan\u0131p iyile\u015fen ki\u015filere, \&quot;ye\u015fil pasaport\&quot; verilecek. Bu ki\u015filer kalabal\u0131k konser, konferans ve benzeri etkinliklere rahatl\u0131kla kat\u0131labilecek. K\u0131s\u0131tlamalar b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde kald\u0131r\u0131lsa da ye\u015fil pasaportu olmayan ki\u015filerin kalabal\u0131k ortamlara girmesine s\u0131n\u0131rlama getirilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Yuli Edelstein, ye\u015fil pasaport ve k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 uygulamalar\u0131n\u0131 haziran ay\u0131n\u0131n ilk haftas\u0131nda ba\u015flatmak istediklerini aktard\u0131. Edelstein, \&quot;Bu uygulama sayesinde insanlar\u0131m\u0131z art\u0131k rahat\u00e7a nefes alabilecek. Ancak vakalar artarsa yeniden \u00f6nlem almak zorunda kalabiliriz. Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z tedbiri elden b\u0131rakmamal\u0131.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5642136,5639258\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/10\/as-kampanyas-ilerliyor-avrupa-k-s-tlamalar-n-sona-erecegi-yaz-sezonuna-haz-rlan-yor\&quot;&gt;A\u015f\u0131 kampanyas\u0131 ilerliyor; Avrupa k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n sona erece\u011fi yaz sezonuna haz\u0131rlan\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/09\/belcika-da-gencler-k-s-tlamalar-n-kalkmas-yla-barlara-ve-kafelere-ak-n-etti\&quot;&gt;Bel\u00e7ika&#039;da gen\u00e7ler, k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n gev\u015fetilmesiyle barlara ve kafelere ak\u0131n etti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;A\u00e7\u0131lmada maske kullan\u0131m\u0131 devam edecek&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00dclkede bir\u00e7ok k\u0131s\u0131tlama kald\u0131r\u0131lacak olsa da vatanda\u015flar kapal\u0131 alanlarda maske takmaya devam edecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130srail&amp;#039;de yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelen ki\u015filere kar\u015f\u0131 seyahat yasa\u011f\u0131 devam ediyor ancak a\u015f\u0131 sertifikas\u0131na sahip olan baz\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck gruplara yeni yeni izin verilmeye ba\u015fland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130srail&amp;#039;de Covid-19 sebebiyle bug\u00fcne kadar 840 bin vaka g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, 6 bin 400 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621844412,&quot;publishedAt&quot;:1621860827,&quot;updatedAt&quot;:1621860829,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/24\/nufusunun-buyuk-cogunlugunu-as-layan-israil-de-covid-19-k-s-tlamalar-kalk-yor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/68\/91\/80\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3ceef5b1-38da-55b5-b537-f7f88661ba29-5689180.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130srail&#039;de a\u015f\u0131lanan bir vatanda\u015f.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130srail&#039;de a\u015f\u0131lanan bir vatanda\u015f.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Maya Alleruzzo\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;157&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;israel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;israil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srail&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130srail&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1524576&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1525176&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;157&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;israil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srail&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/israil&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/24\/nufusunun-buyuk-cogunlugunu-as-layan-israil-de-covid-19-k-s-tlamalar-kalk-yor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621860829},{&quot;id&quot;:&quot;1524936&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5689716&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210524_NWSU_16068515&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19: \u0130spanya&#039;da 30 bin evsizi a\u015f\u0131lama program\u0131 ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19: \u0130spanya&#039;da 30 bin evsizi a\u015f\u0131lama program\u0131 ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da binlerce evsiz i\u00e7in Covid-19 a\u015f\u0131lama program\u0131 ba\u015flad\u0131. Y\u00f6netimin sokaklarda ya\u015fayanlara y\u00f6nelik att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131m kapsam\u0131nda 30 bin ki\u015finin a\u015f\u0131lanmas\u0131 bekleniyor.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da binlerce evsiz i\u00e7in Covid-19 a\u015f\u0131lama program\u0131 ba\u015flad\u0131. Y\u00f6netimin sokaklarda ya\u015fayanlara y\u00f6nelik att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131m kapsam\u0131nda 30 bin ki\u015finin a\u015f\u0131lanmas\u0131 bekleniyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da binlerce evsiz i\u00e7in Covid-19 a\u015f\u0131lama program\u0131 ba\u015flad\u0131. Y\u00f6netimin sokaklarda ya\u015fayanlara y\u00f6nelik att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131m kapsam\u0131nda 30 bin ki\u015finin a\u015f\u0131lanmas\u0131 bekleniyor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-ispanya-da-30-bin-evsizi-as-lama-program-baslad&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da binlerce evsiz i\u00e7in Covid-19 a\u015f\u0131lama program\u0131 ba\u015flad\u0131. Y\u00f6netimin sokaklarda ya\u015fayanlara y\u00f6nelik att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131m kapsam\u0131nda 30 bin ki\u015finin a\u015f\u0131lanmas\u0131 bekleniyor.  \n\n\u0130spanya, n\u00fcfusunun y\u00fczde 20&#039;sini a\u015f\u0131lad\u0131. 60 ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki insanlar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 90&#039;\u0131 en az bir doz ald\u0131. Bak\u0131c\u0131lar ve STK&#039;lar, a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rmak i\u00e7in evsizlerin \u00f6zellikle savunmas\u0131z bir grup olarak g\u00f6r\u00fclmesini talep ediyorlard\u0131. \n\n Evsizler, y\u00fcz maskelerine ve hijyene s\u0131n\u0131rl\u0131 eri\u015fimle vir\u00fcse en \u00e7ok maruz kalan gruplardan biri oldu. Onlar\u0131 a\u015f\u0131lamak, sa\u011fl\u0131k otoriteleri i\u00e7in bir\u00e7ok zorluk olu\u015fturdu ancak, sadece tek doz gerektiren Janssen a\u015f\u0131s\u0131 i\u015fleri kolayla\u015ft\u0131rd\u0131.   \n\n\u00dclkedeki en b\u00fcy\u00fck s\u0131\u011f\u0131nma evlerinden birinde, yakla\u015f\u0131k 300 ki\u015fi a\u015f\u0131 oldu. 67 ya\u015f\u0131ndaki bir asistan olan Angela Alfonsa, a\u015f\u0131 olmaktan mutlu oldu\u011funu s\u00f6yledi: \&quot;Tanr\u0131ya \u015f\u00fck\u00fcr \u015fimdi a\u015f\u0131 oldum, \u00e7ok rahatlad\u0131m, t\u00fcm doktorlara ve bunu m\u00fcmk\u00fcn k\u0131lan herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\&quot; \n\n\u0130spanyol Toplum ve Aile Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Derne\u011fi Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Dr. Mar\u00eda Fernandez, \&quot;Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan evsizlere sa\u011fl\u0131k hizmetlerine eri\u015fim sa\u011flamak \u00e7ok \u00f6nemli ve ayr\u0131ca bu n\u00fcfusun ortalama n\u00fcfusa g\u00f6re hastal\u0131\u011fa yakalanma riski daha fazla. \u00dcstelik bu hizmeti almak onlar\u0131n hakk\u0131.\&quot; dedi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130spanya&amp;#039;da binlerce evsiz i\u00e7in Covid-19 a\u015f\u0131lama program\u0131 ba\u015flad\u0131. Y\u00f6netimin sokaklarda ya\u015fayanlara y\u00f6nelik att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131m kapsam\u0131nda 30 bin ki\u015finin a\u015f\u0131lanmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130spanya, n\u00fcfusunun y\u00fczde 20&amp;#039;sini a\u015f\u0131lad\u0131. 60 ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki insanlar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 90&amp;#039;\u0131 en az bir doz ald\u0131. Bak\u0131c\u0131lar ve STK&amp;#039;lar, a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rmak i\u00e7in evsizlerin \u00f6zellikle savunmas\u0131z bir grup olarak g\u00f6r\u00fclmesini talep ediyorlard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Evsizler, y\u00fcz maskelerine ve hijyene s\u0131n\u0131rl\u0131 eri\u015fimle vir\u00fcse en \u00e7ok maruz kalan gruplardan biri oldu. Onlar\u0131 a\u015f\u0131lamak, sa\u011fl\u0131k otoriteleri i\u00e7in bir\u00e7ok zorluk olu\u015fturdu ancak, sadece tek doz gerektiren Janssen a\u015f\u0131s\u0131 i\u015fleri kolayla\u015ft\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5686020,5615630\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/22\/ispanya-da-s-n-rlar-7-haziran-dan-itibaren-covid-19-as-s-olan-herkese-ac-k\&quot;&gt;\u0130spanya&#039;da s\u0131n\u0131rlar 7 Haziran&#039;dan itibaren Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan herkese a\u00e7\u0131k&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/03\/ispanya-da-kontrollu-sosyallesme-muzikseverler-dans-pistindeydi\&quot;&gt;\u0130spanya&#039;da &#039;kontroll\u00fc sosyalle\u015fme&#039;: M\u00fczikseverler dans pistindeydi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u00dclkedeki en b\u00fcy\u00fck s\u0131\u011f\u0131nma evlerinden birinde, yakla\u015f\u0131k 300 ki\u015fi a\u015f\u0131 oldu. 67 ya\u015f\u0131ndaki bir asistan olan Angela Alfonsa, a\u015f\u0131 olmaktan mutlu oldu\u011funu s\u00f6yledi: \&quot;Tanr\u0131ya \u015f\u00fck\u00fcr \u015fimdi a\u015f\u0131 oldum, \u00e7ok rahatlad\u0131m, t\u00fcm doktorlara ve bunu m\u00fcmk\u00fcn k\u0131lan herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130spanyol Toplum ve Aile Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Derne\u011fi Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Dr. Mar\u00eda Fernandez, \&quot;Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan evsizlere sa\u011fl\u0131k hizmetlerine eri\u015fim sa\u011flamak \u00e7ok \u00f6nemli ve ayr\u0131ca bu n\u00fcfusun ortalama n\u00fcfusa g\u00f6re hastal\u0131\u011fa yakalanma riski daha fazla. \u00dcstelik bu hizmeti almak onlar\u0131n hakk\u0131.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621855547,&quot;publishedAt&quot;:1621857690,&quot;updatedAt&quot;:1621857693,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/24\/covid-19-ispanya-da-30-bin-evsizi-as-lama-program-baslad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/68\/97\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_eb5f1d3f-992a-591c-993f-ed0ad65aa51f-5689716.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19: \u0130spanya&#039;da 30 bin evsizi a\u015f\u0131lama program\u0131 ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19: \u0130spanya&#039;da 30 bin evsizi a\u015f\u0131lama program\u0131 ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Emilio Morenatti\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7809&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;spain&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ispanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14346&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;homeless&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;evsiz&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Evsiz&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Evsiz&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1483804&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1467340&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1525176&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/24\/covid-19-ispanya-da-30-bin-evsizi-as-lama-program-baslad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621857693},{&quot;id&quot;:&quot;1523052&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5686704&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210522_NWSU_16057953&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Latin Amerika \u00fclkelerinde Covid-19&#039;dan \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 1 milyonu a\u015ft\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Latin Amerika \u00fclkelerinde Covid-19&#039;dan \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 1 milyonu a\u015ft\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Latin Amerika \u00fclkelerinde Covid-19&#039;dan \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 1 milyonu a\u015ft\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Latin Amerika \u00fclkeleri ile Karayipler&#039;de Covid-19 vakalar\u0131 ve vir\u00fcse ba\u011fl\u0131 can kay\u0131plar\u0131 1 milyonu a\u015ft\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Latin Amerika \u00fclkeleri ile Karayipler&#039;de Covid-19 vakalar\u0131 ve vir\u00fcse ba\u011fl\u0131 can kay\u0131plar\u0131 1 milyonu a\u015ft\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;latin-amerika-ulkelerinde-covid-19-dan-olenlerin-say-s-1-milyonu-ast&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Latin Amerika \u00fclkeleri ile Karayipler&#039;de Covid-19 vakalar\u0131 ve vir\u00fcse ba\u011fl\u0131 can kay\u0131plar\u0131 artmaya devam ediyor. Reuters&#039;\u0131n hesaplamalar\u0131na g\u00f6re b\u00f6lge genelinde koronavir\u00fcs dolay\u0131s\u0131yla hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 1 milyonu a\u015ft\u0131.\u00a0 Salg\u0131n nedeniyle son 24 saatte Brezilya&#039;da 2 bin 215, Meksika&#039;da 176, Arjantin&#039;de 695, Kolombiya&#039;da 486, Peru&#039;da 316, \u015eili\u2019de 121, Ekvador\u2019da 85, Paraguay\u2019da 103, Honduras&#039;ta 40 ve Uruguay&#039;da 69 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. \n\nLatin Amerika ve Karayipler, k\u00fcresel n\u00fcfusun sadece y\u00fczde 8,4&#039;\u00fcne ev sahipli\u011fi yapsa da may\u0131s ay\u0131nda d\u00fcnydaki Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin y\u00fczde 31&#039;i bu b\u00f6lgede ger\u00e7ekle\u015fti.\u00a0 Ge\u00e7en hafta n\u00fcfusa g\u00f6re ki\u015fi ba\u015f\u0131na en \u00e7ok Covid-19 \u00f6l\u00fcm\u00fc kaydedilen ilk sekiz \u00fclkenin tamam\u0131 Latin Amerika&#039;dayd\u0131. \n\nBrezilya \n\n\nBrezilya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re, son 24 saatte 2 bin 215 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesiyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 446 bin 309\u2019a, 76 bin 855 yeni vakan\u0131n tespit edilmesiyle toplam vaka say\u0131s\u0131 da 15 milyon 970 bin 949\u2019a \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nBrezilya&#039;n\u0131n ticaret merkezi Sao Paulo eyaleti, 3 milyon 163 bin 859 vaka ve 107 bin 17 \u00f6l\u00fcmle \&quot;\u00fclkenin salg\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen b\u00f6lgesi\&quot; olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor. \n\nABD\u2019nin ard\u0131ndan d\u00fcnyada en \u00e7ok Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm\u00fcn g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclke Brezilya&#039;da iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 14 milyon 422 bin 209 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nMeksika \n\nMeksika Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re, son 24 saatte 176 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 2 bin 604 yeni vaka tespit edildi. \n\n\u00dclkede Covid-19&#039;a ba\u011fl\u0131 can kayb\u0131 say\u0131s\u0131 221 bin 256\u2019ya, toplam vaka say\u0131s\u0131 da 2 milyon 392 bin 744\u2019e, iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 da 1 milyon 909 bin 187\u2019ye \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nN\u00fcfusu 126 milyonu a\u015fan Meksika, Covid-19 verilerinin derlendi\u011fi \&quot;Worldometers\&quot; internet sitesine g\u00f6re, \&quot;d\u00fcnyada en \u00e7ok vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc 15. \u00fclke\&quot; konumunda bulunuyor. \n\nArjantin \n\nArjantin Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re, son 24 saatte 695 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesiyle Covid-19&#039;a ba\u011fl\u0131 toplam \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 73 bin 391\u2019e, 35 bin 468 ki\u015fide vir\u00fcs tespit edilmesiyle toplam vaka say\u0131s\u0131 3 milyon 411 bin 160\u2019a \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nYakla\u015f\u0131k 45 milyon n\u00fcfuslu Arjantin&#039;de iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 3 milyon 60 bin 145 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nArjantin, \&quot;d\u00fcnyada en fazla vaka g\u00f6r\u00fclen 11. \u00fclke\&quot; konumunda bulunuyor. \n\nKolombiya \n\nKolombiya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re, son 24 saatte 486 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti ve \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 83 bin 719\u2019a \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nSon 24 saatte 14 bin 838 vakan\u0131n tespit edildi\u011fi \u00fclkede toplam vaka say\u0131s\u0131 3 milyon 192 bin 50\u2019ye, iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 2 milyon 998 bin 123\u2019e ula\u015ft\u0131. \n\nN\u00fcfusu 50 milyona yakla\u015fan Kolombiya, \&quot;d\u00fcnyada en fazla vaka g\u00f6r\u00fclen 12. \u00fclke\&quot; konumunda bulunuyor. \n\nPeru \n\nPeru Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Covid-19 nedeniyle son 24 saatte 316 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi ve 2 bin 442 yeni vaka g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nVaka say\u0131s\u0131 1 milyon 915 bin 566&#039;ya, vir\u00fcse ba\u011fl\u0131 can kayb\u0131 say\u0131s\u0131 67 bin 569&#039;a, iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 1 milyon 858 bin 421&#039;e y\u00fckseldi. \n\n\u015eili \n\n\u015eili Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re, son 24 saatte 121 ki\u015finin ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirmesiyle Covid-19&#039;a ba\u011fl\u0131 can kayb\u0131 say\u0131s\u0131 28 bin 290&#039;na \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nVaka say\u0131s\u0131 7 bin 614 art\u0131\u015fla 1 milyon 315 bin 913\u2019e, iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 1 milyon 245 bin 988\u2019e ula\u015ft\u0131. \n\nEkvador \n\nEkvador Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re, son 24 saatte Covid-19 nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 85 artarak 20 bin 107\u2019ye, vaka say\u0131s\u0131 da 1366 art\u0131\u015fla 416 bin 621\u2019e y\u00fckseldi. \n\n\u00dclkede vir\u00fcs tespit edilen 354 bin 499 ki\u015fi de iyile\u015fti. \n\nParaguay \n\nParaguay Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re, Covid-19 nedeniyle son 24 saatte 103 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 3 bin 166 yeni vaka g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nVaka say\u0131s\u0131 327 bin 229\u2019a, can kayb\u0131 say\u0131s\u0131 8 bin 115\u2019e, sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fanlar\u0131n say\u0131s\u0131 270 bin 516\u2019ya \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nHonduras \n\nHonduras bas\u0131n\u0131ndaki habere g\u00f6re, son 24 saatte Covid-19 nedeniyle 40 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti ve 1249 yeni vaka g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nVaka say\u0131s\u0131 231 bin 560&#039;a, can kayb\u0131 say\u0131s\u0131 6 bin 133&#039;e, sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fanlar\u0131n say\u0131s\u0131 83 bin 506&#039;ya \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nUruguay \n\nUruguay Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re, son 24 saatte Covid-19 nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 69 artarak 3 bin 760&#039;a, vaka say\u0131s\u0131 4 bin 604 art\u0131\u015fla 258 bin 540&#039;a y\u00fckseldi. \n\nVir\u00fcs tespit edilen 222 bin 3 ki\u015fi iyile\u015fti. \n\nA\u015f\u0131lama\u00a0 \n\nG\u00fcney Amerika&#039;da bir doz a\u015f\u0131 olanlar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 15&#039;e ula\u015ft\u0131. Bu rakam Avrupa&#039;da y\u00fczde 28, Kuzey Amerika&#039;da y\u00fczde 34&#039;\u00fc buluyor. D\u00fcnya genelinde a\u015f\u0131lama rakamlar\u0131n\u0131 takip eden Our World in Data isimli siteye g\u00f6re, 19 May\u0131s itibar\u0131yla Asya&#039;da halk\u0131n y\u00fczde 5&#039;i, Afrika&#039;da ise y\u00fczde 1&#039;i ilk doz a\u015f\u0131y\u0131 oldu. \n\nPan Amerikan Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (PAHO), Genel Direkt\u00f6r\u00fc Carissa Etienne, gazetecilere verdi\u011fi deme\u00e7te, \&quot;Latin Amerikal\u0131lar\u0131n sadece y\u00fczde 3&#039;\u00fc Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 tamamen a\u015f\u0131land\u0131. Acilen daha fazla a\u015f\u0131ya ihtiyac\u0131m\u0131z var.\&quot; diye konu\u015ftu.\u00a0&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Latin Amerika \u00fclkeleri ile Karayipler&amp;#039;de Covid-19 vakalar\u0131 ve vir\u00fcse ba\u011fl\u0131 can kay\u0131plar\u0131 artmaya devam ediyor. Reuters&amp;#039;\u0131n hesaplamalar\u0131na g\u00f6re b\u00f6lge genelinde koronavir\u00fcs dolay\u0131s\u0131yla hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 1 milyonu a\u015ft\u0131. Salg\u0131n nedeniyle son 24 saatte Brezilya&amp;#039;da 2 bin 215, Meksika&amp;#039;da 176, Arjantin&amp;#039;de 695, Kolombiya&amp;#039;da 486, Peru&amp;#039;da 316, \u015eili\u2019de 121, Ekvador\u2019da 85, Paraguay\u2019da 103, Honduras&amp;#039;ta 40 ve Uruguay&amp;#039;da 69 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Latin Amerika ve Karayipler, k\u00fcresel n\u00fcfusun sadece y\u00fczde 8,4&amp;#039;\u00fcne ev sahipli\u011fi yapsa da may\u0131s ay\u0131nda d\u00fcnydaki Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin y\u00fczde 31&amp;#039;i bu b\u00f6lgede ger\u00e7ekle\u015fti. Ge\u00e7en hafta n\u00fcfusa g\u00f6re ki\u015fi ba\u015f\u0131na en \u00e7ok Covid-19 \u00f6l\u00fcm\u00fc kaydedilen ilk sekiz \u00fclkenin tamam\u0131 Latin Amerika&amp;#039;dayd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re, son 24 saatte 2 bin 215 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesiyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 446 bin 309\u2019a, 76 bin 855 yeni vakan\u0131n tespit edilmesiyle toplam vaka say\u0131s\u0131 da 15 milyon 970 bin 949\u2019a \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya&amp;#039;n\u0131n ticaret merkezi Sao Paulo eyaleti, 3 milyon 163 bin 859 vaka ve 107 bin 17 \u00f6l\u00fcmle \&quot;\u00fclkenin salg\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen b\u00f6lgesi\&quot; olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD\u2019nin ard\u0131ndan d\u00fcnyada en \u00e7ok Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm\u00fcn g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclke Brezilya&amp;#039;da iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 14 milyon 422 bin 209 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Meksika&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Meksika Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re, son 24 saatte 176 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 2 bin 604 yeni vaka tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede Covid-19&amp;#039;a ba\u011fl\u0131 can kayb\u0131 say\u0131s\u0131 221 bin 256\u2019ya, toplam vaka say\u0131s\u0131 da 2 milyon 392 bin 744\u2019e, iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 da 1 milyon 909 bin 187\u2019ye \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;N\u00fcfusu 126 milyonu a\u015fan Meksika, Covid-19 verilerinin derlendi\u011fi \&quot;Worldometers\&quot; internet sitesine g\u00f6re, \&quot;d\u00fcnyada en \u00e7ok vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc 15. \u00fclke\&quot; konumunda bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Arjantin&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Arjantin Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re, son 24 saatte 695 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesiyle Covid-19&amp;#039;a ba\u011fl\u0131 toplam \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 73 bin 391\u2019e, 35 bin 468 ki\u015fide vir\u00fcs tespit edilmesiyle toplam vaka say\u0131s\u0131 3 milyon 411 bin 160\u2019a \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yakla\u015f\u0131k 45 milyon n\u00fcfuslu Arjantin&amp;#039;de iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 3 milyon 60 bin 145 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Arjantin, \&quot;d\u00fcnyada en fazla vaka g\u00f6r\u00fclen 11. \u00fclke\&quot; konumunda bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Kolombiya&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Kolombiya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re, son 24 saatte 486 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti ve \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 83 bin 719\u2019a \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son 24 saatte 14 bin 838 vakan\u0131n tespit edildi\u011fi \u00fclkede toplam vaka say\u0131s\u0131 3 milyon 192 bin 50\u2019ye, iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 2 milyon 998 bin 123\u2019e ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;N\u00fcfusu 50 milyona yakla\u015fan Kolombiya, \&quot;d\u00fcnyada en fazla vaka g\u00f6r\u00fclen 12. \u00fclke\&quot; konumunda bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Peru&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Peru Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Covid-19 nedeniyle son 24 saatte 316 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi ve 2 bin 442 yeni vaka g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vaka say\u0131s\u0131 1 milyon 915 bin 566&amp;#039;ya, vir\u00fcse ba\u011fl\u0131 can kayb\u0131 say\u0131s\u0131 67 bin 569&amp;#039;a, iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 1 milyon 858 bin 421&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u015eili&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u015eili Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re, son 24 saatte 121 ki\u015finin ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirmesiyle Covid-19&amp;#039;a ba\u011fl\u0131 can kayb\u0131 say\u0131s\u0131 28 bin 290&amp;#039;na \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vaka say\u0131s\u0131 7 bin 614 art\u0131\u015fla 1 milyon 315 bin 913\u2019e, iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 1 milyon 245 bin 988\u2019e ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ekvador&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ekvador Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re, son 24 saatte Covid-19 nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 85 artarak 20 bin 107\u2019ye, vaka say\u0131s\u0131 da 1366 art\u0131\u015fla 416 bin 621\u2019e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede vir\u00fcs tespit edilen 354 bin 499 ki\u015fi de iyile\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Paraguay&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Paraguay Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re, Covid-19 nedeniyle son 24 saatte 103 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 3 bin 166 yeni vaka g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vaka say\u0131s\u0131 327 bin 229\u2019a, can kayb\u0131 say\u0131s\u0131 8 bin 115\u2019e, sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fanlar\u0131n say\u0131s\u0131 270 bin 516\u2019ya \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Honduras&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Honduras bas\u0131n\u0131ndaki habere g\u00f6re, son 24 saatte Covid-19 nedeniyle 40 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti ve 1249 yeni vaka g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vaka say\u0131s\u0131 231 bin 560&amp;#039;a, can kayb\u0131 say\u0131s\u0131 6 bin 133&amp;#039;e, sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fanlar\u0131n say\u0131s\u0131 83 bin 506&amp;#039;ya \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Uruguay&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Uruguay Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re, son 24 saatte Covid-19 nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 69 artarak 3 bin 760&amp;#039;a, vaka say\u0131s\u0131 4 bin 604 art\u0131\u015fla 258 bin 540&amp;#039;a y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vir\u00fcs tespit edilen 222 bin 3 ki\u015fi iyile\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131lama&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;G\u00fcney Amerika&amp;#039;da bir doz a\u015f\u0131 olanlar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 15&amp;#039;e ula\u015ft\u0131. Bu rakam Avrupa&amp;#039;da y\u00fczde 28, Kuzey Amerika&amp;#039;da y\u00fczde 34&amp;#039;\u00fc buluyor. D\u00fcnya genelinde a\u015f\u0131lama rakamlar\u0131n\u0131 takip eden Our World in Data isimli siteye g\u00f6re, 19 May\u0131s itibar\u0131yla Asya&amp;#039;da halk\u0131n y\u00fczde 5&amp;#039;i, Afrika&amp;#039;da ise y\u00fczde 1&amp;#039;i ilk doz a\u015f\u0131y\u0131 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pan Amerikan Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (PAHO), Genel Direkt\u00f6r\u00fc Carissa Etienne, gazetecilere verdi\u011fi deme\u00e7te, \&quot;Latin Amerikal\u0131lar\u0131n sadece y\u00fczde 3&amp;#039;\u00fc Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 tamamen a\u015f\u0131land\u0131. Acilen daha fazla a\u015f\u0131ya ihtiyac\u0131m\u0131z var.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621713894,&quot;publishedAt&quot;:1621716499,&quot;updatedAt&quot;:1621716509,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/22\/latin-amerika-ulkelerinde-covid-19-dan-olenlerin-say-s-1-milyonu-ast&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/68\/67\/04\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_545d6515-7992-5164-b3de-876af16500f2-5686704.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Latin Amerika \u00fclkeleri ile Karayipler&#039;de Covid-19 vakalar\u0131 ve vir\u00fcse ba\u011fl\u0131 can kay\u0131plar\u0131 1 milyonu a\u015ft\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Latin Amerika \u00fclkeleri ile Karayipler&#039;de Covid-19 vakalar\u0131 ve vir\u00fcse ba\u011fl\u0131 can kay\u0131plar\u0131 1 milyonu a\u015ft\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1506&quot;,&quot;height&quot;:&quot;963&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;381&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;latin-america&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;latin-amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Latin Amerika&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Latin Amerika&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;35&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;brazil&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brezilya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Brezilya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;189&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mexico&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;meksika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Meksika&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Meksika&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1522954&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1523988&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;35&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brezilya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/brezilya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/22\/latin-amerika-ulkelerinde-covid-19-dan-olenlerin-say-s-1-milyonu-ast&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621716509},{&quot;id&quot;:&quot;1523046&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5686698&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210522_NWSU_16057859&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: 270 milyon doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in anla\u015fmam\u0131z var&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: 270 milyon doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in anla\u015fmam\u0131z var&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: 270 milyon doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in anla\u015fmam\u0131z var&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, \&quot;100 milyon doz Sinovac, 120 milyon doz BionTech ve 50 milyon doz Sputnik a\u015f\u0131lar\u0131 i\u00e7in anla\u015fmam\u0131z var. 270 milyon doz n\u00fcfusumuzun 3 kat\u0131ndan fazla a\u015f\u0131. Bu g\u00fcce g\u00fcvenin.\&quot; ifadelerini kulland\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, \&quot;100 milyon doz Sinovac, 120 milyon doz BionTech ve 50 milyon doz Sputnik a\u015f\u0131lar\u0131 i\u00e7in anla\u015fmam\u0131z var. 270 milyon doz n\u00fcfusumuzun 3 kat\u0131ndan fazla a\u015f\u0131. Bu g\u00fcce g\u00fcvenin.\&quot; ifadelerini kulland\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;sagl-k-bakan-koca-270-milyon-doz-covid-19-as-s-icin-anlasmam-z-var&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;100 milyon doz Sinovac, 120 milyon doz BionTech ve 50 milyon doz Sputnik a\u015f\u0131lar\u0131 i\u00e7in anla\u015fmam\u0131z var. 270 milyon doz n\u00fcfusumuzun 3 kat\u0131ndan fazla a\u015f\u0131. Bu g\u00fcce g\u00fcvenin.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nKoca, sosyal medya hesab\u0131ndan T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19&#039;la m\u00fccadele kapsam\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131 anla\u015fmalar\u0131na ili\u015fkin payla\u015f\u0131mda bulundu. \n\nBakan Koca, payla\u015f\u0131m\u0131nda \&quot;100 milyon doz Sinovac, 120 milyon doz  BionTech  ve 50 milyon doz Sputnik a\u015f\u0131lar\u0131 i\u00e7in anla\u015fmam\u0131z var. 270 milyon doz n\u00fcfusumuzun 3 kat\u0131ndan fazla a\u015f\u0131. Bu g\u00fcce g\u00fcvenin.\&quot; ifadelerine yer verdi. \n\n\&quot;S\u0131ras\u0131 gelen vatanda\u015f\u0131m\u0131z a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olmal\u0131\&quot; \n\nYeterli a\u015f\u0131ya eri\u015fim i\u00e7in var g\u00fc\u00e7leriyle \u00e7al\u0131\u015fmaya devam ettiklerini belirten Bakan Koca, \u015funlar\u0131 kaydetti: \n\n\&quot;S\u0131ras\u0131 gelen vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n a\u015f\u0131 olmas\u0131 halinde bu yaz salg\u0131n\u0131n y\u0131k\u0131c\u0131 etkisi sona erecek. S\u0131ras\u0131 gelen vatanda\u015f\u0131m\u0131z a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olmal\u0131. Bu g\u00fcce g\u00fcvenin.\&quot;&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;100 milyon doz Sinovac, 120 milyon doz BionTech ve 50 milyon doz Sputnik a\u015f\u0131lar\u0131 i\u00e7in anla\u015fmam\u0131z var. 270 milyon doz n\u00fcfusumuzun 3 kat\u0131ndan fazla a\u015f\u0131. Bu g\u00fcce g\u00fcvenin.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koca, sosyal medya hesab\u0131ndan T\u00fcrkiye&amp;#039;nin Covid-19&amp;#039;la m\u00fccadele kapsam\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131 anla\u015fmalar\u0131na ili\u015fkin payla\u015f\u0131mda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Koca, payla\u015f\u0131m\u0131nda \&quot;100 milyon doz Sinovac, 120 milyon doz &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/20\/turkiye-pfizer-biontech-ile-90-milyon-doz-as-icin-anlasma-imzalad\&quot;&gt;BionTech&lt;\/a&gt; ve 50 milyon doz Sputnik a\u015f\u0131lar\u0131 i\u00e7in anla\u015fmam\u0131z var. 270 milyon doz n\u00fcfusumuzun 3 kat\u0131ndan fazla a\u015f\u0131. Bu g\u00fcce g\u00fcvenin.\&quot; ifadelerine yer verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1396146717813354506\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;S\u0131ras\u0131 gelen vatanda\u015f\u0131m\u0131z a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olmal\u0131\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Yeterli a\u015f\u0131ya eri\u015fim i\u00e7in var g\u00fc\u00e7leriyle \u00e7al\u0131\u015fmaya devam ettiklerini belirten Bakan Koca, \u015funlar\u0131 kaydetti:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;S\u0131ras\u0131 gelen vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n a\u015f\u0131 olmas\u0131 halinde bu yaz salg\u0131n\u0131n y\u0131k\u0131c\u0131 etkisi sona erecek. S\u0131ras\u0131 gelen vatanda\u015f\u0131m\u0131z a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olmal\u0131. Bu g\u00fcce g\u00fcvenin.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621712208,&quot;publishedAt&quot;:1621713564,&quot;updatedAt&quot;:1621713568,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/22\/sagl-k-bakan-koca-270-milyon-doz-covid-19-as-s-icin-anlasmam-z-var&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/68\/66\/98\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e0d6ded7-1cba-5295-9e3f-3f9d191ebc6a-5686698.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131na ba\u015fkanl\u0131k etti&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131na ba\u015fkanl\u0131k etti&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1452&quot;,&quot;height&quot;:&quot;906&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23110&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1522928&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1522946&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1524838&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/22\/sagl-k-bakan-koca-270-milyon-doz-covid-19-as-s-icin-anlasmam-z-var&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621713568},{&quot;id&quot;:&quot;1522762&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5686020&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210522_NWSU_16054831&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da s\u0131n\u0131rlar 7 Haziran&#039;dan itibaren Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan herkese a\u00e7\u0131k&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130spanya s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan herkese a\u00e7\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da s\u0131n\u0131rlar 7 Haziran&#039;dan itibaren Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan herkese a\u00e7\u0131k&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da s\u0131n\u0131rlar 7 Haziran&#039;dan itibaren Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan herkese a\u00e7\u0131l\u0131yor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da s\u0131n\u0131rlar 7 Haziran&#039;dan itibaren Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan herkese a\u00e7\u0131l\u0131yor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ispanya-da-s-n-rlar-7-haziran-dan-itibaren-covid-19-as-s-olan-herkese-ac-k&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da h\u00fck\u00fcmet, 7 Haziran&#039;dan itibaren Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan herkese s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131k olaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Ba\u015fbakan Pedro Sanchez yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Amerika Birle\u015fik Devletleri de dahil olmak \u00fczere men\u015fe \u00fclkelerine bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f t\u00fcm yolcular\u0131n \u00fclkeye giri\u015f yapabilece\u011fini s\u00f6yledi.  \n\n\u0130spanya, yaz d\u00f6nemi ile Covid-19&#039;dan dolay\u0131 turizmde ya\u015fanan kay\u0131plar\u0131 telafi etmeyi hedefliyor.  \n\nH\u00fck\u00fcmet bu ama\u00e7la ilk olarak 24 May\u0131s&#039;tan itibaren \u0130ngiltere, Japonya, \u00c7in, Avustralya, Yeni Zelanda, Singapur, \u0130srail, Tayland, Ruanda, G\u00fcney Kore, 7 Haziran&#039;dan sonra da t\u00fcm \u00fclkelerde Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 tamamlayan turistlerin \u0130spanya&#039;ya giri\u015f yapabilecekleri belirtildi. \n\nA\u00e7\u0131klama, Avrupa Birli\u011fi&#039;nin (AB) dijital a\u015f\u0131 sertifikalar\u0131 i\u00e7in uzun zamand\u0131r beklenen anla\u015fmaya varmas\u0131ndan bir g\u00fcn sonra geldi.    \n\n6 ya\u015f \u00fcst\u00fc \u00e7ocuk ve gen\u00e7lere ise negatif sonu\u00e7lu PCR testi \n\nSanchez ayr\u0131ca, turist ailelerde a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 yapmam\u0131\u015f olan 6 ya\u015f \u00fcst\u00fc \u00e7ocuk ve gen\u00e7lerin ise negatif sonu\u00e7lu PCR testleriyle giri\u015f yapabileceklerini dile getirdi.    \n\n\u00dclke, 2019&#039;da 83 milyon olan ve 2020&#039;de 19 milyona d\u00fc\u015fen turist say\u0131s\u0131n\u0131n bu y\u0131l 50 milyona ula\u015fmas\u0131n\u0131 bekliyor.  \n\n\u0130spanya, salg\u0131nda getirilen k\u0131s\u0131tlamalardan dolay\u0131 turizmde son 1 y\u0131lda 100 milyar eurodan fazla kay\u0131p ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130spanya&amp;#039;da h\u00fck\u00fcmet, 7 Haziran&amp;#039;dan itibaren Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan herkese s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131k olaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Ba\u015fbakan Pedro Sanchez yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Amerika Birle\u015fik Devletleri de dahil olmak \u00fczere men\u015fe \u00fclkelerine bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f t\u00fcm yolcular\u0131n \u00fclkeye giri\u015f yapabilece\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130spanya, yaz d\u00f6nemi ile Covid-19&amp;#039;dan dolay\u0131 turizmde ya\u015fanan kay\u0131plar\u0131 telafi etmeyi hedefliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;H\u00fck\u00fcmet bu ama\u00e7la ilk olarak 24 May\u0131s&amp;#039;tan itibaren \u0130ngiltere, Japonya, \u00c7in, Avustralya, Yeni Zelanda, Singapur, \u0130srail, Tayland, Ruanda, G\u00fcney Kore, 7 Haziran&amp;#039;dan sonra da t\u00fcm \u00fclkelerde Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 tamamlayan turistlerin \u0130spanya&amp;#039;ya giri\u015f yapabilecekleri belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klama, Avrupa Birli\u011fi&amp;#039;nin (AB) dijital a\u015f\u0131 sertifikalar\u0131 i\u00e7in uzun zamand\u0131r beklenen anla\u015fmaya varmas\u0131ndan bir g\u00fcn sonra geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5680496\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/20\/avrupa-birligi-as-pasaportu-uzerinde-anlast-ab-dijital-covid-sertifikas-n-kim-kullanabilec\&quot;&gt;Avrupa Birli\u011fi a\u015f\u0131 pasaportu \u00fczerinde anla\u015ft\u0131: &#039;AB Dijital Covid Sertifikas\u0131&#039;n\u0131 kim kullanabilecek?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;6 ya\u015f \u00fcst\u00fc \u00e7ocuk ve gen\u00e7lere ise negatif sonu\u00e7lu PCR testi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sanchez ayr\u0131ca, turist ailelerde a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 yapmam\u0131\u015f olan 6 ya\u015f \u00fcst\u00fc \u00e7ocuk ve gen\u00e7lerin ise negatif sonu\u00e7lu PCR testleriyle giri\u015f yapabileceklerini dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclke, 2019&amp;#039;da 83 milyon olan ve 2020&amp;#039;de 19 milyona d\u00fc\u015fen turist say\u0131s\u0131n\u0131n bu y\u0131l 50 milyona ula\u015fmas\u0131n\u0131 bekliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130spanya, salg\u0131nda getirilen k\u0131s\u0131tlamalardan dolay\u0131 turizmde son 1 y\u0131lda 100 milyar eurodan fazla kay\u0131p ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621673114,&quot;publishedAt&quot;:1621678802,&quot;updatedAt&quot;:1621678856,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/22\/ispanya-da-s-n-rlar-7-haziran-dan-itibaren-covid-19-as-s-olan-herkese-ac-k&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/68\/60\/20\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b4804ce1-0dd0-59bc-a187-9256e4b7e8fe-5686020.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130spanya havaalan\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130spanya havaalan\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Francisco Ubilla\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ozoglu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Melis Ozoglu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7809&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;spain&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ispanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1519114&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1522846&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP.AP,AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;435&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ispanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/ispanya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/22\/ispanya-da-s-n-rlar-7-haziran-dan-itibaren-covid-19-as-s-olan-herkese-ac-k&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621678856},{&quot;id&quot;:&quot;1520562&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5682574&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210521_NWSU_16047059&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;K\u0131rg\u0131zistan&#039;da telefonunu \u015farj etmek i\u00e7in so\u011futucunun fi\u015fini \u00e7ekti, bin Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131 bozuldu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlisi so\u011futucunun fi\u015fini \u00e7ekince bin Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 bozuldu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;K\u0131rg\u0131zistan: Cep telefonunu \u015farj etmek i\u00e7in so\u011futucunun fi\u015fini \u00e7ekti, bin Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131 bozuldu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;K\u0131rg\u0131zistan&#039;da cep telefonunu \u015farj etmek i\u00e7in so\u011futucunun fi\u015fini \u00e7eken bir ki\u015fi y\u00fcz\u00fcnden toplam bin adet Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;in bozularak at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;K\u0131rg\u0131zistan&#039;da cep telefonunu \u015farj etmek i\u00e7in so\u011futucunun fi\u015fini \u00e7eken bir ki\u015fi y\u00fcz\u00fcnden toplam bin adet Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;in bozularak at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;k-rg-zistan-da-telefonunu-sarj-etmek-icin-sogutucunun-fisini-cekti-bin-sputnik-v-as-s-bozu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;K\u0131rg\u0131zistan&#039;\u0131n ba\u015fkenti Bi\u015fkek&#039;te bir klinikte \u00e7al\u0131\u015fan temizlik g\u00f6revlisinin cep telefonunu \u015farj etmek i\u00e7in bir so\u011futucunun fi\u015fini \u00e7ekmesinden dolay\u0131 toplam bin adet Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;in bozuldu\u011fu ve \u00e7\u00f6pe at\u0131lmak zorunda kal\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.  \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Alimkadir Bey\u015fenaliyev&#039;in yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada olay\u0131n ge\u00e7en nisanda ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 ve bozulan a\u015f\u0131lar\u0131n Rusya&#039;n\u0131n insani yard\u0131m \u00e7er\u00e7evesinde g\u00f6nderdi\u011fi 20 bin a\u015f\u0131n\u0131n bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc oldu\u011fu belirtildi. \n\nA\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n ge\u00e7en martta ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede h\u00fck\u00fcmet yeterince h\u0131zl\u0131 a\u015f\u0131lama yap\u0131lamamas\u0131ndan dolay\u0131 sert ele\u015ftirilerin hedefi oluyor.  \n\nBunun yan\u0131nda kampanyan\u0131n ba\u015flamas\u0131ndan sadece bir ay sonra Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 televizyona \u00e7\u0131karak Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 bir ila\u00e7 geli\u015ftirildi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \u0130nsan i\u00e7in zehirli bir bitki olan bo\u011fanotundan (Akonitin k\u00f6k\u00fc) yap\u0131lan kar\u0131\u015f\u0131m\u0131 kameralar kar\u015f\u0131s\u0131nda i\u00e7en bakan geleneksel y\u00f6ntemlerle haz\u0131rlanan ilac\u0131n reklam\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131. Fakat bu a\u00e7\u0131klamadan sonra 6 bu\u00e7uk milyon n\u00fcfusa sahip T\u00fcrki cumhuriyette yeni bir Covid-19 dalgas\u0131 ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131.  \n\n\u015eu anda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n vurdu\u011fu Orta Asya \u00fclkesinde hastanelerdeki doluluk oranlar\u0131 alarm veriyor. Ge\u00e7en cuma \u00fclkede 100 bin yeni vaka ve bin 735 \u00f6l\u00fcm a\u00e7\u0131kland\u0131. Fakat bu resmi verilerin ger\u00e7ek rakamlar\u0131 i\u015faret etmedi\u011fi iddia ediliyor.  \n\nSa\u011fl\u0131k yetkilileri \u015fu ana kadar a\u015f\u0131lanan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n ise 50 bin oldu\u011funu belirtiyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;K\u0131rg\u0131zistan&amp;#039;\u0131n ba\u015fkenti Bi\u015fkek&amp;#039;te bir klinikte \u00e7al\u0131\u015fan temizlik g\u00f6revlisinin cep telefonunu \u015farj etmek i\u00e7in bir so\u011futucunun fi\u015fini \u00e7ekmesinden dolay\u0131 toplam bin adet Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&amp;#039;in bozuldu\u011fu ve \u00e7\u00f6pe at\u0131lmak zorunda kal\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Alimkadir Bey\u015fenaliyev&amp;#039;in yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada olay\u0131n ge\u00e7en nisanda ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 ve bozulan a\u015f\u0131lar\u0131n Rusya&amp;#039;n\u0131n insani yard\u0131m \u00e7er\u00e7evesinde g\u00f6nderdi\u011fi 20 bin a\u015f\u0131n\u0131n bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc oldu\u011fu belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n ge\u00e7en martta ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede h\u00fck\u00fcmet yeterince h\u0131zl\u0131 a\u015f\u0131lama yap\u0131lamamas\u0131ndan dolay\u0131 sert ele\u015ftirilerin hedefi oluyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5562432\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/16\/k-rg-zistan-da-covid-19-tedavisinde-insan-icin-toksik-olan-akonitin-koku-kullan-lmaya-basl\&quot;&gt;K\u0131rg\u0131zistan&#039;da Covid-19 tedavisinde, insan i\u00e7in toksik olan &#039;Akonitin k\u00f6k\u00fc&#039; kullan\u0131lmaya ba\u015fland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Bunun yan\u0131nda kampanyan\u0131n ba\u015flamas\u0131ndan sadece bir ay sonra Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 televizyona \u00e7\u0131karak Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 bir ila\u00e7 geli\u015ftirildi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \u0130nsan i\u00e7in zehirli bir bitki olan bo\u011fanotundan (Akonitin k\u00f6k\u00fc) yap\u0131lan kar\u0131\u015f\u0131m\u0131 kameralar kar\u015f\u0131s\u0131nda i\u00e7en bakan geleneksel y\u00f6ntemlerle haz\u0131rlanan ilac\u0131n reklam\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131. Fakat bu a\u00e7\u0131klamadan sonra 6 bu\u00e7uk milyon n\u00fcfusa sahip T\u00fcrki cumhuriyette yeni bir Covid-19 dalgas\u0131 ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eu anda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n vurdu\u011fu Orta Asya \u00fclkesinde hastanelerdeki doluluk oranlar\u0131 alarm veriyor. Ge\u00e7en cuma \u00fclkede 100 bin yeni vaka ve bin 735 \u00f6l\u00fcm a\u00e7\u0131kland\u0131. Fakat bu resmi verilerin ger\u00e7ek rakamlar\u0131 i\u015faret etmedi\u011fi iddia ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k yetkilileri \u015fu ana kadar a\u015f\u0131lanan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n ise 50 bin oldu\u011funu belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621599487,&quot;publishedAt&quot;:1621607297,&quot;updatedAt&quot;:1621607305,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/21\/k-rg-zistan-da-telefonunu-sarj-etmek-icin-sogutucunun-fisini-cekti-bin-sputnik-v-as-s-bozu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/68\/25\/74\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_8decb5f7-7717-541b-be47-7a0d2da0093b-5682574.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Rus Sputnik V Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan bir K\u0131rg\u0131z&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Rus Sputnik V Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan bir K\u0131rg\u0131z&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;687&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23936&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sputnik V&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sputnik V&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;166&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;kyrgyzstan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kirgizistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;K\u0131rg\u0131zistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;K\u0131rg\u0131zistan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;195&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mobile-telephony&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cep-telefonu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;cep telefonu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;cep telefonu&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1492002&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1491790&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1536832&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;166&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kirgizistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;K\u0131rg\u0131zistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/kirgizistan&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;3913&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biskek&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bi\u015fkek&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/21\/k-rg-zistan-da-telefonunu-sarj-etmek-icin-sogutucunun-fisini-cekti-bin-sputnik-v-as-s-bozu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621607305},{&quot;id&quot;:&quot;1519286&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5679214&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;5&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210520_NWSU_16034472&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koca ve \u015eahin&#039;den ortak a\u00e7\u0131klama: T\u00fcrkiye&#039;ye 120 milyon doz Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131 teslim edilecek&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koca ve \u015eahin&#039;den 120 milyon doz a\u015f\u0131 anla\u015fmas\u0131 i\u00e7in ortak a\u00e7\u0131klama&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koca ve \u015eahin&#039;den ortak a\u00e7\u0131klama: T\u00fcrkiye&#039;ye 120 milyon doz Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131 teslim edilecek&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca BioNTech kurucu orta\u011f\u0131 Prof U\u011fur \u015eahin ile ortak bir a\u00e7\u0131klama yaparak T\u00fcrkiye&#039;ye 120 milyon doz Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 teslimat\u0131 i\u00e7in anla\u015fma yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca BioNTech kurucu orta\u011f\u0131 Prof U\u011fur \u015eahin ile ortak bir a\u00e7\u0131klama yaparak T\u00fcrkiye&#039;ye 120 milyon doz Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 teslimat\u0131 i\u00e7in anla\u015fma yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;koca-ve-sahin-den-ortak-ac-klama-turkiye-ye-120-milyon-doz-pfizer-biontech-as-teslim-edile&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131 bitiminde BioNTech kurucu orta\u011f\u0131 Prof U\u011fur \u015eahin ile ortak bir a\u00e7\u0131klama yaparak T\u00fcrkiye ile Pfizer\/BioNtech aras\u0131nda toplam 120 milyon doz a\u015f\u0131 i\u00e7in anla\u015fma yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nToplant\u0131ya video konferans y\u00f6ntemiyle kat\u0131lan \u015eahin haziran ay\u0131n\u0131 sonuna kadar 30 milyon, eyl\u00fcl ay\u0131 sonuna kadar da 90 milyon olmak \u00fczere toplamda  120 milyon doz a\u015f\u0131 \u00fcreterek  T\u00fcrkiye&#039;ye teslim edeceklerini belirtti. \n\nKoca da 15 haziran itibar\u0131yla 30 milyonluk dozun yar\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcn be g\u00fcn ne zaman teslim edilece\u011finin planland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nA\u015f\u0131 Hindistan varyant\u0131na kar\u015f\u0131 da etkili \n\nBug\u00fcne kadar Covid-19&#039;a yola\u00e7an koronavir\u00fcs\u00fcn 30&#039;a yak\u0131n varyant\u0131n\u0131 tespit ettiklerini belirten \u015eahin, Pfizer\/NioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n aralar\u0131nda en fazla g\u00fcndem olan G\u00fcney Afrika ve \u0130ngiltere mutasyonlar\u0131na kar\u015f\u0131 etkili oldu\u011funu bildirdi. \u015eahin bu hafta yapt\u0131klar\u0131 deneye g\u00f6re  a\u015f\u0131n\u0131n ilk Hindistan&#039;da g\u00f6r\u00fclen varyanta kar\u015f\u0131  y\u00fczde 25-30 oran\u0131nda etkili oldu\u011funu yani y\u00fczde 70-75 oran\u0131nda enfeksiyon korumas\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 tahmin ettiklerini kaydetti. \u015eahin, bu konuda daha kesin bilgiyi \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki haftalarda elde edebileceklerini de s\u00f6zlerine ekledi. \n\nTakviye a\u015f\u0131 i\u00e7in ilk takvim 2022 \n\nCovid-19 hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irenlerin y\u00fcksek doz antikor \u00fcretti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen \u015eahin, bu oran\u0131n neredeyse bir doz a\u015f\u0131ya denk geldi\u011fini bundn dolay\u0131 bu ki\u015filer i\u00e7in hastal\u0131ktan \u00fc\u00e7 ay sonra bir doz a\u015f\u0131n\u0131n yeterli olabilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini kaydetti. \n\n\u015eahin, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz olarak da konu\u015fulan takviye a\u015f\u0131 konusunda ise ikinci dozu takiben alt\u0131 aydan erken olmamak kayd\u0131yla dokuz ayl\u0131k bir s\u00fcre aral\u0131\u011f\u0131yla yap\u0131labilece\u011fini belirtti. Bakan Koca da bu yeni a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 kapsam\u0131nda a\u015f\u0131 olacaklar i\u00e7in takviye a\u015f\u0131n\u0131n 2022&#039;den sonra yap\u0131laca\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti. \n\nBioNTech T\u00fcrkiye&#039;ye yat\u0131r\u0131m yapmak istiyor \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca Prof \u015eahin ve e\u015fi Prof \u00d6zlem T\u00fcreci&#039;yi hem a\u015f\u0131 kampanyas\u0131na destek olmalar\u0131, hem de T\u00fcrkiye&#039;deki \u00fcretim ve ba\u015fka projeleri konu\u015fmak i\u00e7in T\u00fcrkiye&#039;ye davet etti. Koca ayr\u0131ca \u015eahin ve T\u00fcreci&#039;yi T\u00fcrkiye&#039;deki filyasyon gibi etkinlikle uygulad\u0131\u011f\u0131 salg\u0131nla m\u00fccadele y\u00f6ntemleriyle ilgili daha fazla bilgilendirmek istediklerini de s\u00f6zlerine ekledi. \n\nHaziran ay\u0131 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;ye gitmeyi planlad\u0131klar\u0131n\u0131 belirten \u015eahin T\u00fcrkiye&#039;de ara\u015ft\u0131rma ve geli\u015ftirme (AR-GE), klin\u015fk deneyler ve a\u015f\u0131 \u00fcretimi yapmak istediklerinin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi. \n\nT\u00fcrkiye&#039;nin a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131n etkinli\u011fi de \u00f6ven \u015eahin bir T\u00fcrk olarak mutluluk duydu\u011funu ifade etti ve kampanya kapsam\u0131nda daha fazla ki\u015fiyi a\u015f\u0131 olmaya davet etti. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de son Covid-19 tablosu \n\nT\u00fcrkiye Sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131 Bilgilendirme Platformu tafa\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan verilere g\u00f6re bug\u00fcn yeni Covid-19 vakas\u0131 9 bin 385, hasta say\u0131s\u0131 856 oldu, 207 ki\u015fi ise ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. \n\nBu verilerle salg\u0131on\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana toplam vaka say\u0131s\u0131 5 bin 731 bin 423, can kayb\u0131 ise 45 bin 626 oldu. T\u00fcrkiye d\u00fcnyadaki toplam vaka say\u0131s\u0131 olarak Amerika Bir\u015felik devletleri, Hindistan, Brezilya ve Fransa&#039;n\u0131n ard\u0131ndan be\u015finci s\u0131rada bulunuyor. Toplam can kayb\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ise 19uncu  s\u0131rada geliyor .&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131 bitiminde BioNTech kurucu orta\u011f\u0131 Prof U\u011fur \u015eahin ile ortak bir a\u00e7\u0131klama yaparak T\u00fcrkiye ile Pfizer\/BioNtech aras\u0131nda toplam 120 milyon doz a\u015f\u0131 i\u00e7in anla\u015fma yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplant\u0131ya video konferans y\u00f6ntemiyle kat\u0131lan \u015eahin haziran ay\u0131n\u0131 sonuna kadar 30 milyon, eyl\u00fcl ay\u0131 sonuna kadar da 90 milyon olmak \u00fczere toplamda &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/20\/turkiye-pfizer-biontech-ile-90-milyon-doz-as-icin-anlasma-imzalad\&quot;&gt;120 milyon doz a\u015f\u0131 \u00fcreterek&lt;\/a&gt; T\u00fcrkiye&amp;#039;ye teslim edeceklerini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koca da 15 haziran itibar\u0131yla 30 milyonluk dozun yar\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcn be g\u00fcn ne zaman teslim edilece\u011finin planland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131 Hindistan varyant\u0131na kar\u015f\u0131 da etkili&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bug\u00fcne kadar Covid-19&amp;#039;a yola\u00e7an koronavir\u00fcs\u00fcn 30&amp;#039;a yak\u0131n varyant\u0131n\u0131 tespit ettiklerini belirten \u015eahin, Pfizer\/NioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n aralar\u0131nda en fazla g\u00fcndem olan G\u00fcney Afrika ve \u0130ngiltere mutasyonlar\u0131na kar\u015f\u0131 etkili oldu\u011funu bildirdi. \u015eahin bu hafta yapt\u0131klar\u0131 deneye g\u00f6re &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/12\/avrupa-ilac-ajans-ab-deki-as-lar-virusun-hindistan-varyant-na-kars-etkili-gorunuyor\&quot;&gt;a\u015f\u0131n\u0131n ilk Hindistan&amp;#039;da g\u00f6r\u00fclen varyanta kar\u015f\u0131&lt;\/a&gt; y\u00fczde 25-30 oran\u0131nda etkili oldu\u011funu yani y\u00fczde 70-75 oran\u0131nda enfeksiyon korumas\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 tahmin ettiklerini kaydetti. \u015eahin, bu konuda daha kesin bilgiyi \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki haftalarda elde edebileceklerini de s\u00f6zlerine ekledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5650744,5428308\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/12\/arast-rma-lama-antikorlar-koronavirusun-yeni-varyantlar-na-kars-da-etkili\&quot;&gt;Ara\u015ft\u0131rma: Lama antikorlar\u0131, koronavir\u00fcs\u00fcn yeni varyantlar\u0131na kar\u015f\u0131 da etkili&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/04\/covid-19-salg-n-ne-zaman-bitecek-mutasyona-ugrayan-virus-bilim-insanlar-nda-gorus-degistir\&quot;&gt;Covid-19 salg\u0131n\u0131 ne zaman bitecek: Mutasyona u\u011frayan vir\u00fcs bilim insanlar\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f de\u011fi\u015ftirdi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Takviye a\u015f\u0131 i\u00e7in ilk takvim 2022&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irenlerin y\u00fcksek doz antikor \u00fcretti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen \u015eahin, bu oran\u0131n neredeyse bir doz a\u015f\u0131ya denk geldi\u011fini bundn dolay\u0131 bu ki\u015filer i\u00e7in hastal\u0131ktan \u00fc\u00e7 ay sonra bir doz a\u015f\u0131n\u0131n yeterli olabilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eahin, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz olarak da konu\u015fulan takviye a\u015f\u0131 konusunda ise ikinci dozu takiben alt\u0131 aydan erken olmamak kayd\u0131yla dokuz ayl\u0131k bir s\u00fcre aral\u0131\u011f\u0131yla yap\u0131labilece\u011fini belirtti. Bakan Koca da bu yeni a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 kapsam\u0131nda a\u015f\u0131 olacaklar i\u00e7in takviye a\u015f\u0131n\u0131n 2022&amp;#039;den sonra yap\u0131laca\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5574508\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/19\/moderna-ucuncu-doz-covid-19-takviye-as-m-z-sonbaharda-haz-r\&quot;&gt;Moderna: \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz Covid-19 &#039;takviye&#039; a\u015f\u0131m\u0131z sonbaharda haz\u0131r&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6666666666666666\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/67\/92\/14\/808x539_cmsv2_a493dfdb-aaa5-556b-aad4-59be1a10f4dc-5679214.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/67\/92\/14\/202x135_cmsv2_a493dfdb-aaa5-556b-aad4-59be1a10f4dc-5679214.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/67\/92\/14\/266x177_cmsv2_a493dfdb-aaa5-556b-aad4-59be1a10f4dc-5679214.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/67\/92\/14\/404x269_cmsv2_a493dfdb-aaa5-556b-aad4-59be1a10f4dc-5679214.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/67\/92\/14\/534x356_cmsv2_a493dfdb-aaa5-556b-aad4-59be1a10f4dc-5679214.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/67\/92\/14\/606x404_cmsv2_a493dfdb-aaa5-556b-aad4-59be1a10f4dc-5679214.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/67\/92\/14\/808x539_cmsv2_a493dfdb-aaa5-556b-aad4-59be1a10f4dc-5679214.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Prof U\u011fur \u015eahin ve Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;BioNTech T\u00fcrkiye&#039;ye yat\u0131r\u0131m yapmak istiyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca Prof \u015eahin ve e\u015fi Prof \u00d6zlem T\u00fcreci&amp;#039;yi hem a\u015f\u0131 kampanyas\u0131na destek olmalar\u0131, hem de T\u00fcrkiye&amp;#039;deki \u00fcretim ve ba\u015fka projeleri konu\u015fmak i\u00e7in T\u00fcrkiye&amp;#039;ye davet etti. Koca ayr\u0131ca \u015eahin ve T\u00fcreci&amp;#039;yi T\u00fcrkiye&amp;#039;deki filyasyon gibi etkinlikle uygulad\u0131\u011f\u0131 salg\u0131nla m\u00fccadele y\u00f6ntemleriyle ilgili daha fazla bilgilendirmek istediklerini de s\u00f6zlerine ekledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Haziran ay\u0131 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye&amp;#039;ye gitmeyi planlad\u0131klar\u0131n\u0131 belirten \u015eahin T\u00fcrkiye&amp;#039;de ara\u015ft\u0131rma ve geli\u015ftirme (AR-GE), klin\u015fk deneyler ve a\u015f\u0131 \u00fcretimi yapmak istediklerinin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;nin a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131n etkinli\u011fi de \u00f6ven \u015eahin bir T\u00fcrk olarak mutluluk duydu\u011funu ifade etti ve kampanya kapsam\u0131nda daha fazla ki\u015fiyi a\u015f\u0131 olmaya davet etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye&#039;de son Covid-19 tablosu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye Sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131 Bilgilendirme Platformu tafa\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan verilere g\u00f6re bug\u00fcn yeni Covid-19 vakas\u0131 9 bin 385, hasta say\u0131s\u0131 856 oldu, 207 ki\u015fi ise ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu verilerle salg\u0131on\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana toplam vaka say\u0131s\u0131 5 bin 731 bin 423, can kayb\u0131 ise 45 bin 626 oldu. T\u00fcrkiye d\u00fcnyadaki toplam vaka say\u0131s\u0131 olarak Amerika Bir\u015felik devletleri, Hindistan, Brezilya ve Fransa&amp;#039;n\u0131n ard\u0131ndan be\u015finci s\u0131rada bulunuyor. Toplam can kayb\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ise 19uncu &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.worldometers.info\/coronavirus\/\&quot;&gt;s\u0131rada geliyor&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621528201,&quot;publishedAt&quot;:1621530132,&quot;updatedAt&quot;:1621533788,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/20\/koca-ve-sahin-den-ortak-ac-klama-turkiye-ye-120-milyon-doz-pfizer-biontech-as-teslim-edile&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/67\/92\/14\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_070ed12f-5d0f-5bd6-a42c-26f22952d07e-5679214.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Prof U\u011fur \u015eahin vidoe konferansla Bilim Kurulu toplat\u0131s\u0131na kat\u0131ld\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Prof U\u011fur \u015eahin vidoe konferansla Bilim Kurulu toplat\u0131s\u0131na kat\u0131ld\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Aytu\u011f Can Sencar\/Anadolu Agency&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5472&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3648&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/67\/92\/14\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a493dfdb-aaa5-556b-aad4-59be1a10f4dc-5679214.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Prof U\u011fur \u015eahin ve Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Prof U\u011fur \u015eahin ve Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5472&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3648&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24564&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech-pfizer-partnership&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech-pfizer-as-s-isbirligi-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24330&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ugur-sahin&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;doktor-ugur-sahin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Doktor U\u011fur \u015eahin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Doktor U\u011fur \u015eahin&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23110&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1519198&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1519182&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1519114&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4133&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ankara&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ankara&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/20\/koca-ve-sahin-den-ortak-ac-klama-turkiye-ye-120-milyon-doz-pfizer-biontech-as-teslim-edile&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621533788},{&quot;id&quot;:&quot;1519114&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5678544&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210520_NWSU_16032635&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Avrupal\u0131lar Covid-19 salg\u0131n\u0131nda AB kurumlar\u0131na ulusal h\u00fck\u00fcmetlerinden daha fazla g\u00fcveniyor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Avrupal\u0131lar\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131nda h\u00fck\u00fcmetlerine g\u00fcveni azald\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Avrupal\u0131lar Covid-19 salg\u0131n\u0131nda AB kurumlar\u0131na ulusal h\u00fck\u00fcmetlerinden daha fazla g\u00fcveniyor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Eurofound anket sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re Covid-19 salgn\u0131nda bir \u00fcye hari\u00e7 AB \u00fclkelerinde ulusal h\u00fck\u00fcmetlere destek azal\u0131rken, AB kurumlar\u0131na g\u00fcven artt\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Eurofound anket sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re Covid-19 salgn\u0131nda bir \u00fcye hari\u00e7 AB \u00fclkelerinde ulusal h\u00fck\u00fcmetlere destek azal\u0131rken, AB kurumlar\u0131na g\u00fcven artt\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;avrupal-lar-covid-19-salg-n-nda-ab-kurumlar-na-ulusal-hukumetlerinden-daha-fazla-guveniyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Yap\u0131lan yeni bir anket Covid-19 salg\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bu yana Avrupa Birli\u011fi (AB) \u00fclkelerinde ulusal h\u00fck\u00fcmetlere olan inanc\u0131n azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu. \n\nEurofound taraf\u0131ndan yap\u0131lan anket sonu\u00e7lar\u0131, AB vatanda\u015flar\u0131n\u0131n ulusal h\u00fck\u00fcmetlere olan deste\u011fi keskin bir \u015fekilde azal\u0131rken, blok olarak birli\u011fe olan g\u00fcvenin \u00f6zellikle \u00e7al\u0131\u015fma ve ya\u015fam ko\u015fullar\u0131n\u0131n iyile\u015ftirilmesi konusunda devam etti\u011fine i\u015faret etti. 27 \u00fcyeli bloktan yaln\u0131zca Danimarka&#039;da ulusal h\u00fck\u00fcmete g\u00fcvenin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc anla\u015f\u0131ld\u0131.  \n\n\u00c7al\u0131\u015fmada ayr\u0131ca, Avrupa Komisyonu yetkililerinin Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 tedariki ve da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda ya\u015fanan gecikmeler nedeniyle a\u011f\u0131r ele\u015ftirilere maruz kalmas\u0131na ra\u011fmen genel olarak da AB kurumlar\u0131na olan g\u00fcvenin ulusal h\u00fck\u00fcmetlerden y\u00fcksek oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nEurofound&#039;un bir s\u00fcredir y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc AB \u00e7ap\u0131nda ya\u015fam ve \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fullar\u0131yla ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n Covid-19 s\u00fcrecine adapte edilmesi sonucu yap\u0131lan anket ge\u00e7en y\u0131l nisan ay\u0131ndan bu yana aral\u0131klarla \u00fc\u00e7 tur tekrarland\u0131. Anket 138 bin 629 ki\u015fi \u00fczerinden \u00f6rneklenerek yap\u0131ld\u0131. \n\nEkonomik ve sosyal e\u015fitsizliklere dikkat \u00e7ekildi \n\nAvrupa ve k\u00fcresel \u00e7apta derin etki yaratmaya devam eden Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n \u00f6zellikle insanlar\u0131n ya\u015fam ve \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fullar\u0131n\u0131 geni\u015f \u00f6l\u00e7\u00fcde etkiledi\u011fi belirtilen anket sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re AB genelinde ak\u0131l sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 son y\u0131llar\u0131n en k\u00f6t\u00fc seviyesine d\u00fc\u015ft\u00fc, varolan e\u015fitsizliklerin geni\u015fledi, vatanda\u015f memnuniyeti azald\u0131 ve kurumlara, \u00f6zellikle de ulusal h\u00fck\u00fcmetlere olan g\u00fcven dibe vurdu.  \n\nAnketten \u00e7\u0131kan temel bulgular aras\u0131nda say\u0131lan a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131n\u0131n da yine bu memnuniyetsizlik ve artan g\u00fcvensizli\u011fin bir sonucu oldu\u011fu ifade edildi. \n\nEurofound anket sonu\u00e7lar\u0131yla ilgili de\u011ferlendirmesinde \&quot;vatanda\u015flar ve \u00fcye \u00fclkeler aras\u0131ndaki ekonomik ve sosyal e\u015fitsizliklerin giderilememesinin Avrupa&#039;y\u0131 biraraya getiren sosyal s\u00f6zle\u015fmeye kar\u015f\u0131 siyasi memnuniyetsizli\u011fi tetikleyebilir\&quot;  denildi . \n\nAnket sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re \u00fcye \u00fclkelerde durum \n\nAnkete g\u00f6re  Danimarka  ve Finlandiya ulusal h\u00fck\u00fcmetlere olan g\u00fcvenin en y\u00fcksek \u00fcyeler. Buna kar\u015f\u0131l\u0131k Bulgaristan, H\u0131rvatistan, \u00c7ekya, K\u0131br\u0131s, Yunanistan ve Polonya&#039;da ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re ulusal h\u00fck\u00fcmetlere olan destek azald\u0131. \n\nSalg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda \u00f6v\u00fclen Avusturya h\u00fck\u00fcmeti, a\u015f\u0131 sat\u0131n almaya ili\u015fkin b\u00fcy\u00fck  ele\u015ftiriye u\u011frad\u0131  ve bu durum ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re en b\u00fcy\u00fck g\u00fcven kayb\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 \u00fclke olarak anket sonucuna yans\u0131d\u0131. \n\nAnket \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131, Avrupal\u0131lar\u0131n tarihsel olarak AB kurumlar\u0131na ulusal h\u00fck\u00fcmetlerinden daha fazla g\u00fcven duyan \u00fclkelerdeki e\u011filimi teyit etti. Bu do\u011frultuda anket, Fransa, Malta, Macaristan,Portekiz, Romanya ve ispanya vatanda\u015flar\u0131n\u0131n salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana AB kurumlar\u0131na daha fazla g\u00fcvendi\u011fini g\u00f6sterdi. Bir tek Almanya&#039;da AB&#039;ye olan destekte azalma g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nAB genelinden bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ise ge\u00e7en yaz a\u00e7\u0131klanan  750 milyarlar euroluk kurtarma paketini n onaylanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan AB kurumlar\u0131na artan g\u00fcven a\u015f\u0131 tedarikiyle ilgili sorunlarla ba\u011flant\u0131l\u0131 olarak 2021&#039;in \u015fubat ve mart aylar\u0131nda hafif d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6stermesine ra\u011fmen ancak genel seyrini korudu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Yap\u0131lan yeni bir anket Covid-19 salg\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bu yana Avrupa Birli\u011fi (AB) \u00fclkelerinde ulusal h\u00fck\u00fcmetlere olan inanc\u0131n azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Eurofound taraf\u0131ndan yap\u0131lan anket sonu\u00e7lar\u0131, AB vatanda\u015flar\u0131n\u0131n ulusal h\u00fck\u00fcmetlere olan deste\u011fi keskin bir \u015fekilde azal\u0131rken, blok olarak birli\u011fe olan g\u00fcvenin \u00f6zellikle \u00e7al\u0131\u015fma ve ya\u015fam ko\u015fullar\u0131n\u0131n iyile\u015ftirilmesi konusunda devam etti\u011fine i\u015faret etti. 27 \u00fcyeli bloktan yaln\u0131zca Danimarka&amp;#039;da ulusal h\u00fck\u00fcmete g\u00fcvenin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc anla\u015f\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7al\u0131\u015fmada ayr\u0131ca, Avrupa Komisyonu yetkililerinin Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 tedariki ve da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda ya\u015fanan gecikmeler nedeniyle a\u011f\u0131r ele\u015ftirilere maruz kalmas\u0131na ra\u011fmen genel olarak da AB kurumlar\u0131na olan g\u00fcvenin ulusal h\u00fck\u00fcmetlerden y\u00fcksek oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Eurofound&amp;#039;un bir s\u00fcredir y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc AB \u00e7ap\u0131nda ya\u015fam ve \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fullar\u0131yla ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n Covid-19 s\u00fcrecine adapte edilmesi sonucu yap\u0131lan anket ge\u00e7en y\u0131l nisan ay\u0131ndan bu yana aral\u0131klarla \u00fc\u00e7 tur tekrarland\u0131. Anket 138 bin 629 ki\u015fi \u00fczerinden \u00f6rneklenerek yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5249692\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? K\u00fcresel \u00e7apta a\u015f\u0131lamada son durum ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Ekonomik ve sosyal e\u015fitsizliklere dikkat \u00e7ekildi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Avrupa ve k\u00fcresel \u00e7apta derin etki yaratmaya devam eden Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n \u00f6zellikle insanlar\u0131n ya\u015fam ve \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fullar\u0131n\u0131 geni\u015f \u00f6l\u00e7\u00fcde etkiledi\u011fi belirtilen anket sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re AB genelinde ak\u0131l sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 son y\u0131llar\u0131n en k\u00f6t\u00fc seviyesine d\u00fc\u015ft\u00fc, varolan e\u015fitsizliklerin geni\u015fledi, vatanda\u015f memnuniyeti azald\u0131 ve kurumlara, \u00f6zellikle de ulusal h\u00fck\u00fcmetlere olan g\u00fcven dibe vurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Anketten \u00e7\u0131kan temel bulgular aras\u0131nda say\u0131lan a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131n\u0131n da yine bu memnuniyetsizlik ve artan g\u00fcvensizli\u011fin bir sonucu oldu\u011fu ifade edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Eurofound anket sonu\u00e7lar\u0131yla ilgili de\u011ferlendirmesinde \&quot;vatanda\u015flar ve \u00fcye \u00fclkeler aras\u0131ndaki ekonomik ve sosyal e\u015fitsizliklerin giderilememesinin Avrupa&amp;#039;y\u0131 biraraya getiren sosyal s\u00f6zle\u015fmeye kar\u015f\u0131 siyasi memnuniyetsizli\u011fi tetikleyebilir\&quot; &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.eurofound.europa.eu\/publications\/report\/2021\/living-working-and-covid-19-update-april-2021\&quot;&gt;denildi&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5654714,5410694\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/04\/avrupa-esitlik-komiseri-dalli-esitsizligi-gidermek-icin-seffafl-k-sart\&quot;&gt;Avrupa E\u015fitlik Komiseri Dalli: E\u015fitsizli\u011fi gidermek i\u00e7in \u015feffafl\u0131k \u015fart&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/13\/arast-rma-avrupal-yetiskinlerin-dortte-birinden-fazlas-covid-19-as-s-olmak-istemiyor\&quot;&gt;Ara\u015ft\u0131rma | Avrupal\u0131 yeti\u015fkinlerin d\u00f6rtte birinden fazlas\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmak istemiyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Anket sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re \u00fcye \u00fclkelerde durum&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ankete g\u00f6re &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/03\/covid-19-danimarka-johnson-and-johnson-as-s-n-n-kullan-m-n-durdurdu\&quot;&gt;Danimarka&lt;\/a&gt; ve Finlandiya ulusal h\u00fck\u00fcmetlere olan g\u00fcvenin en y\u00fcksek \u00fcyeler. Buna kar\u015f\u0131l\u0131k Bulgaristan, H\u0131rvatistan, \u00c7ekya, K\u0131br\u0131s, Yunanistan ve Polonya&amp;#039;da ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re ulusal h\u00fck\u00fcmetlere olan destek azald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda \u00f6v\u00fclen Avusturya h\u00fck\u00fcmeti, a\u015f\u0131 sat\u0131n almaya ili\u015fkin b\u00fcy\u00fck &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/15\/avusturya-dan-covid-19-as-rezervini-al-m-icin-bildirmeyen-yetkili-istifa-etti\&quot;&gt;ele\u015ftiriye u\u011frad\u0131&lt;\/a&gt; ve bu durum ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re en b\u00fcy\u00fck g\u00fcven kayb\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 \u00fclke olarak anket sonucuna yans\u0131d\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Anket \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131, Avrupal\u0131lar\u0131n tarihsel olarak AB kurumlar\u0131na ulusal h\u00fck\u00fcmetlerinden daha fazla g\u00fcven duyan \u00fclkelerdeki e\u011filimi teyit etti. Bu do\u011frultuda anket, Fransa, Malta, Macaristan,Portekiz, Romanya ve ispanya vatanda\u015flar\u0131n\u0131n salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana AB kurumlar\u0131na daha fazla g\u00fcvendi\u011fini g\u00f6sterdi. Bir tek Almanya&amp;#039;da AB&amp;#039;ye olan destekte azalma g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB genelinden bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ise ge\u00e7en yaz a\u00e7\u0131klanan &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/20\/ab-zirvesi-liderler-covid-19-yard-m-paketinde-ilk-uzlas-belirtilerini-gosterdi\&quot;&gt;750 milyarlar euroluk kurtarma paketini&lt;\/a&gt;n onaylanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan AB kurumlar\u0131na artan g\u00fcven a\u015f\u0131 tedarikiyle ilgili sorunlarla ba\u011flant\u0131l\u0131 olarak 2021&amp;#039;in \u015fubat ve mart aylar\u0131nda hafif d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6stermesine ra\u011fmen ancak genel seyrini korudu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621520384,&quot;publishedAt&quot;:1621525276,&quot;updatedAt&quot;:1621525284,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/20\/avrupal-lar-covid-19-salg-n-nda-ab-kurumlar-na-ulusal-hukumetlerinden-daha-fazla-guveniyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/67\/85\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_751e9776-de8f-5fea-b76e-ea858b464a5e-5678544.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Avrupa Komisyonu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Avrupa Komisyonu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;ARIS OIKONOMOU\/AFP or licensors&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;682&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanbir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berrak Kanbir Rodriguez Sanmartin&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;11971&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;poll&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;anket&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Anket&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Anket&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;105&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-union&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-birligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12051&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;government&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hukumet&quot;,&quot;title&quot;:&quot;h\u00fck\u00fcmet&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;h\u00fck\u00fcmet&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23460&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;trust&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;guven&quot;,&quot;title&quot;:&quot;g\u00fcven&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;g\u00fcven&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1518992&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1519286&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1522762&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;156&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;irlanda&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130rlanda&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/irlanda&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1813&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dublin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Dublin&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/20\/avrupal-lar-covid-19-salg-n-nda-ab-kurumlar-na-ulusal-hukumetlerinden-daha-fazla-guveniyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621525284}]"
     data-api-url="/api/tag/covid-19-as-s-"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article
        data-nid="1533502"
        data-cid="5709916"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-1         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/29/covid-19-as-s-n-n-yan-etkileri-nedeniyle-hastaya-tazminat-odenecek"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/99/16/320x212_cmsv2_c96b11b1-6043-555d-8847-d3edb2c1a131-5709916.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/99/16/320x212_cmsv2_c96b11b1-6043-555d-8847-d3edb2c1a131-5709916.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/99/16/329x224_cmsv2_c96b11b1-6043-555d-8847-d3edb2c1a131-5709916.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/99/16/329x224_cmsv2_c96b11b1-6043-555d-8847-d3edb2c1a131-5709916.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/99/16/329x224_cmsv2_c96b11b1-6043-555d-8847-d3edb2c1a131-5709916.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="AstraZeneca aşısı" alt="AstraZeneca aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/danimarka" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Danimarka
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/29/covid-19-as-s-n-n-yan-etkileri-nedeniyle-hastaya-tazminat-odenecek"
           title="Covid-19 aşısının yan etkileri nedeniyle hastaya tazminat ödenecek"
           target="_self">
                      Covid-19 aşısının yan etkileri nedeniyle hastaya tazminat ödenecek
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622305595000">
            29/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1533022"
        data-cid="5708944"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-2         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/29/hindistan-da-vaka-say-s-son-45-gunun-en-dusuk-seviyesine-indi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/89/44/320x212_cmsv2_d572fcbf-be22-51a4-b494-7f7470076fd2-5708944.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/89/44/320x212_cmsv2_d572fcbf-be22-51a4-b494-7f7470076fd2-5708944.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/89/44/329x224_cmsv2_d572fcbf-be22-51a4-b494-7f7470076fd2-5708944.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/89/44/329x224_cmsv2_d572fcbf-be22-51a4-b494-7f7470076fd2-5708944.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/89/44/329x224_cmsv2_d572fcbf-be22-51a4-b494-7f7470076fd2-5708944.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Hindistan&#039;da Covid-19 hastaları" alt="Hindistan&#039;da Covid-19 hastaları"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/hindistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Hindistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/29/hindistan-da-vaka-say-s-son-45-gunun-en-dusuk-seviyesine-indi"
           title=" Hindistan’da vaka sayısı, son 45 günün en düşük seviyesine indi"
           target="_self">
                      Hindistan’da 45 gün aradan sonra Covid-19 vakaları düştü
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622271616000">
            29/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1532432"
        data-cid="5708280"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-3         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/29/arast-rma-cinli-coronavac-as-s-uruguay-da-koronavirus-kaynakl-olum-oran-n-yuzde-97-azaltt"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/82/80/320x212_cmsv2_c61a82d8-82b7-50e7-8fa5-54f9c9e816ef-5708280.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/82/80/320x212_cmsv2_c61a82d8-82b7-50e7-8fa5-54f9c9e816ef-5708280.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/82/80/329x224_cmsv2_c61a82d8-82b7-50e7-8fa5-54f9c9e816ef-5708280.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/82/80/329x224_cmsv2_c61a82d8-82b7-50e7-8fa5-54f9c9e816ef-5708280.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/82/80/329x224_cmsv2_c61a82d8-82b7-50e7-8fa5-54f9c9e816ef-5708280.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="CoronaVac aşısı" alt="CoronaVac aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/uruguay" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Uruguay
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/29/arast-rma-cinli-coronavac-as-s-uruguay-da-koronavirus-kaynakl-olum-oran-n-yuzde-97-azaltt"
           title="Araştırma | Çinli CoronaVac aşısı, Uruguay&#039;da koronavirüs kaynaklı ölüm oranını yüzde 97 azalttı"
           target="_self">
                      Araştırma | CoronaVac aşısı, Uruguay&#039;da ölüm oranını yüzde 97 azalttı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622260813000">
            29/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1532170"
        data-cid="5707368"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-4         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/28/avrupa-ilac-ajans-12-15-yas-grubuna-biontech-pfizer-as-s-yap-lmas-na-onay-verdi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/71/40/320x212_cmsv2_e4089e0e-65d6-583d-a8f5-e8927d74b8b4-5707140.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/71/40/320x212_cmsv2_e4089e0e-65d6-583d-a8f5-e8927d74b8b4-5707140.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/71/40/329x224_cmsv2_e4089e0e-65d6-583d-a8f5-e8927d74b8b4-5707140.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/71/40/329x224_cmsv2_e4089e0e-65d6-583d-a8f5-e8927d74b8b4-5707140.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/71/40/329x224_cmsv2_e4089e0e-65d6-583d-a8f5-e8927d74b8b4-5707140.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Avrupa İlaç Ajansı (EMA), BioNTech-Pfizer&#039;in Covid-19&#039;a karşı geliştirdiği aşının 12-15 yaş grubuna uygulanabileceğini açıkladı." alt="Avrupa İlaç Ajansı (EMA), BioNTech-Pfizer&#039;in Covid-19&#039;a karşı geliştirdiği aşının 12-15 yaş grubuna uygulanabileceğini açıkladı."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/28/avrupa-ilac-ajans-12-15-yas-grubuna-biontech-pfizer-as-s-yap-lmas-na-onay-verdi"
           title="Avrupa İlaç Ajansı, 12-15 yaş grubuna BioNTech-Pfizer aşısı yapılmasına onay verdi"
           target="_self">
                      EMA, 12-15 yaş grubuna BioNTech-Pfizer aşısı yapılmasına onay verdi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622217644000">
            28/05/2021
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article
        data-nid="1532120"
        data-cid="5707266"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-5         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/28/koronavirus-salg-n-kongo-da-32-milletvekilinin-olumune-neden-oldu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/72/66/320x212_cmsv2_1b18bb92-0e9c-563d-9bf0-007f0d18637f-5707266.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/72/66/320x212_cmsv2_1b18bb92-0e9c-563d-9bf0-007f0d18637f-5707266.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/72/66/329x224_cmsv2_1b18bb92-0e9c-563d-9bf0-007f0d18637f-5707266.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/72/66/329x224_cmsv2_1b18bb92-0e9c-563d-9bf0-007f0d18637f-5707266.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/72/66/329x224_cmsv2_1b18bb92-0e9c-563d-9bf0-007f0d18637f-5707266.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Kongo lideri Felix Tshisekedi" alt="Kongo lideri Felix Tshisekedi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/afrika/kongo-demokratik-cumhuriyeti" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Kongo Demokratik Cumhuriyeti
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/28/koronavirus-salg-n-kongo-da-32-milletvekilinin-olumune-neden-oldu"
           title="Koronavirüs salgını Kongo&#039;da 32 milletvekilinin ölümüne neden oldu"
           target="_self">
                      Kongo&#039;da koronavirüs nedeniyle 32 milletvekili hayatını kaybetti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622212212000">
            28/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1531734"
        data-cid="5706438"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-6         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/28/ingiltere-de-covid-19-vakalar-n-yuzde-75-i-hint-varyant-ac-lma-sonras-virus-yeniden-yay-l-"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/64/38/320x212_cmsv2_63d40c19-4a7d-5707-9c80-c59154d85a3f-5706438.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/64/38/320x212_cmsv2_63d40c19-4a7d-5707-9c80-c59154d85a3f-5706438.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/64/38/329x224_cmsv2_63d40c19-4a7d-5707-9c80-c59154d85a3f-5706438.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/64/38/329x224_cmsv2_63d40c19-4a7d-5707-9c80-c59154d85a3f-5706438.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/64/38/329x224_cmsv2_63d40c19-4a7d-5707-9c80-c59154d85a3f-5706438.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İngiltre etkin bir aşılama kampanyası yürütüyor" alt="İngiltre etkin bir aşılama kampanyası yürütüyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/28/ingiltere-de-covid-19-vakalar-n-yuzde-75-i-hint-varyant-ac-lma-sonras-virus-yeniden-yay-l-"
           title="İngiltere&#039;de Covid-19: Vakaların yüzde 75&#039;i Hint varyantı; açılma sonrası virüs yeniden yayılıyor"
           target="_self">
                      İngiltere&#039;de Covid-19: Açılma sonrası vakalar yeniden yükselişte
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622194155000">
            28/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1531092"
        data-cid="5705376"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-7         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/27/bir-y-l-aradan-sonra-ilk-yabanc-turist-kafilesi-israil-e-ayak-bast"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/53/76/320x212_cmsv2_44c51fbe-0bd4-5a2c-8d3a-056d9b30f3e2-5705376.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/53/76/320x212_cmsv2_44c51fbe-0bd4-5a2c-8d3a-056d9b30f3e2-5705376.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/53/76/329x224_cmsv2_44c51fbe-0bd4-5a2c-8d3a-056d9b30f3e2-5705376.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/53/76/329x224_cmsv2_44c51fbe-0bd4-5a2c-8d3a-056d9b30f3e2-5705376.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/53/76/329x224_cmsv2_44c51fbe-0bd4-5a2c-8d3a-056d9b30f3e2-5705376.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İsrail&#039;in Tel Aviv kentindeki Ben Gurion Havaalanı&#039;nda valizleriyle birlikte görülen Koreli turistler (arşiv)" alt="İsrail&#039;in Tel Aviv kentindeki Ben Gurion Havaalanı&#039;nda valizleriyle birlikte görülen Koreli turistler (arşiv)"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/israil" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsrail
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/27/bir-y-l-aradan-sonra-ilk-yabanc-turist-kafilesi-israil-e-ayak-bast"
           title="Bir yıl aradan sonra ilk yabancı turist kafilesi İsrail&#039;e ayak bastı"
           target="_self">
                      Bir yıl aradan sonra ilk yabancı turist kafilesi İsrail&#039;e ayak bastı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622148003000">
            27/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1530142"
        data-cid="5702782"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-8         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/27/alman-arast-rmac-lar-p-ht-atmas-ile-covid-19-as-lar-aras-ndaki-iliskiyi-budu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/27/82/320x212_cmsv2_ac076eb0-e2f2-542d-bdb8-c840aa9a94c0-5702782.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/27/82/320x212_cmsv2_ac076eb0-e2f2-542d-bdb8-c840aa9a94c0-5702782.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/27/82/329x224_cmsv2_ac076eb0-e2f2-542d-bdb8-c840aa9a94c0-5702782.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/27/82/329x224_cmsv2_ac076eb0-e2f2-542d-bdb8-c840aa9a94c0-5702782.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/27/82/329x224_cmsv2_ac076eb0-e2f2-542d-bdb8-c840aa9a94c0-5702782.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="AstraZeneca" alt="AstraZeneca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/27/alman-arast-rmac-lar-p-ht-atmas-ile-covid-19-as-lar-aras-ndaki-iliskiyi-budu"
           title="Alman araştırmacılar pıhtı atması ile Covid-19 aşıları arasındaki ilişkiyi budu"
           target="_self">
                      Pıhtı atması ile Covid-19 aşıları arasındaki ilişki bulundu
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark"
                     href="/2021/05/27/alman-arast-rmac-lar-p-ht-atmas-ile-covid-19-as-lar-aras-ndaki-iliskiyi-budu" title="Alman araştırmacılar pıhtı atması ile Covid-19 aşıları arasındaki ilişkiyi budu" target="_self">
                      Alman araştırmacılar, yaptıkları incelemeler sonucu kanda pıhtı atması ile AstraZeneca(AsZe) ve Johnson&amp;Johnson (J&amp;J) gibi aşılar arasındaki bağı bulduklarını duyurdu.                  </a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622114193000">
            27/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1529974"
        data-cid="5702504"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-9         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/27/supheli-olum-vakas-uzerine-johnson-johnson-as-s-belcika-da-41-yas-alt-na-yasakland"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/25/04/320x212_cmsv2_d35412c8-1aa6-5ec7-bc54-81d4b4f1b397-5702504.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/25/04/320x212_cmsv2_d35412c8-1aa6-5ec7-bc54-81d4b4f1b397-5702504.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/25/04/329x224_cmsv2_d35412c8-1aa6-5ec7-bc54-81d4b4f1b397-5702504.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/25/04/329x224_cmsv2_d35412c8-1aa6-5ec7-bc54-81d4b4f1b397-5702504.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/25/04/329x224_cmsv2_d35412c8-1aa6-5ec7-bc54-81d4b4f1b397-5702504.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Johnson&amp;Johnson" alt="Johnson&amp;Johnson"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/belcika" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Belçika
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/27/supheli-olum-vakas-uzerine-johnson-johnson-as-s-belcika-da-41-yas-alt-na-yasakland"
           title="Şüpheli ölüm vakası üzerine Johnson&amp;Johnson aşısı Belçika&#039;da 41 yaş altına yasaklandı"
           target="_self">
                      Belçika, Johnson&amp;Johnson aşısını 41 yaşın altına yasakladı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622107475000">
            27/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1528914"
        data-cid="5700154"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-10         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/26/sagl-k-bakan-koca-1-haziran-dan-itibaren-50-yas-ve-uzeri-as-lanacak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/01/54/320x212_cmsv2_304c8879-66f8-5ac2-a74a-d956872a098d-5700154.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/01/54/320x212_cmsv2_304c8879-66f8-5ac2-a74a-d956872a098d-5700154.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/01/54/329x224_cmsv2_304c8879-66f8-5ac2-a74a-d956872a098d-5700154.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/01/54/329x224_cmsv2_304c8879-66f8-5ac2-a74a-d956872a098d-5700154.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/01/54/329x224_cmsv2_304c8879-66f8-5ac2-a74a-d956872a098d-5700154.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/26/sagl-k-bakan-koca-1-haziran-dan-itibaren-50-yas-ve-uzeri-as-lanacak"
           title="Sağlık Bakanı Koca: 1 Haziran&#039;dan itibaren 50 yaş ve üzeri aşılanacak"
           target="_self">
                      Koca: 1 Haziran&#039;dan itibaren 50 yaş ve üzeri aşılanacak
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622048290000">
            26/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1528872"
        data-cid="5699992"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-11         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/26/ab-nin-ag-r-tazminat-cezas-talep-ettigi-astrazeneca-kendini-savundu-ayakkab-uretmiyoruz"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/99/92/320x212_cmsv2_edafd3a6-18c9-588f-8ff3-f3ae09865560-5699992.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/99/92/320x212_cmsv2_edafd3a6-18c9-588f-8ff3-f3ae09865560-5699992.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/99/92/329x224_cmsv2_edafd3a6-18c9-588f-8ff3-f3ae09865560-5699992.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/99/92/329x224_cmsv2_edafd3a6-18c9-588f-8ff3-f3ae09865560-5699992.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/99/92/329x224_cmsv2_edafd3a6-18c9-588f-8ff3-f3ae09865560-5699992.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Brüksel&#039;de görülen davada AstraZeneca&#039;nın savunma avukatları" alt="Brüksel&#039;de görülen davada AstraZeneca&#039;nın savunma avukatları"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/belcika" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Belçika
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/26/ab-nin-ag-r-tazminat-cezas-talep-ettigi-astrazeneca-kendini-savundu-ayakkab-uretmiyoruz"
           title="AB&#039;nin ağır tazminat cezası talep ettiği AstraZeneca kendini savundu: Ayakkabı üretmiyoruz"
           target="_self">
                      AB&#039;den sözleşmeye uymayan AstraZeneca&#039;ya ağır tazminat talebi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1622046682000">
            26/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1527214"
        data-cid="5696718"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-12         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/25/abd-de-yetiskinlerin-yar-dan-fazlas-covid-19-a-kars-tamamen-as-land"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/67/18/320x212_cmsv2_8c67fd42-a5d4-5898-90f7-0394bf554580-5696718.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/67/18/320x212_cmsv2_8c67fd42-a5d4-5898-90f7-0394bf554580-5696718.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/67/18/329x224_cmsv2_8c67fd42-a5d4-5898-90f7-0394bf554580-5696718.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/67/18/329x224_cmsv2_8c67fd42-a5d4-5898-90f7-0394bf554580-5696718.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/67/18/329x224_cmsv2_8c67fd42-a5d4-5898-90f7-0394bf554580-5696718.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="ABD&#039;de Covid-19&#039;a karşı aşı kampanyası" alt="ABD&#039;de Covid-19&#039;a karşı aşı kampanyası"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/25/abd-de-yetiskinlerin-yar-dan-fazlas-covid-19-a-kars-tamamen-as-land"
           title="ABD&#039;de yetişkinlerin yarıdan fazlası Covid-19&#039;a karşı tamamen aşılandı"
           target="_self">
                      ABD&#039;de yetişkinlerin yarıdan fazlası Covid-19&#039;a karşı tamamen aşılandı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621974842000">
            25/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1527114"
        data-cid="5696292"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-13         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/25/as-pasaportu-ab-dijital-covid-sertifikas-1-temmuz-dan-itibaren-uygulanacak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/62/92/320x212_cmsv2_30eca640-7cb9-58d6-bdea-0daa9ca5f922-5696292.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/62/92/320x212_cmsv2_30eca640-7cb9-58d6-bdea-0daa9ca5f922-5696292.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/62/92/329x224_cmsv2_30eca640-7cb9-58d6-bdea-0daa9ca5f922-5696292.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/62/92/329x224_cmsv2_30eca640-7cb9-58d6-bdea-0daa9ca5f922-5696292.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/62/92/329x224_cmsv2_30eca640-7cb9-58d6-bdea-0daa9ca5f922-5696292.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Ursula Von der Leyen ve Charles Michel" alt="Ursula Von der Leyen ve Charles Michel"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/belcika" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Belçika
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/25/as-pasaportu-ab-dijital-covid-sertifikas-1-temmuz-dan-itibaren-uygulanacak"
           title="Aşı pasaportu: AB Dijital Covid Sertifikasının 1 Temmuz&#039;dan itibaren hazır olması bekleniyor"
           target="_self">
                      AB Dijital Covid Sertifikası: 1 Temmuz&#039;da hazır olması bekleniyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621970227000">
            25/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1526952"
        data-cid="5695626"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-14         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/25/covid-19-ve-as-tablosu-son-24-saatte-175-can-kayb-9-bin-375-yeni-vaka-168-bin-as"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/56/26/320x212_cmsv2_4f5e2686-da66-5509-88f0-1341c10535c8-5695626.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/56/26/320x212_cmsv2_4f5e2686-da66-5509-88f0-1341c10535c8-5695626.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/56/26/329x224_cmsv2_4f5e2686-da66-5509-88f0-1341c10535c8-5695626.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/56/26/329x224_cmsv2_4f5e2686-da66-5509-88f0-1341c10535c8-5695626.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/56/26/329x224_cmsv2_4f5e2686-da66-5509-88f0-1341c10535c8-5695626.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de Covid-19" alt="Türkiye&#039;de Covid-19"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/25/covid-19-ve-as-tablosu-son-24-saatte-175-can-kayb-9-bin-375-yeni-vaka-168-bin-as"
           title="Covid-19 ve aşı tablosu: Son 24 saatte 175 can kaybı, 9 bin 375 yeni vaka, 168 bin aşı"
           target="_self">
                      Covid-19 tablosu: 175 can kaybı, 9 bin 375 yeni vaka, 168 bin aşı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621965547000">
            25/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1526588"
        data-cid="5694102"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-15         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/25/moderna-n-n-covid-19-as-s-12-17-yas-aral-g-nda-yuzde-100-etkili-ve-guvenli"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/41/02/320x212_cmsv2_1041ad3f-e5f1-50ec-bb8d-e1db547a0216-5694102.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/41/02/320x212_cmsv2_1041ad3f-e5f1-50ec-bb8d-e1db547a0216-5694102.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/41/02/329x224_cmsv2_1041ad3f-e5f1-50ec-bb8d-e1db547a0216-5694102.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/41/02/329x224_cmsv2_1041ad3f-e5f1-50ec-bb8d-e1db547a0216-5694102.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/41/02/329x224_cmsv2_1041ad3f-e5f1-50ec-bb8d-e1db547a0216-5694102.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="ABD&#039;nin Kaliforniya eyaletindeki bir mobil klinikte Modrna aşısı için sıra bekleneynler" alt="ABD&#039;nin Kaliforniya eyaletindeki bir mobil klinikte Modrna aşısı için sıra bekleneynler"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/25/moderna-n-n-covid-19-as-s-12-17-yas-aral-g-nda-yuzde-100-etkili-ve-guvenli"
           title="Moderna&#039;nın Covid-19 aşısı 12-17 yaş aralığında yüzde 100 etkili ve güvenli"
           target="_self">
                      Moderna aşısı 12-17 yaş aralığında yüzde 100 etkili ve güvenli
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621952068000">
            25/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1526550"
        data-cid="5693920"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-16         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/25/ab-liderleri-2021-y-l-sonuna-kadar-en-az-100-milyon-doz-as-hibe-edilmesi-konusunda-anlasma"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/39/20/320x212_cmsv2_0b29c2bb-537d-5a66-b227-754e89b259aa-5693920.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/39/20/320x212_cmsv2_0b29c2bb-537d-5a66-b227-754e89b259aa-5693920.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/39/20/329x224_cmsv2_0b29c2bb-537d-5a66-b227-754e89b259aa-5693920.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/39/20/329x224_cmsv2_0b29c2bb-537d-5a66-b227-754e89b259aa-5693920.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/39/20/329x224_cmsv2_0b29c2bb-537d-5a66-b227-754e89b259aa-5693920.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="AB liderler zirvesi" alt="AB liderler zirvesi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/belcika" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Belçika
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/25/ab-liderleri-2021-y-l-sonuna-kadar-en-az-100-milyon-doz-as-hibe-edilmesi-konusunda-anlasma"
           title="AB liderleri, 2021 yıl sonuna kadar en az 100 milyon doz aşı hibe edilmesi konusunda anlaşma sağladı"
           target="_self">
                      AB liderleri, 100 milyon doz aşı hibe edecek
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621950762000">
            25/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1525974"
        data-cid="5692454"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-17         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/25/hong-kong-talep-az-oldugu-icin-milyonlarca-koronavirus-as-s-cope-gidebilir"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/24/54/320x212_cmsv2_982b701e-82eb-5d86-ae5e-860371a92528-5692454.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/24/54/320x212_cmsv2_982b701e-82eb-5d86-ae5e-860371a92528-5692454.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/24/54/329x224_cmsv2_982b701e-82eb-5d86-ae5e-860371a92528-5692454.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/24/54/329x224_cmsv2_982b701e-82eb-5d86-ae5e-860371a92528-5692454.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/24/54/329x224_cmsv2_982b701e-82eb-5d86-ae5e-860371a92528-5692454.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Hong Kong: Milyonlarca koronavirüs aşısı çöpe gidebilir" alt="Hong Kong: Milyonlarca koronavirüs aşısı çöpe gidebilir"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/25/hong-kong-talep-az-oldugu-icin-milyonlarca-koronavirus-as-s-cope-gidebilir"
           title="Hong Kong: Talep az olduğu için milyonlarca koronavirüs aşısı çöpe gidebilir"
           target="_self">
                      Hong Kong: Milyonlarca koronavirüs aşısı çöpe gidebilir
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621930672000">
            25/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1525176"
        data-cid="5690300"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-18         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/24/turkiye-de-son-24-saatte-covid-19-dan-178-kisi-hayat-n-kaybetti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/03/00/320x212_cmsv2_3f26bed1-2180-528e-a693-a602924b0e01-5690300.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/03/00/320x212_cmsv2_3f26bed1-2180-528e-a693-a602924b0e01-5690300.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/03/00/329x224_cmsv2_3f26bed1-2180-528e-a693-a602924b0e01-5690300.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/03/00/329x224_cmsv2_3f26bed1-2180-528e-a693-a602924b0e01-5690300.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/69/03/00/329x224_cmsv2_3f26bed1-2180-528e-a693-a602924b0e01-5690300.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Ankara&#039;da bir kafe" alt="Ankara&#039;da bir kafe"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/24/turkiye-de-son-24-saatte-covid-19-dan-178-kisi-hayat-n-kaybetti"
           title="Türkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19&#039;dan 178 kişi hayatını kaybetti"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19&#039;dan 178 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621878013000">
            24/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1524732"
        data-cid="5689180"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-19         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/24/nufusunun-buyuk-cogunlugunu-as-layan-israil-de-covid-19-k-s-tlamalar-kalk-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/91/80/320x212_cmsv2_3ceef5b1-38da-55b5-b537-f7f88661ba29-5689180.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/91/80/320x212_cmsv2_3ceef5b1-38da-55b5-b537-f7f88661ba29-5689180.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/91/80/329x224_cmsv2_3ceef5b1-38da-55b5-b537-f7f88661ba29-5689180.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/91/80/329x224_cmsv2_3ceef5b1-38da-55b5-b537-f7f88661ba29-5689180.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/91/80/329x224_cmsv2_3ceef5b1-38da-55b5-b537-f7f88661ba29-5689180.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İsrail&#039;de aşılanan bir vatandaş." alt="İsrail&#039;de aşılanan bir vatandaş."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/israil" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsrail
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/24/nufusunun-buyuk-cogunlugunu-as-layan-israil-de-covid-19-k-s-tlamalar-kalk-yor"
           title="Nüfusunun büyük çoğunluğunu aşılayan İsrail&#039;de Covid-19 kısıtlamaları kalkıyor"
           target="_self">
                      Nüfusunun çoğunluğunu aşılayan İsrail&#039;de Covid kısıtlamaları kalkıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621860827000">
            24/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1524936"
        data-cid="5689716"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-20         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/24/covid-19-ispanya-da-30-bin-evsizi-as-lama-program-baslad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/97/16/320x212_cmsv2_eb5f1d3f-992a-591c-993f-ed0ad65aa51f-5689716.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/97/16/320x212_cmsv2_eb5f1d3f-992a-591c-993f-ed0ad65aa51f-5689716.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/97/16/329x224_cmsv2_eb5f1d3f-992a-591c-993f-ed0ad65aa51f-5689716.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/97/16/329x224_cmsv2_eb5f1d3f-992a-591c-993f-ed0ad65aa51f-5689716.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/97/16/329x224_cmsv2_eb5f1d3f-992a-591c-993f-ed0ad65aa51f-5689716.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19: İspanya&#039;da 30 bin evsizi aşılama programı başladı" alt="Covid-19: İspanya&#039;da 30 bin evsizi aşılama programı başladı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/24/covid-19-ispanya-da-30-bin-evsizi-as-lama-program-baslad"
           title="Covid-19: İspanya&#039;da 30 bin evsizi aşılama programı başladı"
           target="_self">
                      Covid-19: İspanya&#039;da 30 bin evsizi aşılama programı başladı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621857690000">
            24/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1523052"
        data-cid="5686704"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-21         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/22/latin-amerika-ulkelerinde-covid-19-dan-olenlerin-say-s-1-milyonu-ast"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/67/04/320x212_cmsv2_545d6515-7992-5164-b3de-876af16500f2-5686704.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/67/04/320x212_cmsv2_545d6515-7992-5164-b3de-876af16500f2-5686704.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/67/04/329x224_cmsv2_545d6515-7992-5164-b3de-876af16500f2-5686704.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/67/04/329x224_cmsv2_545d6515-7992-5164-b3de-876af16500f2-5686704.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/67/04/329x224_cmsv2_545d6515-7992-5164-b3de-876af16500f2-5686704.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Latin Amerika ülkeleri ile Karayipler&#039;de Covid-19 vakaları ve virüse bağlı can kayıpları 1 milyonu aştı" alt="Latin Amerika ülkeleri ile Karayipler&#039;de Covid-19 vakaları ve virüse bağlı can kayıpları 1 milyonu aştı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/brezilya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Brezilya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/22/latin-amerika-ulkelerinde-covid-19-dan-olenlerin-say-s-1-milyonu-ast"
           title="Latin Amerika ülkelerinde Covid-19&#039;dan ölenlerin sayısı 1 milyonu aştı"
           target="_self">
                      Latin Amerika ülkelerinde Covid-19&#039;dan ölenlerin sayısı 1 milyonu aştı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621716499000">
            22/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1523046"
        data-cid="5686698"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-22         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/22/sagl-k-bakan-koca-270-milyon-doz-covid-19-as-s-icin-anlasmam-z-var"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/66/98/320x212_cmsv2_e0d6ded7-1cba-5295-9e3f-3f9d191ebc6a-5686698.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/66/98/320x212_cmsv2_e0d6ded7-1cba-5295-9e3f-3f9d191ebc6a-5686698.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/66/98/329x224_cmsv2_e0d6ded7-1cba-5295-9e3f-3f9d191ebc6a-5686698.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/66/98/329x224_cmsv2_e0d6ded7-1cba-5295-9e3f-3f9d191ebc6a-5686698.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/66/98/329x224_cmsv2_e0d6ded7-1cba-5295-9e3f-3f9d191ebc6a-5686698.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, Koronavirüs Bilim Kurulu toplantısına başkanlık etti" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, Koronavirüs Bilim Kurulu toplantısına başkanlık etti"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/22/sagl-k-bakan-koca-270-milyon-doz-covid-19-as-s-icin-anlasmam-z-var"
           title="Sağlık Bakanı Koca: 270 milyon doz Covid-19 aşısı için anlaşmamız var"
           target="_self">
                      Sağlık Bakanı Koca: 270 milyon doz Covid-19 aşısı için anlaşmamız var
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621713564000">
            22/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1522762"
        data-cid="5686020"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-23         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/22/ispanya-da-s-n-rlar-7-haziran-dan-itibaren-covid-19-as-s-olan-herkese-ac-k"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/60/20/320x212_cmsv2_b4804ce1-0dd0-59bc-a187-9256e4b7e8fe-5686020.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/60/20/320x212_cmsv2_b4804ce1-0dd0-59bc-a187-9256e4b7e8fe-5686020.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/60/20/329x224_cmsv2_b4804ce1-0dd0-59bc-a187-9256e4b7e8fe-5686020.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/60/20/329x224_cmsv2_b4804ce1-0dd0-59bc-a187-9256e4b7e8fe-5686020.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/60/20/329x224_cmsv2_b4804ce1-0dd0-59bc-a187-9256e4b7e8fe-5686020.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İspanya havaalanı" alt="İspanya havaalanı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/ispanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İspanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/22/ispanya-da-s-n-rlar-7-haziran-dan-itibaren-covid-19-as-s-olan-herkese-ac-k"
           title="İspanya&#039;da sınırlar 7 Haziran&#039;dan itibaren Covid-19 aşısı olan herkese açık"
           target="_self">
                      İspanya sınırlarını Covid-19 aşısı olan herkese açıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621678802000">
            22/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1520562"
        data-cid="5682574"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-24         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/21/k-rg-zistan-da-telefonunu-sarj-etmek-icin-sogutucunun-fisini-cekti-bin-sputnik-v-as-s-bozu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/25/74/320x212_cmsv2_8decb5f7-7717-541b-be47-7a0d2da0093b-5682574.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/25/74/320x212_cmsv2_8decb5f7-7717-541b-be47-7a0d2da0093b-5682574.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/25/74/329x224_cmsv2_8decb5f7-7717-541b-be47-7a0d2da0093b-5682574.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/25/74/329x224_cmsv2_8decb5f7-7717-541b-be47-7a0d2da0093b-5682574.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/68/25/74/329x224_cmsv2_8decb5f7-7717-541b-be47-7a0d2da0093b-5682574.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Rus Sputnik V Covid-19 aşısı olan bir Kırgız" alt="Rus Sputnik V Covid-19 aşısı olan bir Kırgız"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/kirgizistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Kırgızistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/21/k-rg-zistan-da-telefonunu-sarj-etmek-icin-sogutucunun-fisini-cekti-bin-sputnik-v-as-s-bozu"
           title="Kırgızistan&#039;da telefonunu şarj etmek için soğutucunun fişini çekti, bin Sputnik V aşısı bozuldu"
           target="_self">
                      Sağlık görevlisi soğutucunun fişini çekince bin Covid-19 aşısı bozuldu
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621607297000">
            21/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1519286"
        data-cid="5679214"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-25         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/20/koca-ve-sahin-den-ortak-ac-klama-turkiye-ye-120-milyon-doz-pfizer-biontech-as-teslim-edile"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/92/14/320x212_cmsv2_070ed12f-5d0f-5bd6-a42c-26f22952d07e-5679214.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/92/14/320x212_cmsv2_070ed12f-5d0f-5bd6-a42c-26f22952d07e-5679214.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/92/14/329x224_cmsv2_070ed12f-5d0f-5bd6-a42c-26f22952d07e-5679214.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/92/14/329x224_cmsv2_070ed12f-5d0f-5bd6-a42c-26f22952d07e-5679214.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/92/14/329x224_cmsv2_070ed12f-5d0f-5bd6-a42c-26f22952d07e-5679214.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Prof Uğur Şahin vidoe konferansla Bilim Kurulu toplatısına katıldı" alt="Prof Uğur Şahin vidoe konferansla Bilim Kurulu toplatısına katıldı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/20/koca-ve-sahin-den-ortak-ac-klama-turkiye-ye-120-milyon-doz-pfizer-biontech-as-teslim-edile"
           title="Koca ve Şahin&#039;den ortak açıklama: Türkiye&#039;ye 120 milyon doz Pfizer/BioNTech aşı teslim edilecek"
           target="_self">
                      Koca ve Şahin&#039;den 120 milyon doz aşı anlaşması için ortak açıklama
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621530132000">
            20/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1519114"
        data-cid="5678544"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-26         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/20/avrupal-lar-covid-19-salg-n-nda-ab-kurumlar-na-ulusal-hukumetlerinden-daha-fazla-guveniyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/85/44/320x212_cmsv2_751e9776-de8f-5fea-b76e-ea858b464a5e-5678544.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/85/44/320x212_cmsv2_751e9776-de8f-5fea-b76e-ea858b464a5e-5678544.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/85/44/329x224_cmsv2_751e9776-de8f-5fea-b76e-ea858b464a5e-5678544.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/85/44/329x224_cmsv2_751e9776-de8f-5fea-b76e-ea858b464a5e-5678544.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/85/44/329x224_cmsv2_751e9776-de8f-5fea-b76e-ea858b464a5e-5678544.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Avrupa Komisyonu" alt="Avrupa Komisyonu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/irlanda" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İrlanda
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/20/avrupal-lar-covid-19-salg-n-nda-ab-kurumlar-na-ulusal-hukumetlerinden-daha-fazla-guveniyor"
           title="Avrupalılar Covid-19 salgınında AB kurumlarına ulusal hükümetlerinden daha fazla güveniyor"
           target="_self">
                      Avrupalıların Covid-19 salgınında hükümetlerine güveni azaldı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621525276000">
            20/05/2021
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article
        data-nid="1614028"
        data-cid="5931784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:16"><a href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/130x73_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/183x103_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar" alt="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/afganistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Afganistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
           title="&#039;Her gün 10 bin Afgan ülkeyi terk etmek için pasaport başvurusu yapıyor&#039;"
           target="_self">
                      &#039;Her gün 10 bin Afgan pasaport başvurusu yapıyor&#039;
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1615182"
        data-cid="5936416"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/130x73_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/183x103_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını" alt="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
           title="Manavgat&#039;ta yangın kontrol altına alınamıyor; yerleşim yerleri boşaltılıyor"
           target="_self">
                      Pakdemirli: Manavgat&#039;ta yangından etkilenen alan 4 katına çıkacak
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1614440"
        data-cid="5933056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/130x73_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/183x103_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 22 bini aştı; ölü sayısı 76&#039;ya ulaştı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 nedeniyle 76 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3></div></article></div></div></aside><section class="o-span-large-4" id="enw-pagination-articles"><ul class="c-paginator"><li><a class="c-paginator__text c-prev"
             href="/tag/covid-19-as-s-?p=5"  rel="previous"><span>Prev </span></a></li><li><a class="c-paginator__button "
             href="/tag/covid-19-as-s-?p=1">1</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=3">3</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=4">4</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=5">5</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button c-current-page"
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=6">6</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=7">7</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=8">8</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=9">9</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=26">26</a></li><li><a class="c-paginator__text c-next"
             href="/tag/covid-19-as-s-?p=7"  rel="next"><span> Next </span></a></li></ul></section></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/kadinlar">kadın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/yangin">Yangın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript><script data-item="page" defer src="/build/e80d284a84660a1c954a-vertical.js"></script></body></html>
