<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/tags&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108721&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;covid-19&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwYWdlIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta name="app-context" content="search-page"><title>Covid-19 | euronews -  Covid-19 hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="Covid-19 | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="Covid-19"><meta name="news_keywords" content="Covid-19"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fr" href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="it" href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="es" href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ar" href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fa" href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="el" href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="hu" href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fr" href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="it" href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="es" href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ar" href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fa" href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="el" href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="hu" href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/tag/covid-19" /><meta property="og:type" content="website" /><meta property="og:title" content="Covid-19 | euronews -  Covid-19 hakkında uluslararası haberler
" /><meta property="og:description" content="Covid-19 | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="fr-FR" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="it-IT" /><meta property="og:locale:alternate" content="es-ES" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="ar-AE" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta property="og:locale:alternate" content="fa-IR" /><meta property="og:locale:alternate" content="el-GR" /><meta property="og:locale:alternate" content="hu-HU" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="fr-FR" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="it-IT" /><meta property="og:locale:alternate" content="es-ES" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="ar-AE" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta property="og:locale:alternate" content="fa-IR" /><meta property="og:locale:alternate" content="el-GR" /><meta property="og:locale:alternate" content="hu-HU" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="Covid-19 | euronews -  Covid-19 hakkında uluslararası haberler
" /><meta name="twitter:description" content="Covid-19 | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/c99f381907799aba89ac-11.css"><link rel="stylesheet" href="/build/ad0b2502aa594ee77d65-app_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/69d917eecc5bd779591b-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729085451,\"revision\":\"5.8.2\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.hot-topic.multi.covid-19\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19?p=7\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"hot-topic\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body  data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main" id="enw-main-content"><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium "
        data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
                Öne çıkan konular
            </strong><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Covid-19
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article
        data-nid="1561584"
        data-cid="5781318"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/18/covid-19-tablosu-59-can-kayb-5-bin-575-yeni-vaka"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/48/66/210x136_cmsv2_2db3fa5d-bb29-550e-927e-2a05cd93ef7f-4974866.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/48/66/210x136_cmsv2_2db3fa5d-bb29-550e-927e-2a05cd93ef7f-4974866.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/48/66/508x344_cmsv2_2db3fa5d-bb29-550e-927e-2a05cd93ef7f-4974866.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/48/66/630x420_cmsv2_2db3fa5d-bb29-550e-927e-2a05cd93ef7f-4974866.jpg 630w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="İstanbul (arşiv)" alt="İstanbul (arşiv)"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link m-object__title__link--big-title"
           href="/2021/06/18/covid-19-tablosu-59-can-kayb-5-bin-575-yeni-vaka"
           title="Covid-19 tablosu: 59 can kaybı, 5 bin 575 yeni vaka"
           target="_self">
                      Covid-19 tablosu: 59 can kaybı, 5 bin 575 yeni vaka
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article
        data-nid="1560274"
        data-cid="5777880"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/18/ingiltere-euro-2020-finalini-macaristan-a-kapt-rmamak-icin-karantina-kurallar-n-gevsetme-a"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/78/80/210x136_cmsv2_e59e1515-ae1e-5817-86e3-5cad55953e3a-5777880.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/78/80/210x136_cmsv2_e59e1515-ae1e-5817-86e3-5cad55953e3a-5777880.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/78/80/508x344_cmsv2_e59e1515-ae1e-5817-86e3-5cad55953e3a-5777880.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/78/80/508x344_cmsv2_e59e1515-ae1e-5817-86e3-5cad55953e3a-5777880.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Londra&#039;daki Wembley Stadyumu Euro 2020 final maçlarına ev sahipliği yapmaya hazırlanıyor" alt="Londra&#039;daki Wembley Stadyumu Euro 2020 final maçlarına ev sahipliği yapmaya hazırlanıyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/18/ingiltere-euro-2020-finalini-macaristan-a-kapt-rmamak-icin-karantina-kurallar-n-gevsetme-a"
           title="İngiltere Euro 2020 finalini Macaristan&#039;a kaptırmamak için karantina kurallarını gevşetme arayışında"
           target="_self">
                      İngiltere Euro 2020 final maçları için karantinayı gevşetebilir
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1559434"
        data-cid="5775626"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/17/abd-covid-19-anti-viral-hap-icin-3-2-milyar-dolar-ay-rd"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/56/26/210x136_cmsv2_d604e862-4057-5fda-bab2-8ed79baaa37c-5775626.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/56/26/210x136_cmsv2_d604e862-4057-5fda-bab2-8ed79baaa37c-5775626.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/56/26/508x344_cmsv2_d604e862-4057-5fda-bab2-8ed79baaa37c-5775626.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/56/26/508x344_cmsv2_d604e862-4057-5fda-bab2-8ed79baaa37c-5775626.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="temsili Covid-19 hapı" alt="temsili Covid-19 hapı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/17/abd-covid-19-anti-viral-hap-icin-3-2-milyar-dolar-ay-rd"
           title="ABD Covid-19 anti-viral hapı için 3.2 milyar dolar ayırdı"
           target="_self">
                      ABD Covid-19 anti-viral hapı için 3.2 milyar dolar ayırdı
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1559508"
        data-cid="5775998"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/17/turkiye-nin-covid-19-tablosu-ve-100-binde-gorulen-vaka-haritas-ac-kland"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/37/87/24/210x136_cmsv2_b80002b9-4588-5794-b7dc-51a1360956c4-5378724.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/37/87/24/210x136_cmsv2_b80002b9-4588-5794-b7dc-51a1360956c4-5378724.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/37/87/24/508x344_cmsv2_b80002b9-4588-5794-b7dc-51a1360956c4-5378724.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/37/87/24/508x344_cmsv2_b80002b9-4588-5794-b7dc-51a1360956c4-5378724.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="İstanbul (Arşiv)" alt="İstanbul (Arşiv)"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/17/turkiye-nin-covid-19-tablosu-ve-100-binde-gorulen-vaka-haritas-ac-kland"
           title="Türkiye&#039;nin Covid-19 tablosu ve 100 binde görülen vaka haritası açıklandı "
           target="_self">
                      Türkiye&#039;nin Covid-19 tablosu ve 100 binde görülen vaka haritası
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="c-section"
                 data-api-url="/api/tag/covid-19"
                 data-api-search-url="/api/search/tag/covid-19"
                 data-title="Covid-19"
                 data-allow-empty-query="1"
                 data-show-input="1"
                 data-total-result="4253"
                 data-pagination="1"
        ><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section
      class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:1559202,&quot;cid&quot;:5774610,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210617_NWSU_16336586&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa havaalanlar\u0131 i\u00e7in Covid-19 krizinden kurtulmak 10 y\u0131ldan fazla s\u00fcrebilir&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Avrupa havaalanlar\u0131 i\u00e7in Covid krizinden kurtulmak 10 y\u0131l\u0131 bulabilir&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Avrupa havaalanlar\u0131 i\u00e7in Covid krizinden kurtulmak 10 y\u0131ldan fazla s\u00fcrebilir&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Uluslararas\u0131 Avrupa Havaalanlar\u0131 Konseyi&#039;ne g\u00f6re (ACI Europe), sa\u011fl\u0131k krizi ve buna ba\u011fl\u0131 seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131, havalimanlar\u0131n 2020&#039;de gelirlerini y\u00fczde 60 d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc ve toplam 12 milyar euroluk zarara sebep oldu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Uluslararas\u0131 Avrupa Havaalanlar\u0131 Konseyi&#039;ne g\u00f6re (ACI Europe), sa\u011fl\u0131k krizi ve buna ba\u011fl\u0131 seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131, havalimanlar\u0131n 2020&#039;de gelirlerini y\u00fczde 60 d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc ve toplam 12 milyar euroluk zarara sebep oldu.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;avrupa-havaalanlar-icin-covid-19-krizinden-kurtulmak-10-y-ldan-fazla-surebilir&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa havaalanlar\u0131n\u0131n Covid-19&#039;un sebep oldu\u011fu krizden finansal olarak kurtulmas\u0131n\u0131n on y\u0131ldan fazla s\u00fcrebilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \u00d6zellikle iklim krizi ile m\u00fccadele alan\u0131ndaki yat\u0131r\u0131mlar\u0131n da zarara u\u011framas\u0131 s\u00f6z konusu. \n\nUluslararas\u0131 Avrupa Havaalanlar\u0131 Konseyi&#039;ne g\u00f6re (ACI Europe), sa\u011fl\u0131k krizi ve buna ba\u011fl\u0131 seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131, havalimanlar\u0131n 2020&#039;de gelirlerini y\u00fczde 60 d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc ve toplam 12 milyar euroluk zarara sebep oldu. \n\n55 \u00fclkede 500&#039;den fazla tesisi temsil eden ACI Europe, bu yaz ba\u015flayacak gibi g\u00f6r\u00fcnen trafikteki toparlanman\u0131n zay\u0131f ve d\u00fczensiz olaca\u011f\u0131n\u0131 ve 2019&#039;daki hava trafi\u011finin en iyi ihtimalle 2025&#039;e kadar toparlanamayaca\u011f\u0131 konusunda uyard\u0131. \n\nACI Europe y\u00f6neticisi Olivier Jankovec, konuya ili\u015fkin yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \&quot;Seyahatlerin yeniden ba\u015flamas\u0131, havaalanlar\u0131n\u0131 hemen sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir mali duruma geri getirmeyecek\&quot; dedi. \n\nACI Europe&#039;a g\u00f6re havalimanlar\u0131, baz\u0131 zamanlarda yo\u011funluk ya\u015fasa da \u00e7ok fazla d\u00fc\u015f\u00fck yolculuk d\u00f6nemleri ya\u015fayacak. Bu durum da artan maliyetler ve pandemi \u00f6ncesinden d\u00fc\u015f\u00fck gelirler nedeniyle bir\u00e7ok havaliman\u0131 etkileyecek. \n\nAvrupa Hava Seyr\u00fcsefer Emniyeti Te\u015fkilat\u0131&#039;na (Eurocontrol) g\u00f6re de Avrupa&#039;da salg\u0131n \u00f6ncesindeki hava trafi\u011fine d\u00f6nmek 2029&#039;u bulabilir. \n\n\u0130stanbul Havaliman\u0131, Avrupa&#039;da en \u00e7ok sefer yapan havaliman\u0131 \n\nEurocontrol&#039;un 10 Haziran tarihli verilerine g\u00f6re, 686 seferle \u0130stanbul Havaliman\u0131, Avrupa\u2019da en fazla u\u00e7ak trafi\u011fi olan meydan olarak zirvedeki yerini korudu. Frankfurt ikinci, Amsterdam Schiphol \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc oldu. \n\nT\u00fcrkiye\u2019nin yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131k\u0131\u015f kap\u0131s\u0131 \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019nda iki haftal\u0131k ortalama 79 u\u00e7u\u015f art\u0131\u015f\u0131yla bir g\u00fcnde 686 sefer ger\u00e7ekle\u015fti. \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019n\u0131 640 seferle Frankfurt, 623 seferle Amsterdam Schiphol takip etti. \n\nTHY, pandemi s\u00fcrecinde Avrupa&#039;da birinci \n\n2021 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk 5 ay\u0131nda Avrupa hava sahas\u0131n\u0131n en \u00e7ok u\u00e7u\u015f ger\u00e7ekle\u015ftiren havayolu \u015firketi olan T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 4 Haziran Cuma g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi 863 u\u00e7u\u015f ile son 15 ay\u0131n en y\u00fcksek g\u00fcnl\u00fck u\u00e7u\u015f say\u0131s\u0131na ula\u015ft\u0131. \n\nT\u00fcrk Hava Yollar\u0131, a\u00e7\u0131klanan rakamlara g\u00f6re 2020 y\u0131l\u0131n\u0131 Avrupa\u2019da en \u00e7ok u\u00e7an (44 i\u00e7 hat, 165 d\u0131\u015f hat noktaya) havayolu \u015firketi olarak di\u011fer Avrupal\u0131 \u015firketleri geride b\u0131rakt\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa havaalanlar\u0131n\u0131n Covid-19&amp;#039;un sebep oldu\u011fu krizden finansal olarak kurtulmas\u0131n\u0131n on y\u0131ldan fazla s\u00fcrebilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \u00d6zellikle iklim krizi ile m\u00fccadele alan\u0131ndaki yat\u0131r\u0131mlar\u0131n da zarara u\u011framas\u0131 s\u00f6z konusu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uluslararas\u0131 Avrupa Havaalanlar\u0131 Konseyi&amp;#039;ne g\u00f6re (ACI Europe), sa\u011fl\u0131k krizi ve buna ba\u011fl\u0131 seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131, havalimanlar\u0131n 2020&amp;#039;de gelirlerini y\u00fczde 60 d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc ve toplam 12 milyar euroluk zarara sebep oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;55 \u00fclkede 500&amp;#039;den fazla tesisi temsil eden ACI Europe, bu yaz ba\u015flayacak gibi g\u00f6r\u00fcnen trafikteki toparlanman\u0131n zay\u0131f ve d\u00fczensiz olaca\u011f\u0131n\u0131 ve 2019&amp;#039;daki hava trafi\u011finin en iyi ihtimalle 2025&amp;#039;e kadar toparlanamayaca\u011f\u0131 konusunda uyard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ACI Europe y\u00f6neticisi Olivier Jankovec, konuya ili\u015fkin yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \&quot;Seyahatlerin yeniden ba\u015flamas\u0131, havaalanlar\u0131n\u0131 hemen sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir mali duruma geri getirmeyecek\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ACI Europe&amp;#039;a g\u00f6re havalimanlar\u0131, baz\u0131 zamanlarda yo\u011funluk ya\u015fasa da \u00e7ok fazla d\u00fc\u015f\u00fck yolculuk d\u00f6nemleri ya\u015fayacak. Bu durum da artan maliyetler ve pandemi \u00f6ncesinden d\u00fc\u015f\u00fck gelirler nedeniyle bir\u00e7ok havaliman\u0131 etkileyecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Hava Seyr\u00fcsefer Emniyeti Te\u015fkilat\u0131&amp;#039;na (Eurocontrol) g\u00f6re de Avrupa&amp;#039;da salg\u0131n \u00f6ncesindeki hava trafi\u011fine d\u00f6nmek 2029&amp;#039;u bulabilir.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u0130stanbul Havaliman\u0131, Avrupa&#039;da en \u00e7ok sefer yapan havaliman\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Eurocontrol&amp;#039;un 10 Haziran tarihli verilerine g\u00f6re, 686 seferle \u0130stanbul Havaliman\u0131, Avrupa\u2019da en fazla u\u00e7ak trafi\u011fi olan meydan olarak zirvedeki yerini korudu. Frankfurt ikinci, Amsterdam Schiphol \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye\u2019nin yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131k\u0131\u015f kap\u0131s\u0131 \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019nda iki haftal\u0131k ortalama 79 u\u00e7u\u015f art\u0131\u015f\u0131yla bir g\u00fcnde 686 sefer ger\u00e7ekle\u015fti. \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019n\u0131 640 seferle Frankfurt, 623 seferle Amsterdam Schiphol takip etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5754184,5625776\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/10\/iata-havayolu-ulas-m-nda-travel-pass-uygulamaya-sokuyor-dijital-seyahat-kart-ne-ise-yar-yo\&quot;&gt;IATA havayolu ula\u015f\u0131m\u0131nda &#039;travel pass&#039;\u0131 uygulamaya sokuyor; &#039;dijital sa\u011fl\u0131k c\u00fczdan\u0131&#039; ne i\u015fe yar\u0131yor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/06\/havaalan-nda-bas-n-toplant-s-n-thy-ucag-boldu-video\&quot;&gt;Havaalan\u0131nda bas\u0131n toplant\u0131s\u0131n\u0131 THY u\u00e7a\u011f\u0131 b\u00f6ld\u00fc | Video&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;THY, pandemi s\u00fcrecinde Avrupa&#039;da birinci&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;2021 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk 5 ay\u0131nda Avrupa hava sahas\u0131n\u0131n en \u00e7ok u\u00e7u\u015f ger\u00e7ekle\u015ftiren havayolu \u015firketi olan T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 4 Haziran Cuma g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi 863 u\u00e7u\u015f ile son 15 ay\u0131n en y\u00fcksek g\u00fcnl\u00fck u\u00e7u\u015f say\u0131s\u0131na ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrk Hava Yollar\u0131, a\u00e7\u0131klanan rakamlara g\u00f6re 2020 y\u0131l\u0131n\u0131 Avrupa\u2019da en \u00e7ok u\u00e7an (44 i\u00e7 hat, 165 d\u0131\u015f hat noktaya) havayolu \u015firketi olarak di\u011fer Avrupal\u0131 \u015firketleri geride b\u0131rakt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623936844,&quot;publishedAt&quot;:1623940216,&quot;updatedAt&quot;:1623940222,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/17\/avrupa-havaalanlar-icin-covid-19-krizinden-kurtulmak-10-y-ldan-fazla-surebilir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/77\/46\/10\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2c10c8c4-8e34-5bc0-a2a9-91fc16c6f616-5774610.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;U\u00e7ak yolcular\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;U\u00e7ak yolcular\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1060,&quot;height&quot;:523}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:11019,&quot;slug&quot;:&quot;air-transport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;havayolu-tasimaciligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Havayolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Havayolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:394,&quot;slug&quot;:&quot;air-traffic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hava-trafigi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hava trafi\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hava trafi\u011fi&quot;},{&quot;id&quot;:12523,&quot;slug&quot;:&quot;airport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;havaalani&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Havaalan\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Havaalan\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1559076},{&quot;id&quot;:1559124},{&quot;id&quot;:1559186}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/17\/avrupa-havaalanlar-icin-covid-19-krizinden-kurtulmak-10-y-ldan-fazla-surebilir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623940222},{&quot;id&quot;:1558960,&quot;cid&quot;:5773606,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210617_NWSU_16334518&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere, Covid-19 a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131n 12-18 ya\u015f grubuna indirilmesine s\u0131cak bakm\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130ngiltere: 12-18 ya\u015f grubu Covid-19 a\u015f\u0131lamas\u0131na dahil edilmeyebilir&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130ngiltere, Covid-19 a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131n 12-18 ya\u015f grubuna indirilmesine s\u0131cak bakm\u0131yor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Pfizer\/BioNTech&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 18 ya\u015f alt\u0131ndakilerde kullan\u0131lmas\u0131n\u0131na onay veren \u0130ngiltere&#039;nin, 12-18 ya\u015f grubunun ulusal a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131na dahil edilmesi konusunda \u00e7ekinceli davranmas\u0131 bekleniyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Pfizer\/BioNTech&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 18 ya\u015f alt\u0131ndakilerde kullan\u0131lmas\u0131n\u0131na onay veren \u0130ngiltere&#039;nin, 12-18 ya\u015f grubunun ulusal a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131na dahil edilmesi konusunda \u00e7ekinceli davranmas\u0131 bekleniyor.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;ingiltere-covid-19-as-kampanyas-n-n-12-18-yas-grubuna-indirilmesine-s-cak-bakm-yor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de, Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lama konusunda h\u00fck\u00fcmete \u00f6neride bulunan A\u015f\u0131lama ve Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k Ortak Komitesi&#039;nin (JCVI) kampanyaya 18 ya\u015f alt\u0131 gen\u00e7 ve \u00e7ocuklar\u0131n dahil edilip edilmemesi konusunda \u00e7ekinceleri oldu\u011fu bildirildi. Komite konuyla ilgili resmi \u00f6nerisini \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde bir a\u00e7\u0131klamayla kamuoyuna duyuracak.   \n\n\u0130ngiltere \u0130la\u00e7 ve Sa\u011fl\u0131k \u00dcr\u00fcnleri D\u00fczenleyici Kurumu (MHRA) ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f aras\u0131 gen\u00e7lerde kullan\u0131lmas\u0131na onay verdi. Ancak h\u00fck\u00fcmet, bu ya\u015f grubunun a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131na dahil edilmesinde JCVI&#039;\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcne ba\u015fvuruyor. \n\n\u00dclkede halen Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 16-18 ya\u015f grubunda yaln\u0131zca Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 savunmas\u0131z durumundaki gen\u00e7ler i\u00e7in kullan\u0131lmas\u0131 \u00f6neriliyor.    \n\nKomite neden olumsuz yakla\u015f\u0131yor? \n\nBir televizyon program\u0131nda konu\u015fan Uluslarararas\u0131 Ticaret Bakan\u0131 Liz Truss, komitede yeralan akademisyenlerin varolan dozlar\u0131n \u0130ngiltere&#039;de hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 nispeten g\u00fcvendeki ki\u015filerden ziyade, \u00fclke d\u0131\u015f\u0131nda Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 savunmas\u0131z olanlar i\u00e7in kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nerdi\u011fini belirtti ve komitenin sunaca\u011f\u0131 \u00f6neriyi mercek alt\u0131na alacaklar\u0131n\u0131 ifade etti. \n\nEtik kayg\u0131lar \n\nJVCI&#039;\u0131n kampanyan\u0131n 18 ya\u015f alt\u0131 gen\u00e7lere indirilmesi hakk\u0131ndaki olumsuz yakla\u015f\u0131m\u0131nda a\u015f\u0131lamayla ilgili etik kayg\u0131lar, yani a\u015f\u0131n\u0131n d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 savunmas\u0131z olup  a\u015f\u0131ya eri\u015fimi olmayanlara  ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 \u00f6nemli rol oynuyor. \n\nAncak bu durumun kararda rol alan tek fakt\u00f6r olmad\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor. \u00c7ocuklarda Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 risk-g\u00fcven dengesi, a\u015f\u0131lar\u0131n stok durumu ve a\u015f\u0131larla ilgili g\u00fcvenlik kayg\u0131lar\u0131n\u0131n da karar\u0131 olumsuz y\u00f6nde etkileyebilece\u011fi konu\u015fuluyor. \n\nStok durumu \n\n\u0130ngiltere&#039;de \u00f6zellikle 40 ya\u015f \u00fczeri i\u00e7in yayg\u0131n olarak kullan\u0131lan Oxford\/AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n gen\u00e7lerde  kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131  yaratabilece\u011fine dair kayg\u0131lar sebebiyle JCVI&#039;\u0131n \u00f6nerisi do\u011frultusunda 40 ya\u015f alt\u0131 ki\u015filer i\u00e7in Pfizer\/BioNTech ya da Moderna a\u015f\u0131lar\u0131 kullan\u0131l\u0131yor.  \n\nEtkin bir a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 y\u00fcr\u00fcten  \u0130ngiltere 19 Temmuz itibar\u0131yla  18 ya\u015f \u00fczeri b\u00fct\u00fcn yeti\u015fkinlerin birinci doz a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n, yeti\u015fkin n\u00fcfusun \u00fc\u00e7te ikisinin de ikinci doz a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n tamamlanmas\u0131n\u0131 planl\u0131yor.   \n\nA\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n 12 ya\u015f \u00fczeri gen\u00e7leri de kapsamas\u0131n\u0131n \u00fclkede Pfizer\/BioNTech ya da Moderna a\u015f\u0131 stoklar\u0131n\u0131 etkileyebilece\u011fi tahmin ediliyor. \n\nRisk-G\u00fcvenlik dengesi \n\n\u00c7ocuklar ve gen\u00e7ler Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131ndan en az \u015fekilde etkilenen ya\u015f grubunu olu\u015fturuyor. Bu nedenle hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 savunmas\u0131z ki\u015filer haricinde a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 \u00e7ocuk ve gen\u00e7lerin ya da birlikte ya\u015fad\u0131klar\u0131 savunmas\u0131z yeti\u015fkinlerin korunmas\u0131ndan \u00e7ok hastal\u0131\u011f\u0131n toplumda  y ay\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi ve okullar\u0131n a\u00e7\u0131k kalmaya devam etmesi  ama\u00e7lan\u0131yor . \n\nPfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 18 ya\u015f alt\u0131 i\u00e7in g\u00fcvenlik kayg\u0131lar\u0131 \n\nBir di\u011fer kayg\u0131 ise Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 18 ya\u015f alt\u0131 erkeklerde  kalp kas\u0131 iltihaplanmas\u0131 riskini  ne derece artt\u0131rd\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin.  \n\nAmerika Birle\u015fik Devletleri Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi (CDC), son verilere g\u00f6re Pfizer\/BioNTech ve Moderna taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ve mRNA teknolojisi kullan\u0131larak \u00fcretilen Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n ikinci dozundan sonra tahmin edilenden daha fazla say\u0131da gen\u00e7 erkekte kalp kas\u0131 iltihab\u0131n\u0131n (miyokardit) g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc  a\u00e7\u0131klad\u0131 .  \n\nJCVI&#039;\u0131n karar vermeden \u00f6nce Amerika Birle\u015fik Devletleri ve \u0130srail&#039;de y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ilerleyerek daha fazla veri sunmas\u0131n\u0131 bekledi\u011fi san\u0131l\u0131yor.  \n\nPfizer\/BioNTech&#039;in Covid a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in ABD, Kanada ve Avrupa Birli\u011fi onay vermi\u015f durumda. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de, Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lama konusunda h\u00fck\u00fcmete \u00f6neride bulunan A\u015f\u0131lama ve Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k Ortak Komitesi&amp;#039;nin (JCVI) kampanyaya 18 ya\u015f alt\u0131 gen\u00e7 ve \u00e7ocuklar\u0131n dahil edilip edilmemesi konusunda \u00e7ekinceleri oldu\u011fu bildirildi. Komite konuyla ilgili resmi \u00f6nerisini \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde bir a\u00e7\u0131klamayla kamuoyuna duyuracak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere \u0130la\u00e7 ve Sa\u011fl\u0131k \u00dcr\u00fcnleri D\u00fczenleyici Kurumu (MHRA) ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f aras\u0131 gen\u00e7lerde kullan\u0131lmas\u0131na onay verdi. Ancak h\u00fck\u00fcmet, bu ya\u015f grubunun a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131na dahil edilmesinde JCVI&amp;#039;\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcne ba\u015fvuruyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede halen Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 16-18 ya\u015f grubunda yaln\u0131zca Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 savunmas\u0131z durumundaki gen\u00e7ler i\u00e7in kullan\u0131lmas\u0131 \u00f6neriliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Komite neden olumsuz yakla\u015f\u0131yor?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bir televizyon program\u0131nda konu\u015fan Uluslarararas\u0131 Ticaret Bakan\u0131 Liz Truss, komitede yeralan akademisyenlerin varolan dozlar\u0131n \u0130ngiltere&amp;#039;de hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 nispeten g\u00fcvendeki ki\u015filerden ziyade, \u00fclke d\u0131\u015f\u0131nda Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 savunmas\u0131z olanlar i\u00e7in kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nerdi\u011fini belirtti ve komitenin sunaca\u011f\u0131 \u00f6neriyi mercek alt\u0131na alacaklar\u0131n\u0131 ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h3&gt;Etik kayg\u0131lar&lt;\/h3&gt;&lt;p&gt;JVCI&amp;#039;\u0131n kampanyan\u0131n 18 ya\u015f alt\u0131 gen\u00e7lere indirilmesi hakk\u0131ndaki olumsuz yakla\u015f\u0131m\u0131nda a\u015f\u0131lamayla ilgili etik kayg\u0131lar, yani a\u015f\u0131n\u0131n d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 savunmas\u0131z olup &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/12\/dso-salg-n-bitirmek-icin-g7-ulkelerinin-vaadinden-10-kat-daha-fazla-as-ya-ihtiyac-var\&quot;&gt;a\u015f\u0131ya eri\u015fimi olmayanlara&lt;\/a&gt; ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 \u00f6nemli rol oynuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak bu durumun kararda rol alan tek fakt\u00f6r olmad\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor. \u00c7ocuklarda Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 risk-g\u00fcven dengesi, a\u015f\u0131lar\u0131n stok durumu ve a\u015f\u0131larla ilgili g\u00fcvenlik kayg\u0131lar\u0131n\u0131n da karar\u0131 olumsuz y\u00f6nde etkileyebilece\u011fi konu\u015fuluyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h3&gt;Stok durumu&lt;\/h3&gt;&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de \u00f6zellikle 40 ya\u015f \u00fczeri i\u00e7in yayg\u0131n olarak kullan\u0131lan Oxford\/AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n gen\u00e7lerde &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/03\/tromboz-as-sonras-gorulebilen-kan-p-ht-lasmas-n-n-belirtileri-neler\&quot;&gt;kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131&lt;\/a&gt; yaratabilece\u011fine dair kayg\u0131lar sebebiyle JCVI&amp;#039;\u0131n \u00f6nerisi do\u011frultusunda 40 ya\u015f alt\u0131 ki\u015filer i\u00e7in Pfizer\/BioNTech ya da Moderna a\u015f\u0131lar\u0131 kullan\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Etkin bir a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 y\u00fcr\u00fcten &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/14\/ingiltere-de-delta-varyant-ndan-dolay-tum-covid-19-tedbirlerinin-kald-r-lmas-ertelendi\&quot;&gt;\u0130ngiltere 19 Temmuz itibar\u0131yla&lt;\/a&gt; 18 ya\u015f \u00fczeri b\u00fct\u00fcn yeti\u015fkinlerin birinci doz a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n, yeti\u015fkin n\u00fcfusun \u00fc\u00e7te ikisinin de ikinci doz a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n tamamlanmas\u0131n\u0131 planl\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n 12 ya\u015f \u00fczeri gen\u00e7leri de kapsamas\u0131n\u0131n \u00fclkede Pfizer\/BioNTech ya da Moderna a\u015f\u0131 stoklar\u0131n\u0131 etkileyebilece\u011fi tahmin ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5548096\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/07\/09\/mrna-asilar-nedir-nasil-calisir-ve-dna-mizi-degistirebilir-mi\&quot;&gt;mRNA a\u015f\u0131lar\u0131 nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131r, DNA&#039;m\u0131z\u0131 bozar m\u0131? Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131yla ilgili do\u011fru ve yanl\u0131\u015f bilgiler&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h3&gt;Risk-G\u00fcvenlik dengesi&lt;\/h3&gt;&lt;p&gt;\u00c7ocuklar ve gen\u00e7ler Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131ndan en az \u015fekilde etkilenen ya\u015f grubunu olu\u015fturuyor. Bu nedenle hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 savunmas\u0131z ki\u015filer haricinde a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 \u00e7ocuk ve gen\u00e7lerin ya da birlikte ya\u015fad\u0131klar\u0131 savunmas\u0131z yeti\u015fkinlerin korunmas\u0131ndan \u00e7ok hastal\u0131\u011f\u0131n toplumda &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/15\/delta-hint-varyant-klasik-covid-19-semptomlar-ndan-farkl-belirtiler-gosteriyor\&quot;&gt;y&lt;\/a&gt;ay\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi ve okullar\u0131n a\u00e7\u0131k kalmaya devam etmesi &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/15\/delta-hint-varyant-klasik-covid-19-semptomlar-ndan-farkl-belirtiler-gosteriyor\&quot;&gt;ama\u00e7lan\u0131yor&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5513614\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/31\/pfizer-covid-19-as-s-12-15-yas-aras-genclerde-yuzde-100-etkili\&quot;&gt;Pfizer: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 12-15 ya\u015f aras\u0131 gen\u00e7lerde y\u00fczde 100 etkili&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h3&gt;Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 18 ya\u015f alt\u0131 i\u00e7in g\u00fcvenlik kayg\u0131lar\u0131&lt;\/h3&gt;&lt;p&gt;Bir di\u011fer kayg\u0131 ise Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 18 ya\u015f alt\u0131 erkeklerde &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/02\/israil-genc-erkeklerde-gorulen-miyokardit-vakalar-ile-pfizer-as-s-aras-nda-baglant-olabili\&quot;&gt;kalp kas\u0131 iltihaplanmas\u0131 riskini&lt;\/a&gt; ne derece artt\u0131rd\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi (CDC), son verilere g\u00f6re Pfizer\/BioNTech ve Moderna taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ve mRNA teknolojisi kullan\u0131larak \u00fcretilen Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n ikinci dozundan sonra tahmin edilenden daha fazla say\u0131da gen\u00e7 erkekte kalp kas\u0131 iltihab\u0131n\u0131n (miyokardit) g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/next\/2021\/06\/11\/abd-genclerde-pfizer-biontech-ve-moderna-as-s-sonras-miyokardit-vakalar-beklenenden-yuksek\&quot;&gt;a\u00e7\u0131klad\u0131&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5755810\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/next\/2021\/06\/11\/abd-genclerde-pfizer-biontech-ve-moderna-as-s-sonras-miyokardit-vakalar-beklenenden-yuksek\&quot;&gt;ABD: Gen\u00e7lerde Pfizer\/BioNTech ve Moderna a\u015f\u0131s\u0131 sonras\u0131 miyokardit vakalar\u0131 beklenenden y\u00fcksek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;JCVI&amp;#039;\u0131n karar vermeden \u00f6nce Amerika Birle\u015fik Devletleri ve \u0130srail&amp;#039;de y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ilerleyerek daha fazla veri sunmas\u0131n\u0131 bekledi\u011fi san\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer\/BioNTech&amp;#039;in Covid a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in ABD, Kanada ve Avrupa Birli\u011fi onay vermi\u015f durumda.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623927470,&quot;publishedAt&quot;:1623931795,&quot;updatedAt&quot;:1623932122,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/17\/ingiltere-covid-19-as-kampanyas-n-n-12-18-yas-grubuna-indirilmesine-s-cak-bakm-yor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/77\/36\/06\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5b6eb88b-8d96-5d2e-a516-0ac585d55085-5773606.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Londra&#039;daki Hyde Park&#039;ta gen\u00e7ler &quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Londra&#039;daki Hyde Park&#039;ta gen\u00e7ler &quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Alberto Pezzali\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3869,&quot;height&quot;:2579}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanbir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berrak Kanbir Rodriguez Sanmartin&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23284,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:9097,&quot;slug&quot;:&quot;england&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;},{&quot;id&quot;:12073,&quot;slug&quot;:&quot;children&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cocuklar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00e7ocuk&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00e7ocuk&quot;},{&quot;id&quot;:24564,&quot;slug&quot;:&quot;biontech-pfizer-partnership&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech-pfizer-as-s-isbirligi-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:3}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1550838},{&quot;id&quot;:1558604},{&quot;id&quot;:1558888}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:291,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:3438,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;londra&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Londra&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/17\/ingiltere-covid-19-as-kampanyas-n-n-12-18-yas-grubuna-indirilmesine-s-cak-bakm-yor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623932122},{&quot;id&quot;:1558888,&quot;cid&quot;:5773346,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210617_NWSU_16333395&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7inli epidemiyolog: &#039;Covid-19&#039;un \u00c7in&#039;den \u00f6nce g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f olabilece\u011fi ABD incelenmeli&#039;&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7inli epidemiyolog: Covid-19&#039;un kayna\u011f\u0131 hakk\u0131nda ABD incelenmeli&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u00c7inli epidemiyolog: &#039;Covid-19&#039;un \u00c7in&#039;den \u00f6nce g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f olabilece\u011fi ABD incelenmeli&#039;&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de kamuya ait bir gazeteye konu\u015fan \u00f6nemli bir epidemiyolog salg\u0131n\u0131n Aral\u0131k 2019&#039;da ABD&#039;de g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f olabilece\u011fine dair i\u015faretler nedeni ile vir\u00fcs\u00fcn kayna\u011f\u0131 konusundaki incelemelerde bu \u00fclkeye \u00f6ncelik verilmesi gerekti\u011fini belirtti&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de kamuya ait bir gazeteye konu\u015fan \u00f6nemli bir epidemiyolog salg\u0131n\u0131n Aral\u0131k 2019&#039;da ABD&#039;de g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f olabilece\u011fine dair i\u015faretler nedeni ile vir\u00fcs\u00fcn kayna\u011f\u0131 konusundaki incelemelerde bu \u00fclkeye \u00f6ncelik verilmesi gerekti\u011fini belirtti&quot;,&quot;url&quot;:&quot;cinli-epidemiyolog-covid-19-un-cin-den-once-gorulmus-olabilecegi-abd-incelenmeli&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde (ABD) yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rman\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n Aral\u0131k 2019&#039;da ABD&#039;de dola\u015f\u0131mda olabilece\u011fini i\u015faret etmesinin ard\u0131ndan \u00c7inli bir epidemiyolog pandeminin k\u00f6kenine ili\u015fkin \u00e7al\u0131\u015fmalarda ABD&#039;nin \u00f6ncelikli olarak ara\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.  \n\n\u00c7in Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi&#039;nde epidemiyolog olan Zeng Guang, devlete ait Global Times Gazetesi&#039;ne verdi\u011fi r\u00f6portajda , dikkatlerin salg\u0131n\u0131n ilk a\u015famalar\u0131nda insanlar\u0131 test etmekte \&quot;yava\u015f\&quot; olan ve ayn\u0131 zamanda bir\u00e7ok biyoloji laboratuvar\u0131na da ev sahipli\u011fi yapan Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;ne kayd\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi. \u00c7inli doktor, \u201c\u00dclkenin sahip oldu\u011fu t\u00fcm biyolojik silahlarla ilgili konular incelemeye tabi tutulmal\u0131d\u0131r\u201d dedi.   \n\nABD Ulusal Sa\u011fl\u0131k Enstit\u00fcleri (NIH) taraf\u0131ndan  yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fma,  ABD&#039;nin be\u015f eyaletinde en az yedi ki\u015finin Covid-19&#039;a neden olan vir\u00fcs SARS-CoV-2 ile enfekte oldu\u011funu, bu durumun ABD&#039;nin resmi olarak vaka bildirmesinden haftalar \u00f6nce  ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi. \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;n\u00fcn (DS\u00d6) ge\u00e7en martta  yay\u0131nlanan \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131,  Covid-19&#039;un b\u00fcy\u00fck olas\u0131l\u0131kla \u00fclkenin yabani hayvan ticaretinden kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve vir\u00fcs\u00fcn bir ara t\u00fcr arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yarasalardan insanlara ge\u00e7ti\u011fini s\u00f6yledi. \n\nAncak Pekin, Covid-19&#039;un \u00c7in&#039;e dondurulmu\u015f kontamine g\u0131dalar yoluyla deniza\u015f\u0131r\u0131 \u00fclkelerden girdi\u011fi teorisini ileri s\u00fcrerken, baz\u0131 yabanc\u0131 politikac\u0131lar da bir laboratuvardan s\u0131zma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin daha fazla soru\u015fturma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunuyor. \n\n\&quot;Pandeminin birden \u00e7ok k\u00f6keni oldu\u011fu a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fcld\u00fc\&quot; \n\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Zhao Lijian, \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc ABD&#039;de yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rma hakk\u0131nda Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n \&quot;birden \u00e7ok k\u00f6kene\&quot; sahip oldu\u011funun art\u0131k \&quot;a\u00e7\u0131k\&quot; oldu\u011funu ve di\u011fer \u00fclkelerin DS\u00d6 ile i\u015f birli\u011fi yapmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti. \n\nSalg\u0131n\u0131n k\u00f6keni, \u00c7in ile Amerika Birle\u015fik Devletleri aras\u0131nda bir siyasi gerilim kayna\u011f\u0131 haline geldi. \n\nWall Street Journal&#039;\u0131n bu ay\u0131n ba\u015flar\u0131nda bildirdi\u011fine g\u00f6re, ABD h\u00fck\u00fcmetinin ulusal laboratuvar\u0131 taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan bir raporda, vir\u00fcs\u00fcn Vuhan laboratuvar\u0131ndan s\u0131zm\u0131\u015f olmas\u0131n\u0131n makul oldu\u011fu sonucuna var\u0131ld\u0131. \n\nABD&#039;deki di\u011fer bir \u00e7al\u0131\u015fma da SARS-CoV-2&#039;nin 2019 eyl\u00fcl ay\u0131 kadar erken bir tarihte Avrupa&#039;da dola\u015f\u0131mda olabilece\u011fi olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n kuvvetlendi\u011fini belirtmi\u015f fakat uzmanlar vir\u00fcs\u00fcn SARS benzeri bir\u00e7ok koronavir\u00fcs\u00fcn bulundu\u011fu \u00c7in&#039;de ortaya \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131 anlam\u0131na gelmedi\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nde (ABD) yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rman\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n Aral\u0131k 2019&amp;#039;da ABD&amp;#039;de dola\u015f\u0131mda olabilece\u011fini i\u015faret etmesinin ard\u0131ndan \u00c7inli bir epidemiyolog pandeminin k\u00f6kenine ili\u015fkin \u00e7al\u0131\u015fmalarda ABD&amp;#039;nin \u00f6ncelikli olarak ara\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi&amp;#039;nde epidemiyolog olan Zeng Guang, devlete ait Global Times Gazetesi&amp;#039;ne verdi\u011fi r\u00f6portajda , dikkatlerin salg\u0131n\u0131n ilk a\u015famalar\u0131nda insanlar\u0131 test etmekte \&quot;yava\u015f\&quot; olan ve ayn\u0131 zamanda bir\u00e7ok biyoloji laboratuvar\u0131na da ev sahipli\u011fi yapan Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;ne kayd\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi. \u00c7inli doktor, \u201c\u00dclkenin sahip oldu\u011fu t\u00fcm biyolojik silahlarla ilgili konular incelemeye tabi tutulmal\u0131d\u0131r\u201d dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD Ulusal Sa\u011fl\u0131k Enstit\u00fcleri (NIH) taraf\u0131ndan &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/04\/abd-cin-den-covid-19-salg-na-donusmeden-once-hastalanan-9-kisinin-kay-tlar-n-istedi\&quot;&gt;yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fma,&lt;\/a&gt; ABD&amp;#039;nin be\u015f eyaletinde en az yedi ki\u015finin Covid-19&amp;#039;a neden olan vir\u00fcs SARS-CoV-2 ile enfekte oldu\u011funu, bu durumun ABD&amp;#039;nin resmi olarak vaka bildirmesinden haftalar \u00f6nce &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/04\/abd-cin-den-covid-19-salg-na-donusmeden-once-hastalanan-9-kisinin-kay-tlar-n-istedi\&quot;&gt;ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&amp;#039;n\u00fcn (DS\u00d6) ge\u00e7en martta &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/14\/cin-wuhan-da-koronavirusun-kaynag-n-arast-racak-dso-ekibine-izin-verdi\&quot;&gt;yay\u0131nlanan \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131,&lt;\/a&gt; Covid-19&amp;#039;un b\u00fcy\u00fck olas\u0131l\u0131kla \u00fclkenin yabani hayvan ticaretinden kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve vir\u00fcs\u00fcn bir ara t\u00fcr arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yarasalardan insanlara ge\u00e7ti\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak Pekin, Covid-19&amp;#039;un \u00c7in&amp;#039;e dondurulmu\u015f kontamine g\u0131dalar yoluyla deniza\u015f\u0131r\u0131 \u00fclkelerden girdi\u011fi teorisini ileri s\u00fcrerken, baz\u0131 yabanc\u0131 politikac\u0131lar da bir laboratuvardan s\u0131zma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin daha fazla soru\u015fturma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5751782,5689074\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/24\/vuhan-laboratuvar-personeli-covid-19-salg-n-ndan-aylar-once-hastalan-p-tedaviye-basvurdu-r\&quot;&gt;Vuhan laboratuvar\u0131 personelinin Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan aylar \u00f6nce hastaland\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131na \u00c7in&#039;den ret&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/09\/covid-19-un-kaynag-cin-deki-mojiang-madeni-mi-virusun-bulast-g-6-isci-hakk-nda-ne-biliyoru\&quot;&gt;Covid-19&#039;un kayna\u011f\u0131 \u00c7in&#039;deki Mojiang madeni mi? Vir\u00fcs\u00fcn bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 6 i\u015f\u00e7i hakk\u0131nda ne biliyoruz?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Pandeminin birden \u00e7ok k\u00f6keni oldu\u011fu a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fcld\u00fc\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Zhao Lijian, \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc ABD&amp;#039;de yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rma hakk\u0131nda Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n \&quot;birden \u00e7ok k\u00f6kene\&quot; sahip oldu\u011funun art\u0131k \&quot;a\u00e7\u0131k\&quot; oldu\u011funu ve di\u011fer \u00fclkelerin DS\u00d6 ile i\u015f birli\u011fi yapmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n k\u00f6keni, \u00c7in ile Amerika Birle\u015fik Devletleri aras\u0131nda bir siyasi gerilim kayna\u011f\u0131 haline geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Wall Street Journal&amp;#039;\u0131n bu ay\u0131n ba\u015flar\u0131nda bildirdi\u011fine g\u00f6re, ABD h\u00fck\u00fcmetinin ulusal laboratuvar\u0131 taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan bir raporda, vir\u00fcs\u00fcn Vuhan laboratuvar\u0131ndan s\u0131zm\u0131\u015f olmas\u0131n\u0131n makul oldu\u011fu sonucuna var\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;deki di\u011fer bir \u00e7al\u0131\u015fma da SARS-CoV-2&amp;#039;nin 2019 eyl\u00fcl ay\u0131 kadar erken bir tarihte Avrupa&amp;#039;da dola\u015f\u0131mda olabilece\u011fi olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n kuvvetlendi\u011fini belirtmi\u015f fakat uzmanlar vir\u00fcs\u00fcn SARS benzeri bir\u00e7ok koronavir\u00fcs\u00fcn bulundu\u011fu \u00c7in&amp;#039;de ortaya \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131 anlam\u0131na gelmedi\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623924801,&quot;publishedAt&quot;:1623927080,&quot;updatedAt&quot;:1623927081,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/17\/cinli-epidemiyolog-covid-19-un-cin-den-once-gorulmus-olabilecegi-abd-incelenmeli&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/77\/33\/46\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b373d04b-63fd-5b96-97a8-13535cd5b538-5773346.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;SARS-CoV-2&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;SARS-CoV-2&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3060,&quot;height&quot;:2390}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:9339,&quot;slug&quot;:&quot;chinese-politics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin-siyaseti&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in siyaseti&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in siyaseti&quot;},{&quot;id&quot;:447,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:4065,&quot;slug&quot;:&quot;wuhan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;wuhan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Vuhan (Wuhan)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Vuhan (Wuhan)&quot;},{&quot;id&quot;:22412,&quot;slug&quot;:&quot;sars&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sars&quot;,&quot;title&quot;:&quot;SARS&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;SARS&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1045932},{&quot;id&quot;:1400166},{&quot;id&quot;:1530770}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:311,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/17\/cinli-epidemiyolog-covid-19-un-cin-den-once-gorulmus-olabilecegi-abd-incelenmeli&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623927081},{&quot;id&quot;:1558604,&quot;cid&quot;:5772544,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210617_WBSU_16331282&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Japonya&#039;da Covid-19 tedbirleri: A\u015f\u0131 pasaportu temmuzda y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Japonya&#039;da a\u015f\u0131 pasaportu temmuzda y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Japonya&#039;da a\u015f\u0131 pasaportu temmuzda y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 s\u0131k\u0131 tedbirler uygulayan Japonya&#039;da ticaret ve turizm d\u00fcnyas\u0131n\u0131n canland\u0131r\u0131lmas\u0131 hedefiyle \&quot;a\u015f\u0131 pasaportu\&quot; uygulamas\u0131na temmuz ay\u0131 ortas\u0131ndan itibaren ge\u00e7ilece\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131. Tedbirler kapsam\u0131nda \u00fclkeye yabanc\u0131 turist girmesine izin verilmiyordu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 s\u0131k\u0131 tedbirler uygulayan Japonya&#039;da ticaret ve turizm d\u00fcnyas\u0131n\u0131n canland\u0131r\u0131lmas\u0131 hedefiyle \&quot;a\u015f\u0131 pasaportu\&quot; uygulamas\u0131na temmuz ay\u0131 ortas\u0131ndan itibaren ge\u00e7ilece\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131. Tedbirler kapsam\u0131nda \u00fclkeye yabanc\u0131 turist girmesine izin verilmiyordu&quot;,&quot;url&quot;:&quot;japonya-da-covid-19-tedbirleri-as-pasaportu-temmuzda-yururluge-girecek&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Japonya&#039;da h\u00fck\u00fcmet temmuz ay\u0131 ortas\u0131ndan itibaren \u00fclke d\u0131\u015f\u0131na yolculuk yapacaklara a\u015f\u0131 pasaportu verilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.  \n\nOlimpiyat Oyunlar\u0131&#039;na ev sahipli\u011fi yapacak \u00fclkede \u015fu ana kadar yabanc\u0131 \u00fclkelerden turist gelmesine izin verilmiyordu. Hem turizmi hem de ticareti canland\u0131rmay\u0131 hedefleyen h\u00fck\u00fcmet, ihtiya\u00e7 duyulmas\u0131 halinde ba\u015fvuru yapanlara belge olarak a\u015f\u0131 pasaportunu belediyelerin verece\u011fini ifade etti. \n\nH\u00fck\u00fcmet S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Katsunobu Kato ayr\u0131ca bedava temin edilebilecek belgenin dijital olarak da sa\u011flanmas\u0131 \u00fczerinde g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcklerini dile getirdi.  \n\nJaponya&#039;da \u00f6zellikle i\u015f d\u00fcnyas\u0131, i\u015f seyahatlerine \u00e7\u0131kma konusunda h\u00fck\u00fcmetin Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131nda ad\u0131mlar atmas\u0131 talebinde bulunuyordu. Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 kampanyas\u0131nda ilk etapta  aksakl\u0131klar ya\u015fayan  Japonya&#039;da son haftalarda a\u015f\u0131lananlar\u0131n say\u0131s\u0131nda h\u0131zl\u0131 bir art\u0131\u015f g\u00f6zlemleniyor. \u015eu ana kadar a\u015f\u0131n\u0131n her iki dozunu da olanlar\u0131n n\u00fcfusa oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 6&#039;ya ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.  \n\nTuristlere s\u0131n\u0131rlar\u0131 kapal\u0131 olan \u00fclkede kurallar\u0131n 23 Temmuz&#039;da ba\u015flayacak Olimpiyat Oyunlar\u0131 ile hafifletilmesi bekleniyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Japonya&amp;#039;da h\u00fck\u00fcmet temmuz ay\u0131 ortas\u0131ndan itibaren \u00fclke d\u0131\u015f\u0131na yolculuk yapacaklara a\u015f\u0131 pasaportu verilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Olimpiyat Oyunlar\u0131&amp;#039;na ev sahipli\u011fi yapacak \u00fclkede \u015fu ana kadar yabanc\u0131 \u00fclkelerden turist gelmesine izin verilmiyordu. Hem turizmi hem de ticareti canland\u0131rmay\u0131 hedefleyen h\u00fck\u00fcmet, ihtiya\u00e7 duyulmas\u0131 halinde ba\u015fvuru yapanlara belge olarak a\u015f\u0131 pasaportunu belediyelerin verece\u011fini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;H\u00fck\u00fcmet S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Katsunobu Kato ayr\u0131ca bedava temin edilebilecek belgenin dijital olarak da sa\u011flanmas\u0131 \u00fczerinde g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcklerini dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5557444,5756186\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/15\/japonya-koronavirus-vakalar-artarsa-tokyo-oyunlar-iptal-edilebilir\&quot;&gt;Japonya: Koronavir\u00fcs vakalar\u0131 artarsa Tokyo Oyunlar\u0131 iptal edilebilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/07\/01\/ab-ulkelerinden-onay-alan-dijital-covid-as-sertifikas-1-temmuz-da-yururlukte\&quot;&gt;Avrupa Birli\u011fi&#039;nde &#039;Dijital Covid A\u015f\u0131 Sertifikas\u0131&#039; y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girdi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Japonya&amp;#039;da \u00f6zellikle i\u015f d\u00fcnyas\u0131, i\u015f seyahatlerine \u00e7\u0131kma konusunda h\u00fck\u00fcmetin Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131nda ad\u0131mlar atmas\u0131 talebinde bulunuyordu. Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 kampanyas\u0131nda ilk etapta &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/12\/japonya-da-koronavirus-as-rezervasyon-sistemi-coktu\&quot;&gt;aksakl\u0131klar ya\u015fayan&lt;\/a&gt; Japonya&amp;#039;da son haftalarda a\u015f\u0131lananlar\u0131n say\u0131s\u0131nda h\u0131zl\u0131 bir art\u0131\u015f g\u00f6zlemleniyor. \u015eu ana kadar a\u015f\u0131n\u0131n her iki dozunu da olanlar\u0131n n\u00fcfusa oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 6&amp;#039;ya ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Turistlere s\u0131n\u0131rlar\u0131 kapal\u0131 olan \u00fclkede kurallar\u0131n 23 Temmuz&amp;#039;da ba\u015flayacak Olimpiyat Oyunlar\u0131 ile hafifletilmesi bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623914667,&quot;publishedAt&quot;:1623921650,&quot;updatedAt&quot;:1623921652,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/17\/japonya-da-covid-19-tedbirleri-as-pasaportu-temmuzda-yururluge-girecek&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/77\/25\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_153b01af-bf85-54e3-81ba-28d502172f28-5772544.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Japonya Olimpiyat Oyunlar\u0131&#039;na ev sahipli\u011fi yapacak&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Japonya Olimpiyat Oyunlar\u0131&#039;na ev sahipli\u011fi yapacak&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4034,&quot;height&quot;:2690}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:160,&quot;slug&quot;:&quot;japan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;japonya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Japonya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Japonya&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:24890,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine-certification&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;as-pasaportu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;a\u015f\u0131 pasaportu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;a\u015f\u0131 pasaportu&quot;},{&quot;id&quot;:4221,&quot;slug&quot;:&quot;tourism&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turizm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Turizm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Turizm&quot;},{&quot;id&quot;:4165,&quot;slug&quot;:&quot;olympic-games&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olimpiyat-oyunlari&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Olimpiyat Oyunlar\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Olimpiyat Oyunlar\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1414440},{&quot;id&quot;:1457574},{&quot;id&quot;:1540740}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:160,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;japonya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Japonya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/japonya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/17\/japonya-da-covid-19-tedbirleri-as-pasaportu-temmuzda-yururluge-girecek&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623921652},{&quot;id&quot;:1558498,&quot;cid&quot;:5772346,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210617_NWSU_16329730&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer: Xeljanz ilac\u0131 Covid-19 hastalar\u0131nda \u00f6l\u00fcmleri ve solunum yetmezli\u011fini azaltt\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Pfizer: Xeljanz ilac\u0131 Covid-19 hastalar\u0131nda \u00f6l\u00fcmleri azaltt\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Pfizer: Xeljanz ilac\u0131 Covid-19 hastalar\u0131nda \u00f6l\u00fcmleri ve solunum yetmezli\u011fini azaltt\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Pfizer, romatoid artrit ilac\u0131 Xeljanz&#039;\u0131n Brezilya&#039;da zat\u00fcrre olarak hastanede yatan Covid-19 hastalar\u0131nda \u00f6l\u00fcmleri ve solunum yetmezli\u011fini azaltt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Pfizer, romatoid artrit ilac\u0131 Xeljanz&#039;\u0131n Brezilya&#039;da zat\u00fcrre olarak hastanede yatan Covid-19 hastalar\u0131nda \u00f6l\u00fcmleri ve solunum yetmezli\u011fini azaltt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;pfizer-xeljanz-ilac-covid-19-hastalar-nda-olumleri-ve-solunum-yetmezligini-azaltt&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Pfizer, romatoid artrit ilac\u0131 Xeljanz&#039;\u0131n Brezilya&#039;da zat\u00fcrre olarak hastanede yatan Covid-19 hastalar\u0131nda \u00f6l\u00fcmleri ve solunum yetmezli\u011fini azaltt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n\u00c7al\u0131\u015fman\u0131n ana hedefini kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyuran Amerikan \u015firketi, ila\u00e7la tedavi edilen hastalarda \u00f6l\u00fcm veya solunum yetmezli\u011fi insidans\u0131n\u0131n y\u00fczde 18,1; plasebo alanlar i\u00e7in bu oran\u0131n y\u00fczde 29 oldu\u011funu kaydetti. \n\nKoronavir\u00fcs\u00fcn neden oldu\u011fu solunum yolu hastal\u0131\u011f\u0131 olan ve hastanede yatan 289 yeti\u015fkinde ilac\u0131 test eden \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 New England Journal of Medicine&#039;de yay\u0131nland\u0131. \n\nPlasebo alan 17 hastaya k\u0131yasla ila\u00e7la tedavi edilen 20 hastada ciddi yan etkiler meydana geldi. \n\nJAK inhibit\u00f6rleri ad\u0131 verilen bir ila\u00e7 s\u0131n\u0131f\u0131na ait olan ve ayn\u0131 zamanda otoimm\u00fcn hastal\u0131k \u00fclseratif koliti tedavi eden Xeljanz, Covid-19 tedavisi i\u00e7in hi\u00e7bir \u00fclkede onaylanmad\u0131 veya kullan\u0131m\u0131na izin verilmedi. \n\nPfizer ve Alman orta\u011f\u0131 BioNTech&#039;in a\u015f\u0131s\u0131, \u015fu anda Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde acil kullan\u0131m i\u00e7in onaylanm\u0131\u015f \u00fc\u00e7 a\u015f\u0131dan biri. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Pfizer, romatoid artrit ilac\u0131 Xeljanz&amp;#039;\u0131n Brezilya&amp;#039;da zat\u00fcrre olarak hastanede yatan Covid-19 hastalar\u0131nda \u00f6l\u00fcmleri ve solunum yetmezli\u011fini azaltt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7al\u0131\u015fman\u0131n ana hedefini kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyuran Amerikan \u015firketi, ila\u00e7la tedavi edilen hastalarda \u00f6l\u00fcm veya solunum yetmezli\u011fi insidans\u0131n\u0131n y\u00fczde 18,1; plasebo alanlar i\u00e7in bu oran\u0131n y\u00fczde 29 oldu\u011funu kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn neden oldu\u011fu solunum yolu hastal\u0131\u011f\u0131 olan ve hastanede yatan 289 yeti\u015fkinde ilac\u0131 test eden \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 New England Journal of Medicine&amp;#039;de yay\u0131nland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Plasebo alan 17 hastaya k\u0131yasla ila\u00e7la tedavi edilen 20 hastada ciddi yan etkiler meydana geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5755810,5707368\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/28\/avrupa-ilac-ajans-12-15-yas-grubuna-biontech-pfizer-as-s-yap-lmas-na-onay-verdi\&quot;&gt;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131, 12-15 ya\u015f grubuna BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131lmas\u0131na onay verdi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/next\/2021\/06\/11\/abd-genclerde-pfizer-biontech-ve-moderna-as-s-sonras-miyokardit-vakalar-beklenenden-yuksek\&quot;&gt;ABD: Gen\u00e7lerde Pfizer\/BioNTech ve Moderna a\u015f\u0131s\u0131 sonras\u0131 miyokardit vakalar\u0131 beklenenden y\u00fcksek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;JAK inhibit\u00f6rleri ad\u0131 verilen bir ila\u00e7 s\u0131n\u0131f\u0131na ait olan ve ayn\u0131 zamanda otoimm\u00fcn hastal\u0131k \u00fclseratif koliti tedavi eden Xeljanz, Covid-19 tedavisi i\u00e7in hi\u00e7bir \u00fclkede onaylanmad\u0131 veya kullan\u0131m\u0131na izin verilmedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer ve Alman orta\u011f\u0131 BioNTech&amp;#039;in a\u015f\u0131s\u0131, \u015fu anda Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nde acil kullan\u0131m i\u00e7in onaylanm\u0131\u015f \u00fc\u00e7 a\u015f\u0131dan biri.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623907260,&quot;publishedAt&quot;:1623909861,&quot;updatedAt&quot;:1623910064,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/17\/pfizer-xeljanz-ilac-covid-19-hastalar-nda-olumleri-ve-solunum-yetmezligini-azaltt&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/77\/23\/46\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1f092c08-df01-5b81-83d9-0f868f977b92-5772346.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Mark Lennihan\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:24564,&quot;slug&quot;:&quot;biontech-pfizer-partnership&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech-pfizer-as-s-isbirligi-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:24236,&quot;slug&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Pfizer&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:25282,&quot;slug&quot;:&quot;xeljanz&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;xeljanz&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Xeljanz&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Xeljanz&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1512058},{&quot;id&quot;:1532170},{&quot;id&quot;:1550750}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/17\/pfizer-xeljanz-ilac-covid-19-hastalar-nda-olumleri-ve-solunum-yetmezligini-azaltt&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623910064},{&quot;id&quot;:1557488,&quot;cid&quot;:5769864,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210616_NWSU_16325452&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in medyas\u0131, Trinidad ve Tobago&#039;ya 80 \u015fi\u015fe Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ba\u011f\u0131\u015flayan ABD&#039;yi &#039;Ti&#039;ye ald\u0131&#039; &quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Trinidad ve Tobago&#039;ya 80 \u015fi\u015fe a\u015f\u0131 veren ABD, \u00c7in&#039;de &#039;alay konusu oldu&#039;&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u00c7in medyas\u0131, Trinidad ve Tobago&#039;ya 80 \u015fi\u015fe Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ba\u011f\u0131\u015flayan ABD&#039;yi &#039;Ti&#039;ye ald\u0131&#039; &quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in devlet medyas\u0131, Trinidad ve Tobago&#039;ya 80 \u015fi\u015fe Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;ni (ABD) &#039;Ti&#039;ye ald\u0131&#039;. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in devlet medyas\u0131, Trinidad ve Tobago&#039;ya 80 \u015fi\u015fe Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;ni (ABD) &#039;Ti&#039;ye ald\u0131&#039;. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;cin-medyas-trinidad-ve-tobago-ya-80-sise-covid-19-as-s-bag-slayan-abd-yi-ti-ye-ald&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in devlet medyas\u0131, Trinidad ve Tobago&#039;ya 80 \u015fi\u015fe Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;ni (ABD) &#039;Ti&#039;ye ald\u0131&#039;. \n\nGe\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde ABD&#039;nin Trinidad ve Tobago B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi sosyal medya hesab\u0131ndan, Karayipler&#039;de yer alan ve iki farkl\u0131 adadan olu\u015fan \u00fclkeye Pfizer\/Biontech&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131ndan 80 \u015fi\u015fe ba\u011f\u0131\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nB\u00fcy\u00fckel\u00e7ilik payla\u015f\u0131m\u0131nda, \&quot;ABD y\u00f6netimi, Trinidad ve Tobago y\u00f6netimine 80 \u015fi\u015fe Pfizer Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ba\u011f\u0131\u015flad\u0131. ABD a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131nda Trinidad ve Tobago y\u00f6netimine yard\u0131m etmeye kararl\u0131. Her a\u015f\u0131n\u0131n \u00f6nemli oldu\u011funa inan\u0131yoruz\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nAncak a\u00e7\u0131klaman\u0131n ard\u0131ndan ise bir\u00e7ok sosyal medya kullan\u0131c\u0131 payla\u015f\u0131m\u0131n alt\u0131na alayc\u0131 yorumlarda bulundu. \n\nBaz\u0131lar\u0131 Hindistan&#039;\u0131n ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131 40 bin doz a\u015f\u0131n\u0131n yan\u0131nda 80 \u015fi\u015fe ba\u011f\u0131\u015f\u0131n \&quot;komik\&quot; oldu\u011funu s\u00f6ylerken, baz\u0131lar\u0131 da \&quot;herhalde birka\u00e7 s\u0131f\u0131r koymay\u0131 unuttular\&quot; yorumunda bulundu. \n\nBir kullan\u0131c\u0131 ise \&quot;payla\u015f\u0131mda daha \u00e7ok harf var\&quot; dedi. \n\n\u00c7in haber ajans\u0131: Az verildi, ama \u00e7ok konu\u015fuldu \n\nA\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131n\u0131 &#039;Ti&#039;ye alan&#039;lardan biri de \u00c7in&#039;in devlet medyas\u0131 oldu. H\u00fck\u00fcmete ba\u011fl\u0131 Global Times ve China Daily de dahil olmak \u00fczere bir\u00e7ok gazete, b\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fin tweetine at\u0131fta bulunduklar\u0131 haberlerinde, sosyal medyada yap\u0131lan alayc\u0131 yorumlara da dikkat \u00e7ekti. \n\nAyr\u0131ca \u00c7in&#039;in resmi haber ajans\u0131 \u015einhua da ba\u011f\u0131\u015f i\u00e7in \&quot;Az verildi, ama \u00e7ok konu\u015fuldu\&quot; yorumunda bulundu. \n\n\u00c7in, Trinidad ve Tobago&#039;ya may\u0131s ay\u0131nda 100 bin doz Sinopharm a\u015f\u0131s\u0131 teslim etmi\u015fti. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;in devlet medyas\u0131, Trinidad ve Tobago&amp;#039;ya 80 \u015fi\u015fe Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;ni (ABD) &amp;#039;Ti&amp;#039;ye ald\u0131&amp;#039;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde ABD&amp;#039;nin Trinidad ve Tobago B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi sosyal medya hesab\u0131ndan, Karayipler&amp;#039;de yer alan ve iki farkl\u0131 adadan olu\u015fan \u00fclkeye Pfizer\/Biontech&amp;#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131ndan 80 \u015fi\u015fe ba\u011f\u0131\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;B\u00fcy\u00fckel\u00e7ilik payla\u015f\u0131m\u0131nda, \&quot;ABD y\u00f6netimi, Trinidad ve Tobago y\u00f6netimine 80 \u015fi\u015fe Pfizer Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ba\u011f\u0131\u015flad\u0131. ABD a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131nda Trinidad ve Tobago y\u00f6netimine yard\u0131m etmeye kararl\u0131. Her a\u015f\u0131n\u0131n \u00f6nemli oldu\u011funa inan\u0131yoruz\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1404227576789454849\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ancak a\u00e7\u0131klaman\u0131n ard\u0131ndan ise bir\u00e7ok sosyal medya kullan\u0131c\u0131 payla\u015f\u0131m\u0131n alt\u0131na alayc\u0131 yorumlarda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Baz\u0131lar\u0131 Hindistan&amp;#039;\u0131n ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131 40 bin doz a\u015f\u0131n\u0131n yan\u0131nda 80 \u015fi\u015fe ba\u011f\u0131\u015f\u0131n \&quot;komik\&quot; oldu\u011funu s\u00f6ylerken, baz\u0131lar\u0131 da \&quot;herhalde birka\u00e7 s\u0131f\u0131r koymay\u0131 unuttular\&quot; yorumunda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir kullan\u0131c\u0131 ise \&quot;payla\u015f\u0131mda daha \u00e7ok harf var\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1404437872728367105\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u00c7in haber ajans\u0131: Az verildi, ama \u00e7ok konu\u015fuldu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131n\u0131 &amp;#039;Ti&amp;#039;ye alan&amp;#039;lardan biri de \u00c7in&amp;#039;in devlet medyas\u0131 oldu. H\u00fck\u00fcmete ba\u011fl\u0131 Global Times ve China Daily de dahil olmak \u00fczere bir\u00e7ok gazete, b\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fin tweetine at\u0131fta bulunduklar\u0131 haberlerinde, sosyal medyada yap\u0131lan alayc\u0131 yorumlara da dikkat \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca \u00c7in&amp;#039;in resmi haber ajans\u0131 \u015einhua da ba\u011f\u0131\u015f i\u00e7in \&quot;Az verildi, ama \u00e7ok konu\u015fuldu\&quot; yorumunda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in, Trinidad ve Tobago&amp;#039;ya may\u0131s ay\u0131nda 100 bin doz Sinopharm a\u015f\u0131s\u0131 teslim etmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623856200,&quot;publishedAt&quot;:1623861596,&quot;updatedAt&quot;:1623861603,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/16\/cin-medyas-trinidad-ve-tobago-ya-80-sise-covid-19-as-s-bag-slayan-abd-yi-ti-ye-ald&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/37\/96\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_cc565361-2c17-50e3-920b-8c1df030f984-5763796.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;A\u015f\u0131 &quot;,&quot;caption&quot;:&quot;A\u015f\u0131 &quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:447,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;},{&quot;id&quot;:311,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1340408},{&quot;id&quot;:1555740},{&quot;id&quot;:1557286}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:4392,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/16\/cin-medyas-trinidad-ve-tobago-ya-80-sise-covid-19-as-s-bag-slayan-abd-yi-ti-ye-ald&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623861603},{&quot;id&quot;:1557570,&quot;cid&quot;:5770174,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210616_NWSU_16326037&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: 71 can kayb\u0131, 6 bin 221 yeni vaka &quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: 71 can kayb\u0131, 6 bin 221 yeni vaka &quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: 71 can kayb\u0131, 6 bin 221 yeni vaka &quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 71 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 548&#039;i hasta olmak \u00fczere toplam 6 bin 221 yeni vaka tespit edildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 71 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 548&#039;i hasta olmak \u00fczere toplam 6 bin 221 yeni vaka tespit edildi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-tablosu-71-can-kayb-6-bin-221-yeni-vaka&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 71 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 548&#039;i hasta olmak \u00fczere toplam 6 bin 221 yeni vaka tespit edildi.  \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re,\u00a0 T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 227 bin 163 Covid-19 testi\u00a0 yap\u0131ld\u0131, 6 bin 221 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 71 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, hasta\u00a0 say\u0131s\u0131 ise 548 olarak kay\u0131tlarda yer ald\u0131. \n\n         A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 881 oldu, 4 bin 632 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin\u00a0 veya karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 215 bin 654&#039;e\u00a0 y\u00fckseldi. \n\n         Test say\u0131s\u0131 57 milyon 674 bin 798&#039;e ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 348\u00a0 bin 249, vefat say\u0131s\u0131 ise 48 bin 950 oldu. \n\n         Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,4,\u00a0 yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 50,4, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 60,2,\u00a0 ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,9, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 8 saat ve\u00a0 filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 71 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 548&amp;#039;i hasta olmak \u00fczere toplam 6 bin 221 yeni vaka tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.4485842026825633\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/77\/01\/74\/808x362_cmsv2_95a7e5f9-de29-5e2b-9992-cf97c29b8dde-5770174.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/77\/01\/74\/202x91_cmsv2_95a7e5f9-de29-5e2b-9992-cf97c29b8dde-5770174.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/77\/01\/74\/266x119_cmsv2_95a7e5f9-de29-5e2b-9992-cf97c29b8dde-5770174.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/77\/01\/74\/404x181_cmsv2_95a7e5f9-de29-5e2b-9992-cf97c29b8dde-5770174.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/77\/01\/74\/534x239_cmsv2_95a7e5f9-de29-5e2b-9992-cf97c29b8dde-5770174.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/77\/01\/74\/606x272_cmsv2_95a7e5f9-de29-5e2b-9992-cf97c29b8dde-5770174.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/77\/01\/74\/808x362_cmsv2_95a7e5f9-de29-5e2b-9992-cf97c29b8dde-5770174.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Covid-19 tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re, T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 227 bin 163 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 221 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 71 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, hasta say\u0131s\u0131 ise 548 olarak kay\u0131tlarda yer ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 881 oldu, 4 bin 632 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin veya karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 215 bin 654&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Test say\u0131s\u0131 57 milyon 674 bin 798&amp;#039;e ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 348 bin 249, vefat say\u0131s\u0131 ise 48 bin 950 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,4, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 50,4, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 60,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,9, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 8 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623858731,&quot;publishedAt&quot;:1623861448,&quot;updatedAt&quot;:1623862128,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/16\/covid-19-tablosu-71-can-kayb-6-bin-221-yeni-vaka&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/20\/91\/56\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e8f2aeef-18a2-59cd-9659-264db1e21d4a-5209156.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130stanbul&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130stanbul&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;OZAN KOSE\/AFP or licensors&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:681},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/77\/01\/74\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_95a7e5f9-de29-5e2b-9992-cf97c29b8dde-5770174.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1342,&quot;height&quot;:602}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22836,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:17114,&quot;slug&quot;:&quot;mortality&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum-oran-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1557030},{&quot;id&quot;:1557328},{&quot;id&quot;:1557548}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/16\/covid-19-tablosu-71-can-kayb-6-bin-221-yeni-vaka&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623862128},{&quot;id&quot;:1550838,&quot;cid&quot;:5756010,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210616_OZSU_16270479&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:1,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:10},{&quot;id&quot;:12},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Angola Covid-19 m\u00fccadelesinde hangi ad\u0131mlar\u0131 att\u0131? &quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Angola Covid-19 m\u00fccadelesinde hangi ad\u0131mlar\u0131 att\u0131? &quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Angola Covid-19 m\u00fccadelesinde hangi ad\u0131mlar\u0131 att\u0131? &quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Angola Covid-19 m\u00fccadelesinde hangi ad\u0131mlar\u0131 att\u0131? &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Angola Covid-19 m\u00fccadelesinde hangi ad\u0131mlar\u0131 att\u0131? &quot;,&quot;url&quot;:&quot;angola-covid-19-mucadelesinde-hangi-ad-mlar-att&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Voices of Angola program\u0131 bu hafta \u00fclkede Covid-19 pandemisine kar\u015f\u0131 verilen m\u00fccadeleyi konu al\u0131yor. \u00dclke salg\u0131na kar\u015f\u0131 a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 sava\u015f\u0131nda sahra hastaneleri kurmaktan kat\u0131 sa\u011fl\u0131k protokollerine kadar bir \u00e7ok uygulamay\u0131 hayata ge\u00e7irdi. \n\nBu s\u00fcre\u00e7te \u00fclke ekonomisine yard\u0131m ise i\u015f insanlar\u0131ndan geldi. \n\nGeraldine Geraldo&#039;nun pazarc\u0131lara meyve ve sebze tedarik etmek i\u00e7in kurdu\u011fu internet platformu h\u0131zl\u0131 bir dijital d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn merkezinde b\u00fcy\u00fcyor: \n\n\u201c\u015eu anda ya\u015fanan, teknolojiye ba\u011f\u0131ml\u0131 olmas\u0131 gerekmeyen bir pazar segmentinin bize gelmesi ve dijital pazara kat\u0131lmak istemesi. Bu ger\u00e7ekten harika, \u00fcr\u00fcnlerini tedarik etmek i\u00e7in \u00e7evrim i\u00e7i al\u0131\u015fveri\u015f yapan sat\u0131c\u0131 say\u0131s\u0131nda \u00f6nemli bir b\u00fcy\u00fcme g\u00f6rd\u00fck\&quot;. \n\nAngola&#039;n\u0131n tar\u0131m sekt\u00f6r\u00fc \u00fclke ekonomisinin \u00e7e\u015fitlendirilmesi i\u00e7in hayati bir konumda. \u015eu andaki de\u011feri 3 milyar euro olan sekt\u00f6r\u00fcn 2050&#039;de 28,6 milyar dolara ula\u015fmas\u0131 bekleniyor. \n\nTar\u0131m \u015firketi sahibi Joao Macedo belirsiz d\u00f6nemlerde somut kararlar\u0131 uygulamay\u0131 ba\u015faranlardan. Sadece aylar i\u00e7inde dev bir \u00e7iftli\u011fi hayata ge\u00e7iren i\u015f insan\u0131, \&quot;\u0130ki y\u0131l i\u00e7inde bin be\u015f y\u00fczden fazla ki\u015fiyi istihdam etmeyi umuyoruz\&quot; diyerek ulusal \u00fcretime ve istihdama katk\u0131da bulunduklar\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor. \n\nPandemi s\u00fcrecinde bir\u00e7ok sorun ya\u015fayan Dulce Oliveira\u2019n\u0131n aile \u00e7iftli\u011fi de salg\u0131n\u0131 yenecek hamleleri yapabildi. \n\n\u015eirketin \u00e7i\u00e7ek al\u0131m\u0131nda ithalat\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcp i\u00e7 piyasaya y\u00f6neldi\u011fini belirten i\u015f kad\u0131n\u0131 b\u00f6ylece yerli \u00fcreticilerin b\u00fcy\u00fcmesine katk\u0131 sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.  \n\nTurizm i\u00e7in Covid ile m\u00fccadele \n\nCovid-19 s\u0131ras\u0131nda turizmin de korunmas\u0131 hayati \u00f6neme sahipti. Geli\u015fmekte olan sekt\u00f6r ekonomide ge\u00e7en sene 725 milyon dolarl\u0131k bir yer olu\u015fturdu. \n\n2050&#039;de ise bu pay\u0131n 2,9 milyar dolara y\u00fckselmesi hedefleniyor.- \n\nKat\u0131 tedbirler sayesinde Angola\u2019da oteller m\u00fc\u015fterilerini a\u011f\u0131rlamay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc. \u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131n her biri ise fedakarl\u0131klar yapt\u0131. Epic Sana Hotel&#039;de Marketin Y\u00f6neticisi Catarina De Pina Joana, k\u0131s\u0131tlama karar\u0131 ald\u0131klar\u0131nda 48 saat i\u00e7inde hangi ekibin otelde karantinada kalaca\u011f\u0131na karar vermeleri gerekti\u011fini ve kendisinin de bu ekipte yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor. S\u00fcrecin olduk\u00e7a zorlu oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen i\u015f kad\u0131n\u0131, \&quot;Kurallar\u0131n do\u011fru tan\u0131mlanmas\u0131 sayesinde \u015fu anda Covid-19 s\u0131ras\u0131nda bile i\u015fin ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 sa\u011fland\u0131\&quot; diyor.  \n\nDi\u011fer \u015firketlerin de yeni pandemi d\u00f6nemine uyum sa\u011flama \u00e7abalar\u0131 \u00fclkenin pandemiye kar\u015f\u0131 dinamik kalmas\u0131nda rol oynad\u0131. \n\nSerge Rombi, euronews: \n\n\u201cBu dinamizmi korumak ve pandemiye kar\u015f\u0131 birlik olmak. Angola Maliye Bakan\u0131 Vera Daves de Sousa&#039;y\u0131 a\u011f\u0131rl\u0131yoruz. Bize kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131z i\u00e7in te\u015fekk\u00fcrler. Birka\u00e7 kelimede Angola&#039;n\u0131n Covid&#039;e cevab\u0131n\u0131 \u00f6zetleyebilir misiniz? \n\nAngola Maliye Bakan\u0131 Vera Daves de Sousa:   \n\n\&quot;Sa\u011fl\u0131k sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 sorunlar\u0131 h\u0131zla \u00e7\u00f6zmeyi ba\u015fard\u0131k. Hastanelere daha fazla yatak, daha fazla maske, solunum cihaz\u0131 ve ila\u00e7 sa\u011flad\u0131k. Son olarak ise a\u015f\u0131lamaya ge\u00e7tik. Ayr\u0131ca likidite sorunu ya\u015fayan \u015firketlerle daha esnek olabilmek i\u00e7in alanlar yaratt\u0131k\&quot;.   \n\neuronews: \n\n\u201cPeki \u015fu anda hangi noktadas\u0131n\u0131z\&quot;? \n\nAngola Maliye Bakan\u0131 Vera Daves de Sousa: \n\n\u201cAngolal\u0131lar\u0131n ve t\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n bize, politikalar\u0131m\u0131za, \u00fclkeyi y\u00f6netim \u015feklimize, kurumlar\u0131m\u0131za ve ticaret y\u00f6ntemlerimize olan g\u00fcvenini in\u015fa ediyoruz. \u00d6zel sekt\u00f6r\u00fc ve yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 yeni Angola&#039;y\u0131 gelip bizimle in\u015fa etmeye davet ediyoruz\&quot;. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Voices of Angola program\u0131 bu hafta \u00fclkede Covid-19 pandemisine kar\u015f\u0131 verilen m\u00fccadeleyi konu al\u0131yor. \u00dclke salg\u0131na kar\u015f\u0131 a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 sava\u015f\u0131nda sahra hastaneleri kurmaktan kat\u0131 sa\u011fl\u0131k protokollerine kadar bir \u00e7ok uygulamay\u0131 hayata ge\u00e7irdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu s\u00fcre\u00e7te \u00fclke ekonomisine yard\u0131m ise i\u015f insanlar\u0131ndan geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Geraldine Geraldo&amp;#039;nun pazarc\u0131lara meyve ve sebze tedarik etmek i\u00e7in kurdu\u011fu internet platformu h\u0131zl\u0131 bir dijital d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn merkezinde b\u00fcy\u00fcyor:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u201c\u015eu anda ya\u015fanan, teknolojiye ba\u011f\u0131ml\u0131 olmas\u0131 gerekmeyen bir pazar segmentinin bize gelmesi ve dijital pazara kat\u0131lmak istemesi. Bu ger\u00e7ekten harika, \u00fcr\u00fcnlerini tedarik etmek i\u00e7in \u00e7evrim i\u00e7i al\u0131\u015fveri\u015f yapan sat\u0131c\u0131 say\u0131s\u0131nda \u00f6nemli bir b\u00fcy\u00fcme g\u00f6rd\u00fck\&quot;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Angola&amp;#039;n\u0131n tar\u0131m sekt\u00f6r\u00fc \u00fclke ekonomisinin \u00e7e\u015fitlendirilmesi i\u00e7in hayati bir konumda. \u015eu andaki de\u011feri 3 milyar euro olan sekt\u00f6r\u00fcn 2050&amp;#039;de 28,6 milyar dolara ula\u015fmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tar\u0131m \u015firketi sahibi Joao Macedo belirsiz d\u00f6nemlerde somut kararlar\u0131 uygulamay\u0131 ba\u015faranlardan. Sadece aylar i\u00e7inde dev bir \u00e7iftli\u011fi hayata ge\u00e7iren i\u015f insan\u0131, \&quot;\u0130ki y\u0131l i\u00e7inde bin be\u015f y\u00fczden fazla ki\u015fiyi istihdam etmeyi umuyoruz\&quot; diyerek ulusal \u00fcretime ve istihdama katk\u0131da bulunduklar\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pandemi s\u00fcrecinde bir\u00e7ok sorun ya\u015fayan Dulce Oliveira\u2019n\u0131n aile \u00e7iftli\u011fi de salg\u0131n\u0131 yenecek hamleleri yapabildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eirketin \u00e7i\u00e7ek al\u0131m\u0131nda ithalat\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcp i\u00e7 piyasaya y\u00f6neldi\u011fini belirten i\u015f kad\u0131n\u0131 b\u00f6ylece yerli \u00fcreticilerin b\u00fcy\u00fcmesine katk\u0131 sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5673934,5673912\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/03\/madrid-in-icme-suyu-ve-hava-kirliligine-kars-en-buyuk-silah-guadarrama-sierra-milli-park\&quot;&gt;Madrid&#039;in i\u00e7me suyu ve hava kirlili\u011fine kar\u015f\u0131 en b\u00fcy\u00fck silah\u0131: Guadarrama Sierra Milli Park\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/04\/s-f-r-plastik-at-k-mucadelesinde-fransa-ornegi-hedefler-gercekci-mi\&quot;&gt;S\u0131f\u0131r plastik at\u0131k m\u00fccadelesinde Fransa \u00f6rne\u011fi: Hedefler ger\u00e7ek\u00e7i mi?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Turizm i\u00e7in Covid ile m\u00fccadele&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19 s\u0131ras\u0131nda turizmin de korunmas\u0131 hayati \u00f6neme sahipti. Geli\u015fmekte olan sekt\u00f6r ekonomide ge\u00e7en sene 725 milyon dolarl\u0131k bir yer olu\u015fturdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;2050&amp;#039;de ise bu pay\u0131n 2,9 milyar dolara y\u00fckselmesi hedefleniyor.-&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kat\u0131 tedbirler sayesinde Angola\u2019da oteller m\u00fc\u015fterilerini a\u011f\u0131rlamay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc. \u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131n her biri ise fedakarl\u0131klar yapt\u0131. Epic Sana Hotel&amp;#039;de Marketin Y\u00f6neticisi Catarina De Pina Joana, k\u0131s\u0131tlama karar\u0131 ald\u0131klar\u0131nda 48 saat i\u00e7inde hangi ekibin otelde karantinada kalaca\u011f\u0131na karar vermeleri gerekti\u011fini ve kendisinin de bu ekipte yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor. S\u00fcrecin olduk\u00e7a zorlu oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen i\u015f kad\u0131n\u0131, \&quot;Kurallar\u0131n do\u011fru tan\u0131mlanmas\u0131 sayesinde \u015fu anda Covid-19 s\u0131ras\u0131nda bile i\u015fin ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 sa\u011fland\u0131\&quot; diyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Di\u011fer \u015firketlerin de yeni pandemi d\u00f6nemine uyum sa\u011flama \u00e7abalar\u0131 \u00fclkenin pandemiye kar\u015f\u0131 dinamik kalmas\u0131nda rol oynad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-quotation\n    widget--size-fullwidth\n    widget--align-center\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__content\&quot;&gt;\n            &lt;blockquote class=\&quot;widget__quote\&quot;&gt;\n                &lt;span class=\&quot;widget__quoteText\&quot;&gt;Hastanelere daha fazla yatak, daha fazla maske, solunum cihaz\u0131 ve ila\u00e7 sa\u011flad\u0131k. Son olarak ise a\u015f\u0131lamaya ge\u00e7tik&lt;\/span&gt;\n            &lt;\/blockquote&gt;\n            &lt;cite class=\&quot;widget__author\&quot;&gt;\n                    &lt;div class=\&quot;widget__authorText\&quot;&gt;\n                        Vera Daves de Sousa\n                    &lt;\/div&gt;\n                    &lt;div class=\&quot;widget__author_descriptionText\&quot;&gt;\n                        Angola Maliye Bakan\u0131\n                    &lt;\/div&gt;\n            &lt;\/cite&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Serge Rombi, euronews:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u201cBu dinamizmi korumak ve pandemiye kar\u015f\u0131 birlik olmak. Angola Maliye Bakan\u0131 Vera Daves de Sousa&amp;#039;y\u0131 a\u011f\u0131rl\u0131yoruz. Bize kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131z i\u00e7in te\u015fekk\u00fcrler. Birka\u00e7 kelimede Angola&amp;#039;n\u0131n Covid&amp;#039;e cevab\u0131n\u0131 \u00f6zetleyebilir misiniz?&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5704572\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/31\/angola-da-bir-hafta-sonu-afrika-n-n-manhattan-luanda-kesfedilmeyi-bekliyor\&quot;&gt;Angola&#039;da bir hafta sonu: &#039;Afrika&#039;n\u0131n Manhattan&#039;\u0131&#039; Luanda ke\u015ffedilmeyi bekliyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Angola Maliye Bakan\u0131 Vera Daves de Sousa:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Sa\u011fl\u0131k sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 sorunlar\u0131 h\u0131zla \u00e7\u00f6zmeyi ba\u015fard\u0131k. Hastanelere daha fazla yatak, daha fazla maske, solunum cihaz\u0131 ve ila\u00e7 sa\u011flad\u0131k. Son olarak ise a\u015f\u0131lamaya ge\u00e7tik. Ayr\u0131ca likidite sorunu ya\u015fayan \u015firketlerle daha esnek olabilmek i\u00e7in alanlar yaratt\u0131k\&quot;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;euronews:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u201cPeki \u015fu anda hangi noktadas\u0131n\u0131z\&quot;?&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Angola Maliye Bakan\u0131 Vera Daves de Sousa:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u201cAngolal\u0131lar\u0131n ve t\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n bize, politikalar\u0131m\u0131za, \u00fclkeyi y\u00f6netim \u015feklimize, kurumlar\u0131m\u0131za ve ticaret y\u00f6ntemlerimize olan g\u00fcvenini in\u015fa ediyoruz. \u00d6zel sekt\u00f6r\u00fc ve yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 yeni Angola&amp;#039;y\u0131 gelip bizimle in\u015fa etmeye davet ediyoruz\&quot;.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623401016,&quot;publishedAt&quot;:1623861048,&quot;updatedAt&quot;:1623947234,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/16\/angola-covid-19-mucadelesinde-hangi-ad-mlar-att&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/59\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6b59f25c-5e3c-554f-bfb8-9384dc27710c-5755992.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1080}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;embling&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Damon Embling&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:8,&quot;slug&quot;:&quot;angola&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;angola&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Angola&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Angola&quot;},{&quot;id&quot;:3,&quot;slug&quot;:&quot;africa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;afrika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Afrika&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Afrika&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;quotation&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1485294},{&quot;id&quot;:1504896}],&quot;technicalTags&quot;:[{&quot;path&quot;:&quot;editorial.angola-360&quot;},{&quot;path&quot;:&quot;editorial&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;duration&quot;:310000,&quot;editor&quot;:null,&quot;filesizeBytes&quot;:30479861,&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/OZ\/SU\/21\/06\/16\/tr\/210616_OZSU_16270479_16338710_310000_181039_tr.mp4&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;},{&quot;duration&quot;:310000,&quot;editor&quot;:null,&quot;filesizeBytes&quot;:51044826,&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/OZ\/SU\/21\/06\/16\/tr\/210616_OZSU_16270479_16338710_310000_181039_tr.mp4&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;youtubeId&quot;:&quot;-NVfy8cwc9M&quot;},&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:1,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:1593615349,&quot;endDate&quot;:2114351759,&quot;type&quot;:&quot;sponsored&quot;,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:&quot;Angola-2020&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Angola 2020&quot;,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:&quot;Governo de Angola&quot;,&quot;sponsorName&quot;:&quot;Angola-2020&quot;,&quot;sponsorUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.governo.gov.ao&quot;,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/campaigns\/288\/180x82_cmsv2_eaf2721f-44c0-593f-aee1-2b953b834bc8-288.jpg&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/campaigns\/288\/180x82_cmsv2_eaf2721f-44c0-593f-aee1-2b953b834bc8-288.jpg&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:3,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;afrika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Afrika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:8,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;angola&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Angola&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/afrika\/angola&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/16\/angola-covid-19-mucadelesinde-hangi-ad-mlar-att&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623947234},{&quot;id&quot;:1557548,&quot;cid&quot;:5770068,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210616_NWSU_16325892&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Ba\u015fbakan Johnson&#039;\u0131n eski dan\u0131\u015fman\u0131 sa\u011fl\u0131k bakan\u0131n\u0131n ele\u015ftirildi\u011fi k\u0131sa mesajlar\u0131 yay\u0131nlad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Johnson&#039;\u0131n eski dan\u0131\u015fman\u0131 ba\u015fbakanla k\u0131sa mesajlar\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Ba\u015fbakan Johnson&#039;\u0131n eski dan\u0131\u015fman\u0131 sa\u011fl\u0131k bakan\u0131n\u0131n ele\u015ftirildi\u011fi k\u0131sa mesajlar\u0131 yay\u0131nlad\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson&#039;\u0131n eski Ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 Dominic Cummings, Johnson&#039;\u0131n, Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock&#039;un Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele \u00e7abalar\u0131n\u0131 \&quot;tamamen umutsuz vaka\&quot; olarak nitelendirdi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson&#039;\u0131n eski Ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 Dominic Cummings, Johnson&#039;\u0131n, Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock&#039;un Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele \u00e7abalar\u0131n\u0131 \&quot;tamamen umutsuz vaka\&quot; olarak nitelendirdi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;basbakan-johnson-n-eski-dan-sman-sagl-k-bakan-n-n-elestirildigi-k-sa-mesajlar-yay-nlad&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson&#039;\u0131n eski Ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 Dominic Cummings, Johnson&#039;\u0131n, Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock&#039;un Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele \u00e7abalar\u0131n\u0131 \&quot;tamamen umutsuz vaka\&quot; olarak nitelendirdi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc. \n\nCummings, Ba\u015fbakanl\u0131k ve Hancock&#039;un \&quot;ge\u00e7en y\u0131lki ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131klar\u0131 hakk\u0131nda defalarca yalan s\u00f6yledi\u011fini\&quot; iddia etti\u011fi uzun bir blog yaz\u0131s\u0131 yay\u0131mlad\u0131. \n\nEski dan\u0131\u015fman, yaz\u0131s\u0131na ge\u00e7en sene salg\u0131n\u0131n ba\u015flar\u0131nda Ba\u015fbakan Johnson&#039;la yapt\u0131\u011f\u0131 WhatsApp yaz\u0131\u015fmalar\u0131ndan ekran g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini de ekledi. \n\nBunlardan birinde Johnson&#039;\u0131n \u0130ngiltere&#039;nin Covid-19 test kapasitesini art\u0131rma konusunda Hancock&#039;un eylemlerine ili\u015fkin k\u00fcf\u00fcr de i\u00e7erecek bir \u015fekilde \&quot;tamamen umutsuz vaka\&quot; diye yazd\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\n27 Nisan&#039;da oldu\u011fu belirtilen ba\u015fka bir yaz\u0131\u015fmada, Johnson&#039;\u0131n ki\u015fisel koruyucu ekipmanlar\u0131 tedarik etme g\u00f6revini Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131&#039;ndan al\u0131p Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Michael Gove&#039;a verip veremeyece\u011fini merak etti\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. \n\nBa\u015fbakanl\u0131k yalanlamad\u0131 \n\nBa\u015fbakanl\u0131k, WhatsApp mesajlar\u0131n\u0131 yalanlamazken, Johnson&#039;\u0131n s\u00f6zc\u00fcs\u00fc, \&quot;\u00d6ne s\u00fcr\u00fclen her iddiayla ilgilenmeyi planlam\u0131yorum, Ba\u015fbakan ba\u015ftan beri Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131&#039;yla \u00e7ok yak\u0131n \u00e7al\u0131\u015ft\u0131 ve \u00e7al\u0131\u015fmaya devam edecek.\&quot; dedi. \n\nS\u00f6zc\u00fc, Cummings&#039;in mesajlar\u0131 if\u015fa etmesiyle ilgili g\u00fcvenlik endi\u015feleri olup olmad\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin bir soru \u00fczerine ise \&quot;Bireysel vakalara girmeyi planlam\u0131yorum, eski dan\u0131\u015fmanlar\u0131n uymas\u0131 gereken yay\u0131nlanm\u0131\u015f kurallar var.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nKas\u0131m 2020&#039;de Ba\u015fdan\u0131\u015fmanl\u0131k g\u00f6revinden ayr\u0131lan Cummings, ge\u00e7en ay 7 saat s\u00fcren oturumda milletvekillerinin, h\u00fck\u00fcmetin salg\u0131nla m\u00fccadelesi hakk\u0131ndaki sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlam\u0131\u015ft\u0131. \n\nCummings, Ba\u015fbakan&#039;\u0131n yeniden karantinaya gitmek yerine \&quot;cesetlerin \u00fcst \u00fcste y\u0131\u011f\u0131lmas\u0131n\u0131 g\u00f6rmeyi ye\u011fleyece\u011fini\&quot; s\u00f6yledi\u011fini iddia etmi\u015fti. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson&amp;#039;\u0131n eski Ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 Dominic Cummings, Johnson&amp;#039;\u0131n, Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock&amp;#039;un Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele \u00e7abalar\u0131n\u0131 \&quot;tamamen umutsuz vaka\&quot; olarak nitelendirdi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cummings, Ba\u015fbakanl\u0131k ve Hancock&amp;#039;un \&quot;ge\u00e7en y\u0131lki ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131klar\u0131 hakk\u0131nda defalarca yalan s\u00f6yledi\u011fini\&quot; iddia etti\u011fi uzun bir blog yaz\u0131s\u0131 yay\u0131mlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Eski dan\u0131\u015fman, yaz\u0131s\u0131na ge\u00e7en sene salg\u0131n\u0131n ba\u015flar\u0131nda Ba\u015fbakan Johnson&amp;#039;la yapt\u0131\u011f\u0131 WhatsApp yaz\u0131\u015fmalar\u0131ndan ekran g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini de ekledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bunlardan birinde Johnson&amp;#039;\u0131n \u0130ngiltere&amp;#039;nin Covid-19 test kapasitesini art\u0131rma konusunda Hancock&amp;#039;un eylemlerine ili\u015fkin k\u00fcf\u00fcr de i\u00e7erecek bir \u015fekilde \&quot;tamamen umutsuz vaka\&quot; diye yazd\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;27 Nisan&amp;#039;da oldu\u011fu belirtilen ba\u015fka bir yaz\u0131\u015fmada, Johnson&amp;#039;\u0131n ki\u015fisel koruyucu ekipmanlar\u0131 tedarik etme g\u00f6revini Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131&amp;#039;ndan al\u0131p Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Michael Gove&amp;#039;a verip veremeyece\u011fini merak etti\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4705212,4701264\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/26\/ingiltere-de-covid-19-karantina-kurallar-na-uymayan-dan-smana-tepki-gosteren-bakan-istifa\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de Covid-19 karantina kurallar\u0131na uymayan dan\u0131\u015fmana tepki g\u00f6steren bakan istifa etti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/23\/ingiliz-muhalefeti-seyahat-k-s-tlamalar-na-uymayan-basdan-sman-cummings-in-gorevden-al-nma\&quot;&gt;\u0130ngiliz muhalefeti seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131na uymayan ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131n g\u00f6revden al\u0131nmas\u0131n\u0131 istiyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Ba\u015fbakanl\u0131k yalanlamad\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ba\u015fbakanl\u0131k, WhatsApp mesajlar\u0131n\u0131 yalanlamazken, Johnson&amp;#039;\u0131n s\u00f6zc\u00fcs\u00fc, \&quot;\u00d6ne s\u00fcr\u00fclen her iddiayla ilgilenmeyi planlam\u0131yorum, Ba\u015fbakan ba\u015ftan beri Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131&amp;#039;yla \u00e7ok yak\u0131n \u00e7al\u0131\u015ft\u0131 ve \u00e7al\u0131\u015fmaya devam edecek.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f6zc\u00fc, Cummings&amp;#039;in mesajlar\u0131 if\u015fa etmesiyle ilgili g\u00fcvenlik endi\u015feleri olup olmad\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin bir soru \u00fczerine ise \&quot;Bireysel vakalara girmeyi planlam\u0131yorum, eski dan\u0131\u015fmanlar\u0131n uymas\u0131 gereken yay\u0131nlanm\u0131\u015f kurallar var.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kas\u0131m 2020&amp;#039;de Ba\u015fdan\u0131\u015fmanl\u0131k g\u00f6revinden ayr\u0131lan Cummings, ge\u00e7en ay 7 saat s\u00fcren oturumda milletvekillerinin, h\u00fck\u00fcmetin salg\u0131nla m\u00fccadelesi hakk\u0131ndaki sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cummings, Ba\u015fbakan&amp;#039;\u0131n yeniden karantinaya gitmek yerine \&quot;cesetlerin \u00fcst \u00fcste y\u0131\u011f\u0131lmas\u0131n\u0131 g\u00f6rmeyi ye\u011fleyece\u011fini\&quot; s\u00f6yledi\u011fini iddia etmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623857995,&quot;publishedAt&quot;:1623858663,&quot;updatedAt&quot;:1623858674,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/16\/basbakan-johnson-n-eski-dan-sman-sagl-k-bakan-n-n-elestirildigi-k-sa-mesajlar-yay-nlad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/77\/00\/68\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_80e59198-5c4c-5db0-a1d0-b3eb94882295-5770068.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ba\u015fbakan Johnson&#039;\u0131n eski Ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 Dominic Cummings&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ba\u015fbakan Johnson&#039;\u0131n eski Ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 Dominic Cummings&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Jonathan Brady\/AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:9097,&quot;slug&quot;:&quot;england&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;},{&quot;id&quot;:12599,&quot;slug&quot;:&quot;boris-johnson&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;boris-johnson&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Boris Johnson&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Boris Johnson&quot;},{&quot;id&quot;:14756,&quot;slug&quot;:&quot;whatsapp&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;whatsapp&quot;,&quot;title&quot;:&quot;WhatsApp&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;WhatsApp&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1557284},{&quot;id&quot;:1557286},{&quot;id&quot;:1557338}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:291,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/16\/basbakan-johnson-n-eski-dan-sman-sagl-k-bakan-n-n-elestirildigi-k-sa-mesajlar-yay-nlad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623858674},{&quot;id&quot;:1556800,&quot;cid&quot;:5767150,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210616_NWSU_16319418&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim Jong Un, \u00fclkede k\u0131tl\u0131\u011f\u0131n ciddi boyutlarda oldu\u011funu do\u011frulad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Kuzey Kore liderine g\u00f6re \u00fclkede k\u0131tl\u0131k &#039;ciddi boyutlarda&#039;&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim Jong-Un \u00fclkesinin b\u00fcy\u00fck bir g\u0131da sorunuyla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu belirterek, ya\u015fanan k\u0131tl\u0131\u011f\u0131n \&quot;endi\u015fe verici\&quot; boyutlarda oldu\u011funu kabul etti.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim Jong-Un \u00fclkesinin b\u00fcy\u00fck bir g\u0131da sorunuyla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu belirterek, ya\u015fanan k\u0131tl\u0131\u011f\u0131n \&quot;endi\u015fe verici\&quot; boyutlarda oldu\u011funu kabul etti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim Jong-Un \u00fclkesinin b\u00fcy\u00fck bir g\u0131da sorunuyla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu belirterek, ya\u015fanan k\u0131tl\u0131\u011f\u0131n \&quot;endi\u015fe verici\&quot; boyutlarda oldu\u011funu kabul etti.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;kuzey-kore-lideri-kim-jong-un-ulkede-k-tl-g-n-ciddi-boyutlarda-oldugunu-dogrulad&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim Jong-Un \u00fclkesinin b\u00fcy\u00fck bir g\u0131da sorunuyla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu belirterek, ya\u015fanan k\u0131tl\u0131\u011f\u0131n \&quot;endi\u015fe verici\&quot; boyutlarda oldu\u011funu kabul etti.   \n\nKuzey Kore geli\u015ftirdi\u011fi n\u00fckleer silahlar ve balistik f\u00fcze denemeleri sebebiyle uzun y\u0131llar d\u00fcnya \u00fclkelerinin ekonomik ambargosuna maruz kalm\u0131\u015f ve bir\u00e7ok kez g\u0131da sorunu ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131. \n\n2020 y\u0131l\u0131nda t\u00fcn d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan Covid-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 ve akabinde ya\u015fanan f\u0131rt\u0131na ve sel felaketleri sebebiyle, Kuzey Kore&#039;de tar\u0131m \u00fcr\u00fcnleri rekoltesinde b\u00fcy\u00fck bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fand\u0131. \n\n\u0130ktidardaki \u0130\u015f\u00e7i Partisi Merkez Komitesi\u2019nin sal\u0131 g\u00fcnk\u00fc genel kurul toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Kim Jong Un, \u00fclkede ya\u015fanan g\u0131da k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 ve di\u011fer sorunlara de\u011findi. \n\n\u00dclkenin resmi haber ajans\u0131 KCNA&#039;n\u0131n haberine g\u00f6re Kim Jong Un, \u00fclkedeki g\u0131da s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n endi\u015fe verici bir duruma geldi\u011fini belirterek tar\u0131msal \u00fcretimin art\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatacaklar\u0131n\u0131 duyurdu ve ya\u015fanan s\u0131k\u0131nt\u0131yla ilgili uluslararas\u0131 toplumlar\u0131 m\u00fczakere yapmaya davet etti.   \n\nPandemiye ra\u011fmen Kuzey Kore ekonomisinin ge\u00e7ti\u011fimiz sene y\u00fczde 25 b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade eden Kim, \&quot;Ancak \u015fu anda tar\u0131mda ya\u015fanan s\u0131k\u0131nt\u0131lar sebebiyle halka yiyecek sa\u011flama konusunda ciddi sorunlar ya\u015fan\u0131yor. Ge\u00e7en seneki f\u0131rt\u0131na ekinlere b\u00fcy\u00fck oranda zarar verdi. Bu do\u011fal afetlerin etkilerini en aza indirmemiz gerekiyor. \u015eu anda \u00f6nceli\u011fimiz iyi hasat elde etmek.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nKim Jong Un ya\u015fanan k\u0131tl\u0131\u011fa ra\u011fmen Covid-19 ile ilgili k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n ise devam edece\u011fini ifade etti. \n\n\&quot;Kuzey Kore, tarihinin en zor d\u00f6nemini ge\u00e7iriyor\&quot; \n\nKuzey Kore lideri Kim Jong Un, ge\u00e7ti\u011fimiz nisan ay\u0131nda koronavir\u00fcs k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 ve ekonomik durumun g\u00fcnden g\u00fcne k\u00f6t\u00fcle\u015fmesi sonras\u0131 \u00fclkesinin  \&quot;tarihindeki en zor d\u00f6nemi ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131\&quot; a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \n\nGe\u00e7ti\u011fimiz \u015fubat ve mart aylar\u0131ndaysa Kuzey Kore&#039;de \u00e7al\u0131\u015fan az say\u0131daki diplomat ve yabanc\u0131 uyruklu insani yard\u0131m \u00e7al\u0131\u015fan\u0131, temel t\u00fcketim maddelerinin eksikli\u011fi ve e\u015fi benzeri g\u00f6r\u00fclmemi\u015f  Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 sebebiyle \u00fclkeyi terk etmi\u015fti. \n\nKuzey Kore \u00fclkede ya\u015fanan s\u0131k\u0131nt\u0131lar sebebiyle Olimpiyat Oyunlar\u0131, Asya Kupas\u0131 ve D\u00fcnya Kupas\u0131 gibi  uluslararas\u0131 etkinliklerden de \u00e7ekildi\u011fini duyurmu\u015ftu. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Kuzey Kore lideri Kim Jong-Un \u00fclkesinin b\u00fcy\u00fck bir g\u0131da sorunuyla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu belirterek, ya\u015fanan k\u0131tl\u0131\u011f\u0131n \&quot;endi\u015fe verici\&quot; boyutlarda oldu\u011funu kabul etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kuzey Kore geli\u015ftirdi\u011fi n\u00fckleer silahlar ve balistik f\u00fcze denemeleri sebebiyle uzun y\u0131llar d\u00fcnya \u00fclkelerinin ekonomik ambargosuna maruz kalm\u0131\u015f ve bir\u00e7ok kez g\u0131da sorunu ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;2020 y\u0131l\u0131nda t\u00fcn d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan Covid-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 ve akabinde ya\u015fanan f\u0131rt\u0131na ve sel felaketleri sebebiyle, Kuzey Kore&amp;#039;de tar\u0131m \u00fcr\u00fcnleri rekoltesinde b\u00fcy\u00fck bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fand\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ktidardaki \u0130\u015f\u00e7i Partisi Merkez Komitesi\u2019nin sal\u0131 g\u00fcnk\u00fc genel kurul toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Kim Jong Un, \u00fclkede ya\u015fanan g\u0131da k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 ve di\u011fer sorunlara de\u011findi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkenin resmi haber ajans\u0131 KCNA&amp;#039;n\u0131n haberine g\u00f6re Kim Jong Un, \u00fclkedeki g\u0131da s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n endi\u015fe verici bir duruma geldi\u011fini belirterek tar\u0131msal \u00fcretimin art\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatacaklar\u0131n\u0131 duyurdu ve ya\u015fanan s\u0131k\u0131nt\u0131yla ilgili uluslararas\u0131 toplumlar\u0131 m\u00fczakere yapmaya davet etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.666015625\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/71\/50\/808x539_cmsv2_96b43668-f8ea-580e-bd58-a5de66217cbc-5767150.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/71\/50\/202x135_cmsv2_96b43668-f8ea-580e-bd58-a5de66217cbc-5767150.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/71\/50\/266x177_cmsv2_96b43668-f8ea-580e-bd58-a5de66217cbc-5767150.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/71\/50\/404x269_cmsv2_96b43668-f8ea-580e-bd58-a5de66217cbc-5767150.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/71\/50\/534x356_cmsv2_96b43668-f8ea-580e-bd58-a5de66217cbc-5767150.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/71\/50\/606x404_cmsv2_96b43668-f8ea-580e-bd58-a5de66217cbc-5767150.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/71\/50\/808x539_cmsv2_96b43668-f8ea-580e-bd58-a5de66217cbc-5767150.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;\u671d\u9bae\u901a\u4fe1\u793e&amp;#47;KCNA via KNS\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Kuzey Kore lideri Kim Jong Un \u00fclkesinin b\u00fcy\u00fck sorunlarla y\u00fczle\u015fti\u011fini itiraf etti.&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;\u671d\u9bae\u901a\u4fe1\u793e&amp;#47;KCNA via KNS&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Pandemiye ra\u011fmen Kuzey Kore ekonomisinin ge\u00e7ti\u011fimiz sene y\u00fczde 25 b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade eden Kim, \&quot;Ancak \u015fu anda tar\u0131mda ya\u015fanan s\u0131k\u0131nt\u0131lar sebebiyle halka yiyecek sa\u011flama konusunda ciddi sorunlar ya\u015fan\u0131yor. Ge\u00e7en seneki f\u0131rt\u0131na ekinlere b\u00fcy\u00fck oranda zarar verdi. Bu do\u011fal afetlerin etkilerini en aza indirmemiz gerekiyor. \u015eu anda \u00f6nceli\u011fimiz iyi hasat elde etmek.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kim Jong Un ya\u015fanan k\u0131tl\u0131\u011fa ra\u011fmen Covid-19 ile ilgili k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n ise devam edece\u011fini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Kuzey Kore, tarihinin en zor d\u00f6nemini ge\u00e7iriyor\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Kuzey Kore lideri Kim Jong Un, ge\u00e7ti\u011fimiz nisan ay\u0131nda koronavir\u00fcs k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 ve ekonomik durumun g\u00fcnden g\u00fcne k\u00f6t\u00fcle\u015fmesi sonras\u0131 \u00fclkesinin &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/07\/kuzey-kore-lideri-kim-jong-un-ulkemiz-tarihinin-en-zor-donemini-geciriyor\&quot;&gt;\&quot;tarihindeki en zor d\u00f6nemi ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131\&quot; a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7ti\u011fimiz \u015fubat ve mart aylar\u0131ndaysa Kuzey Kore&amp;#039;de \u00e7al\u0131\u015fan az say\u0131daki diplomat ve yabanc\u0131 uyruklu insani yard\u0131m \u00e7al\u0131\u015fan\u0131, temel t\u00fcketim maddelerinin eksikli\u011fi ve e\u015fi benzeri g\u00f6r\u00fclmemi\u015f &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/27\/pandemide-seyahat-rus-diplomat-ve-ailesi-kuzey-kore-s-n-r-n-rayl-el-arabas-iterek-gecti\&quot;&gt;Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 sebebiyle \u00fclkeyi terk etmi\u015fti.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kuzey Kore \u00fclkede ya\u015fanan s\u0131k\u0131nt\u0131lar sebebiyle Olimpiyat Oyunlar\u0131, Asya Kupas\u0131 ve D\u00fcnya Kupas\u0131 gibi &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/16\/kuzey-kore-olimpiyat-oyunlar-n-n-ard-ndan-dunya-sampiyonas-elemelerinden-de-cekildi\&quot;&gt;uluslararas\u0131 etkinliklerden de \u00e7ekildi\u011fini duyurmu\u015ftu.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623831131,&quot;publishedAt&quot;:1623839274,&quot;updatedAt&quot;:1623839311,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/16\/kuzey-kore-lideri-kim-jong-un-ulkede-k-tl-g-n-ciddi-boyutlarda-oldugunu-dogrulad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/71\/50\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_355c4b5b-ee35-57e4-b073-57b2755cabc4-5767150.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim Jong Un.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim Jong Un.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;\u671d\u9bae\u901a\u4fe1\u793e\/KCNA via KNS&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:682},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/71\/50\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_96b43668-f8ea-580e-bd58-a5de66217cbc-5767150.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim Jong Un \u00fclkesinin b\u00fcy\u00fck sorunlarla y\u00fczle\u015fti\u011fini itiraf etti.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim Jong Un \u00fclkesinin b\u00fcy\u00fck sorunlarla y\u00fczle\u015fti\u011fini itiraf etti.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;\u671d\u9bae\u901a\u4fe1\u793e\/KCNA via KNS&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:682}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:366,&quot;slug&quot;:&quot;north-korea&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kuzey-kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kuzey Kore&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kuzey Kore&quot;},{&quot;id&quot;:13302,&quot;slug&quot;:&quot;famine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;k-tl-k&quot;,&quot;title&quot;:&quot;k\u0131tl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;k\u0131tl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:9403,&quot;slug&quot;:&quot;drought&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kuraklik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kurakl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kurakl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:8809,&quot;slug&quot;:&quot;kim-jong-un&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kim-jong-un&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kim Jong-un&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kim Jong-un&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1555536},{&quot;id&quot;:1556648},{&quot;id&quot;:1556754}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:366,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kuzey-kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kuzey Kore&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/kuzey-kore&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/16\/kuzey-kore-lideri-kim-jong-un-ulkede-k-tl-g-n-ciddi-boyutlarda-oldugunu-dogrulad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623839311},{&quot;id&quot;:1555818,&quot;cid&quot;:5765870,&quot;versionId&quot;:3,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210615_NWSU_16315954&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;AB-ABD Zirvesi | Trump d\u00f6neminden kalma anla\u015fmazl\u0131kta uzla\u015f\u0131 ad\u0131m\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;AB-ABD Zirvesi | Trump d\u00f6neminden kalma anla\u015fmazl\u0131kta uzla\u015f\u0131 ad\u0131m\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;AB-ABD Zirvesi | Trump d\u00f6neminden kalma anla\u015fmazl\u0131kta uzla\u015f\u0131 ad\u0131m\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Br\u00fcksel&#039;de d\u00fczenlenen AB-ABD Zirvesi kapsam\u0131nda taraflar, \u00e7elik ve al\u00fcminyum anla\u015fmazl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma grubu kurmaya karar verdi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Br\u00fcksel&#039;de d\u00fczenlenen AB-ABD Zirvesi kapsam\u0131nda taraflar, \u00e7elik ve al\u00fcminyum anla\u015fmazl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma grubu kurmaya karar verdi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;ab-abd-zirvesi-trump-doneminden-kalma-anlasmazl-kta-uzlas-ad-m&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi (AB) ve Amerika Birle\u015fik Devletleri (ABD) y\u0131l sonuna kadar \u00e7elik ve al\u00fcminyumla ilgili \u00f6nlemler \u00fczerindeki farkl\u0131l\u0131klar\u0131 \u00e7\u00f6zmek ad\u0131na bir \u00e7al\u0131\u015fma grubu kurmaya karar verdiklerini duyurdu. 2018 y\u0131l\u0131ndan beri devam eden \u00e7elik ve al\u00fcminyum g\u00fcmr\u00fck vergisi anla\u015fmazl\u0131\u011f\u0131 konusundaki en \u00f6nemli ad\u0131m da at\u0131lm\u0131\u015f oldu. \n\nBr\u00fcksel&#039;de d\u00fczenlenen AB-ABD Zirvesi kapsam\u0131nda ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden, AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen ve AB Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Charles Michel bir araya geldi.  \n\nTaraflar, rakip havac\u0131l\u0131k \u015firketleri Airbus ve Boeing&#039;e sa\u011flanan desteklemelerden \u00f6t\u00fcr\u00fc kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak uygulad\u0131klar\u0131 11,5 milyar dolarl\u0131k ilave g\u00fcmr\u00fck vergilerini 5 y\u0131l i\u00e7in ask\u0131ya almaya karar verdiklerini de a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n\&quot;Birka\u00e7 ay i\u00e7inde ilerleme sa\u011flanmas\u0131n\u0131 bekliyorum\&quot; \n\nVon der Leyen, \u00e7elik ve al\u00fcminyum konusunda en k\u0131sa s\u00fcrede bir \u00e7\u00f6z\u00fcm sa\u011flamak i\u00e7in bir \u00e7al\u0131\u015fma grubu kurmaya karar verdiklerini belirterek, bu konuda da \&quot;birka\u00e7 ay i\u00e7inde ilerleme sa\u011flanmas\u0131n\u0131 bekledi\u011fini\&quot; s\u00f6yledi.    \n\nAB hali haz\u0131rda \u00e7elik ve al\u00fcminyuma ilave g\u00fcmr\u00fck vergileri uygulad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle \u00e7e\u015fitli ABD \u00fcr\u00fcnlerine y\u00f6nelik planlanan yeni vergilerin k\u0131smi olarak ask\u0131ya al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.  \n\nAB ile ABD aras\u0131ndaki \u00e7elik ve al\u00fcminyum sorunu  \n\nABD ile AB aras\u0131ndaki s\u00f6z konusu anla\u015fmazl\u0131k eski Ba\u015fkan Donald Trump&#039;\u0131n y\u00f6netimine kadar uzan\u0131yor. \n\nABD, 2018 y\u0131l\u0131nda \&quot;ulusal g\u00fcvenlik\&quot; gerek\u00e7esiyle ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 ithal \u00e7elik ve al\u00fcminyuma ilave g\u00fcmr\u00fck vergileri uygulama karar\u0131na AB \u00fclkelerini de dahil etmi\u015fti. \n\nYo\u011fun g\u00f6r\u00fc\u015fmelere ra\u011fmen AB taraf\u0131, ABD&#039;yi \u00e7elik ve al\u00fcminyuma s\u0131ras\u0131yla y\u00fczde 25 ve y\u00fczde 10&#039;luk g\u00fcmr\u00fck vergisi uygulama karar\u0131ndan vazge\u00e7iremedi. \n\nABD&#039;ye kar\u015f\u0131 ticari misilleme olarak dengeleyici tedbirler alan AB, bu \u00fclkeden ithal edilen m\u0131s\u0131r, barbunya, pirin\u00e7, m\u0131s\u0131r gevre\u011fi, f\u0131st\u0131k ezmesi, yaban mersini, portakal suyu, viski, puro, sigara, t\u00fct\u00fcn, ruj, kot pantolon, nevresim, ayakkab\u0131, lavabo, merdiven, vantilat\u00f6r, motosiklet, yat, tekne, t\u00fcp ve \u00e7elik gibi y\u00fczlerce farkl\u0131 \u00fcr\u00fcne y\u00fczde 25 oran\u0131nda g\u00fcmr\u00fck vergisi y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe koydu. \n\nBiden da uzla\u015fmadan yana \n\nABD&#039;nin yeni Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden ise \u015fimdiye kadar Trump y\u00f6netiminin aksi y\u00f6n\u00fcnde bir tutum sergiledi.  \n\nBiden, Br\u00fcksel&#039;de gazetecilere verdi\u011fi deme\u00e7te, \&quot;En iyi cevap... ekonomilerimizin b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc, birlikte b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc ve bizi ilk etapta birle\u015ftiren de\u011ferlere dayal\u0131 olarak b\u00fcy\u00fcmeye devam ettikleri bir ortama  sahip olmak\&quot; dedi.  \n\nAyr\u0131ca liderler, Paris \u0130klim anla\u015fmas\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131na katk\u0131da bulunmas\u0131 amac\u0131yla AB-ABD Y\u00fcksek D\u00fczeyli \u0130klim Eylem Grubu kurmaya karar verdi. \n\nVon der Leyen, \u0130klim Eylem Grubu&#039;nun \u00e7evre hedefleri do\u011frultusunda 2050 y\u0131l\u0131na kadar iklime zarar vermeyen ekonomilere d\u00f6n\u00fc\u015fmek konusunda \u00e7al\u0131\u015fmalar yapaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.    \n\nAB ve ABD aras\u0131nda Ticaret ve Teknoloji Konseyi kuruluyor \n\nG\u00f6r\u00fc\u015fmelerde al\u0131nan kararlardan biri de AB ve ABD aras\u0131nda Ticaret ve Teknoloji Konseyi (TTK) kurmak oldu. \n\nLeyen, s\u00f6z konusu konseyle birlikte ama\u00e7lar\u0131n\u0131n ticaret ve yat\u0131r\u0131mlar\u0131 canland\u0131rmak, teknik engelleri azaltmak ve \u00e7ip gibi \u00fcr\u00fcnlerde i\u015f birli\u011fini geli\u015ftirmek oldu\u011funu s\u00f6yledi. \n\nTTK \u00f6nerisi, ilk olarak Biden&#039;\u0131n cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imlerini kazanmas\u0131ndan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra Komisyon taraf\u0131ndan sunuldu. Nihai hedef ise mevcut ve gelecekteki teknolojilerin \u00c7in&#039;in belirledi\u011fi kurallar yerine Bat\u0131&#039;n\u0131n demokratik de\u011ferlerine uymas\u0131n\u0131 sa\u011flamak. \n\n\&quot;DS\u00d6&#039;n\u00fcn reforma ihtiyac\u0131 var\&quot; \n\nAyr\u0131ca Covid-19 salg\u0131n\u0131na da de\u011finen taraflar, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;n\u00fcn (DS\u00d6) acilen reforma tabi tutulmas\u0131 gerekti\u011fini dile getirdi. \n\nLiderler, gelecekteki olas\u0131 herhangi bir krize h\u0131zla yan\u0131t verebilmek i\u00e7in pandemiye haz\u0131rl\u0131k ve m\u00fcdahale konusunda bir DS\u00d6 anla\u015fmas\u0131 geli\u015ftirmenin faydalar\u0131n\u0131n de\u011ferlendirilmesi gerekti\u011fini s\u00f6yledi.  \n\nAB Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Charles Michel de yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Covid-19&#039;u tarih kitaplar\u0131na g\u00f6ndermek istiyoruz ve bunun tek bir yolu var; uluslararas\u0131 i\u015fbirli\u011fi. D\u00fcnya n\u00fcfusunun a\u015f\u0131lara eri\u015fimini sa\u011flayarak bunu ger\u00e7ekle\u015ftirmeliyiz\&quot; ifadelerini kulland\u0131.  \n\nVon der Leyen ise DS\u00d6&#039;n\u00fcn soru\u015fturma yetkilerinin \&quot;art\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini\&quot; savundu. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi (AB) ve Amerika Birle\u015fik Devletleri (ABD) y\u0131l sonuna kadar \u00e7elik ve al\u00fcminyumla ilgili \u00f6nlemler \u00fczerindeki farkl\u0131l\u0131klar\u0131 \u00e7\u00f6zmek ad\u0131na bir \u00e7al\u0131\u015fma grubu kurmaya karar verdiklerini duyurdu. 2018 y\u0131l\u0131ndan beri devam eden \u00e7elik ve al\u00fcminyum g\u00fcmr\u00fck vergisi anla\u015fmazl\u0131\u011f\u0131 konusundaki en \u00f6nemli ad\u0131m da at\u0131lm\u0131\u015f oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Br\u00fcksel&amp;#039;de d\u00fczenlenen AB-ABD Zirvesi kapsam\u0131nda ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden, AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen ve AB Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Charles Michel bir araya geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Taraflar, rakip havac\u0131l\u0131k \u015firketleri Airbus ve Boeing&amp;#039;e sa\u011flanan desteklemelerden \u00f6t\u00fcr\u00fc kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak uygulad\u0131klar\u0131 11,5 milyar dolarl\u0131k ilave g\u00fcmr\u00fck vergilerini 5 y\u0131l i\u00e7in ask\u0131ya almaya karar verdiklerini de a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;3975728\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2019\/06\/20\/pariste-airbus-boeing-rekabeti-200-adetlik-siparis-amerikali-sirket-icin-can-simidi-oldu\&quot;&gt;Paris&#039;te Airbus-Boeing rekabeti: 200 adetlik sipari\u015f Amerikal\u0131 \u015firket i\u00e7in \&quot;can simidi\&quot; oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Birka\u00e7 ay i\u00e7inde ilerleme sa\u011flanmas\u0131n\u0131 bekliyorum\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Von der Leyen, \u00e7elik ve al\u00fcminyum konusunda en k\u0131sa s\u00fcrede bir \u00e7\u00f6z\u00fcm sa\u011flamak i\u00e7in bir \u00e7al\u0131\u015fma grubu kurmaya karar verdiklerini belirterek, bu konuda da \&quot;birka\u00e7 ay i\u00e7inde ilerleme sa\u011flanmas\u0131n\u0131 bekledi\u011fini\&quot; s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB hali haz\u0131rda \u00e7elik ve al\u00fcminyuma ilave g\u00fcmr\u00fck vergileri uygulad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle \u00e7e\u015fitli ABD \u00fcr\u00fcnlerine y\u00f6nelik planlanan yeni vergilerin k\u0131smi olarak ask\u0131ya al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;AB ile ABD aras\u0131ndaki \u00e7elik ve al\u00fcminyum sorunu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;ABD ile AB aras\u0131ndaki s\u00f6z konusu anla\u015fmazl\u0131k eski Ba\u015fkan Donald Trump&amp;#039;\u0131n y\u00f6netimine kadar uzan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD, 2018 y\u0131l\u0131nda \&quot;ulusal g\u00fcvenlik\&quot; gerek\u00e7esiyle ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 ithal \u00e7elik ve al\u00fcminyuma ilave g\u00fcmr\u00fck vergileri uygulama karar\u0131na AB \u00fclkelerini de dahil etmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yo\u011fun g\u00f6r\u00fc\u015fmelere ra\u011fmen AB taraf\u0131, ABD&amp;#039;yi \u00e7elik ve al\u00fcminyuma s\u0131ras\u0131yla y\u00fczde 25 ve y\u00fczde 10&amp;#039;luk g\u00fcmr\u00fck vergisi uygulama karar\u0131ndan vazge\u00e7iremedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;ye kar\u015f\u0131 ticari misilleme olarak dengeleyici tedbirler alan AB, bu \u00fclkeden ithal edilen m\u0131s\u0131r, barbunya, pirin\u00e7, m\u0131s\u0131r gevre\u011fi, f\u0131st\u0131k ezmesi, yaban mersini, portakal suyu, viski, puro, sigara, t\u00fct\u00fcn, ruj, kot pantolon, nevresim, ayakkab\u0131, lavabo, merdiven, vantilat\u00f6r, motosiklet, yat, tekne, t\u00fcp ve \u00e7elik gibi y\u00fczlerce farkl\u0131 \u00fcr\u00fcne y\u00fczde 25 oran\u0131nda g\u00fcmr\u00fck vergisi y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe koydu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Biden da uzla\u015fmadan yana&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;ABD&amp;#039;nin yeni Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden ise \u015fimdiye kadar Trump y\u00f6netiminin aksi y\u00f6n\u00fcnde bir tutum sergiledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Biden, Br\u00fcksel&amp;#039;de gazetecilere verdi\u011fi deme\u00e7te, \&quot;En iyi cevap... ekonomilerimizin b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc, birlikte b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc ve bizi ilk etapta birle\u015ftiren de\u011ferlere dayal\u0131 olarak b\u00fcy\u00fcmeye devam ettikleri bir ortama sahip olmak\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5665664\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/17\/ab-ve-abd-celik-ve-aluminyum-vergilerinde-k-smi-ateskes-saglad-cin-e-kars-ortak-hareket-ed\&quot;&gt;AB ve ABD, \u00e7elik ve al\u00fcminyum vergilerinde k\u0131smi ate\u015fkes sa\u011flad\u0131, \u00c7in&#039;e kar\u015f\u0131 ortak hareket edilecek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca liderler, Paris \u0130klim anla\u015fmas\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131na katk\u0131da bulunmas\u0131 amac\u0131yla AB-ABD Y\u00fcksek D\u00fczeyli \u0130klim Eylem Grubu kurmaya karar verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Von der Leyen, \u0130klim Eylem Grubu&amp;#039;nun \u00e7evre hedefleri do\u011frultusunda 2050 y\u0131l\u0131na kadar iklime zarar vermeyen ekonomilere d\u00f6n\u00fc\u015fmek konusunda \u00e7al\u0131\u015fmalar yapaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;AB ve ABD aras\u0131nda Ticaret ve Teknoloji Konseyi kuruluyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;G\u00f6r\u00fc\u015fmelerde al\u0131nan kararlardan biri de AB ve ABD aras\u0131nda Ticaret ve Teknoloji Konseyi (TTK) kurmak oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Leyen, s\u00f6z konusu konseyle birlikte ama\u00e7lar\u0131n\u0131n ticaret ve yat\u0131r\u0131mlar\u0131 canland\u0131rmak, teknik engelleri azaltmak ve \u00e7ip gibi \u00fcr\u00fcnlerde i\u015f birli\u011fini geli\u015ftirmek oldu\u011funu s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;TTK \u00f6nerisi, ilk olarak Biden&amp;#039;\u0131n cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imlerini kazanmas\u0131ndan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra Komisyon taraf\u0131ndan sunuldu. Nihai hedef ise mevcut ve gelecekteki teknolojilerin \u00c7in&amp;#039;in belirledi\u011fi kurallar yerine Bat\u0131&amp;#039;n\u0131n demokratik de\u011ferlerine uymas\u0131n\u0131 sa\u011flamak.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4648118\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/23\/abd-d-sisleri-bakan-pompeo-dso-reform-yapmazsa-abd-den-asla-maddi-destek-alamayabilir\&quot;&gt;ABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Pompeo: DS\u00d6 reform yapmazsa ABD&#039;den asla maddi destek alamayabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;DS\u00d6&#039;n\u00fcn reforma ihtiyac\u0131 var\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ayr\u0131ca Covid-19 salg\u0131n\u0131na da de\u011finen taraflar, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&amp;#039;n\u00fcn (DS\u00d6) acilen reforma tabi tutulmas\u0131 gerekti\u011fini dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Liderler, gelecekteki olas\u0131 herhangi bir krize h\u0131zla yan\u0131t verebilmek i\u00e7in pandemiye haz\u0131rl\u0131k ve m\u00fcdahale konusunda bir DS\u00d6 anla\u015fmas\u0131 geli\u015ftirmenin faydalar\u0131n\u0131n de\u011ferlendirilmesi gerekti\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Charles Michel de yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Covid-19&amp;#039;u tarih kitaplar\u0131na g\u00f6ndermek istiyoruz ve bunun tek bir yolu var; uluslararas\u0131 i\u015fbirli\u011fi. D\u00fcnya n\u00fcfusunun a\u015f\u0131lara eri\u015fimini sa\u011flayarak bunu ger\u00e7ekle\u015ftirmeliyiz\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Von der Leyen ise DS\u00d6&amp;#039;n\u00fcn soru\u015fturma yetkilerinin \&quot;art\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini\&quot; savundu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623783215,&quot;publishedAt&quot;:1623790627,&quot;updatedAt&quot;:1623791028,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/15\/ab-abd-zirvesi-trump-doneminden-kalma-anlasmazl-kta-uzlas-ad-m&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/58\/70\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_563f34c7-c22a-5f32-a067-a828e493dd8e-5765870.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen ve ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen ve ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1080},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/58\/70\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_33605135-997d-5d7c-894b-16c40dcad8f3-5765870.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden, AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen ve AB Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Charles Michel &quot;,&quot;caption&quot;:&quot;ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden, AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen ve AB Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Charles Michel &quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:108,&quot;slug&quot;:&quot;eu-usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ab-abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;AB-ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;AB-ABD&quot;},{&quot;id&quot;:8367,&quot;slug&quot;:&quot;steel-industry&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;demir-celik-sanayi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Demir-\u00e7elik sanayi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Demir-\u00e7elik sanayi&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:3}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1553228},{&quot;id&quot;:1554706},{&quot;id&quot;:1555064}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP.AP,AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/15\/ab-abd-zirvesi-trump-doneminden-kalma-anlasmazl-kta-uzlas-ad-m&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623791028},{&quot;id&quot;:1555740,&quot;cid&quot;:5765738,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210615_WBSU_16315353&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: Bir g\u00fcnde 1 milyon doz a\u015f\u0131 hedefine ula\u015f\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: Bir g\u00fcnde 1 milyon doz a\u015f\u0131 hedefine ula\u015f\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: Bir g\u00fcnde 1 milyon doz a\u015f\u0131 hedefine ula\u015f\u0131ld\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte, salg\u0131ndan dolay\u0131 84 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 5 bin 955 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131. Toplam can kayb\u0131 48 bin 879&#039;a, toplam vaka say\u0131s\u0131 ise 5 milyon 342 bin 28&#039;e y\u00fckseldi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte, salg\u0131ndan dolay\u0131 84 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 5 bin 955 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131. Toplam can kayb\u0131 48 bin 879&#039;a, toplam vaka say\u0131s\u0131 ise 5 milyon 342 bin 28&#039;e y\u00fckseldi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-nin-covid-19-tablosu-kac-kisi-as-oldu-vaka-ve-can-kayb-nda-son-durum-ne&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte, salg\u0131ndan dolay\u0131 84 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 5 bin 955 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131. Toplam can kayb\u0131 48 bin 879&#039;a, toplam vaka say\u0131s\u0131 ise 5 milyon 342 bin 28&#039;e y\u00fckseldi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, g\u00fcnde 1 milyon doz a\u015f\u0131 hedefine ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00fclke genelinde toplamda 35 milyon doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Bakan Koca sosyal medya hesab\u0131nda, \&quot;1 M\u0130LYON DOZ a\u015f\u0131 hedefine az \u00f6nce ula\u015ft\u0131k. Bir milyonuncu a\u015f\u0131n\u0131n yeri Ankara, a\u015f\u0131 olan arkada\u015f\u0131m\u0131z 48 ya\u015f\u0131nda. Hatice karde\u015fim, g\u00fcn\u00fcn kahraman\u0131 oldu\u011funun fark\u0131nda m\u0131s\u0131n?\&quot; diye yazd\u0131. \n\n15 Haziran itibar\u0131yla koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozunu yapt\u0131ranlar\u0131n say\u0131s\u0131 21 milyon 741 bin 863 oldu, ikinci dozu da yapt\u0131ranlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 14 milyona yakla\u015ft\u0131. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re \u00fclke genelinde son bir g\u00fcnde 223 bin 846 koronavir\u00fcs testi yap\u0131ld\u0131. Salg\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana yap\u0131lan test say\u0131s\u0131 57 milyon 447 bin 635 oldu. Hastanelerdeki a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 886 olarak a\u00e7\u0131klan\u0131rken, 532 ki\u015fi daha hastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131. \n\nSon 24 saatte 4 bin 186 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin veya karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 211 bin 22&#039;ye y\u00fckseldi. \n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,4, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 50,4, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 60,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,9, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 8 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte, salg\u0131ndan dolay\u0131 84 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 5 bin 955 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131. Toplam can kayb\u0131 48 bin 879&amp;#039;a, toplam vaka say\u0131s\u0131 ise 5 milyon 342 bin 28&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, g\u00fcnde 1 milyon doz a\u015f\u0131 hedefine ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00fclke genelinde toplamda 35 milyon doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Bakan Koca sosyal medya hesab\u0131nda, \&quot;1 M\u0130LYON DOZ a\u015f\u0131 hedefine az \u00f6nce ula\u015ft\u0131k. Bir milyonuncu a\u015f\u0131n\u0131n yeri Ankara, a\u015f\u0131 olan arkada\u015f\u0131m\u0131z 48 ya\u015f\u0131nda. Hatice karde\u015fim, g\u00fcn\u00fcn kahraman\u0131 oldu\u011funun fark\u0131nda m\u0131s\u0131n?\&quot; diye yazd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;15 Haziran itibar\u0131yla koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozunu yapt\u0131ranlar\u0131n say\u0131s\u0131 21 milyon 741 bin 863 oldu, ikinci dozu da yapt\u0131ranlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 14 milyona yakla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.5178791615289766\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/57\/38\/808x419_cmsv2_ab619e8a-ddbc-57e0-b7c9-a75766638beb-5765738.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/57\/38\/202x105_cmsv2_ab619e8a-ddbc-57e0-b7c9-a75766638beb-5765738.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/57\/38\/266x138_cmsv2_ab619e8a-ddbc-57e0-b7c9-a75766638beb-5765738.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/57\/38\/404x209_cmsv2_ab619e8a-ddbc-57e0-b7c9-a75766638beb-5765738.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/57\/38\/534x277_cmsv2_ab619e8a-ddbc-57e0-b7c9-a75766638beb-5765738.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/57\/38\/606x314_cmsv2_ab619e8a-ddbc-57e0-b7c9-a75766638beb-5765738.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/57\/38\/808x419_cmsv2_ab619e8a-ddbc-57e0-b7c9-a75766638beb-5765738.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&amp;apos;nin a\u015f\u0131 haritas\u0131&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re \u00fclke genelinde son bir g\u00fcnde 223 bin 846 koronavir\u00fcs testi yap\u0131ld\u0131. Salg\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana yap\u0131lan test say\u0131s\u0131 57 milyon 447 bin 635 oldu. Hastanelerdeki a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 886 olarak a\u00e7\u0131klan\u0131rken, 532 ki\u015fi daha hastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son 24 saatte 4 bin 186 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin veya karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 211 bin 22&amp;#039;ye y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.4519519519519519\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/57\/38\/808x366_cmsv2_2e8a186b-1642-5e81-aa33-161719378de7-5765738.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/57\/38\/202x91_cmsv2_2e8a186b-1642-5e81-aa33-161719378de7-5765738.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/57\/38\/266x120_cmsv2_2e8a186b-1642-5e81-aa33-161719378de7-5765738.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/57\/38\/404x183_cmsv2_2e8a186b-1642-5e81-aa33-161719378de7-5765738.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/57\/38\/534x242_cmsv2_2e8a186b-1642-5e81-aa33-161719378de7-5765738.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/57\/38\/606x274_cmsv2_2e8a186b-1642-5e81-aa33-161719378de7-5765738.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/57\/38\/808x366_cmsv2_2e8a186b-1642-5e81-aa33-161719378de7-5765738.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&amp;apos;de koronavir\u00fcs tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,4, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 50,4, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 60,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,9, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 8 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623777414,&quot;publishedAt&quot;:1623778498,&quot;updatedAt&quot;:1623792395,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/15\/turkiye-nin-covid-19-tablosu-kac-kisi-as-oldu-vaka-ve-can-kayb-nda-son-durum-ne&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/57\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_090d1d35-0878-5e5e-b0d2-438b483d7082-5765738.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP &quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1080},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/57\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ab619e8a-ddbc-57e0-b7c9-a75766638beb-5765738.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Altunkaya, Tuba\/&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1622,&quot;height&quot;:840},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/57\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2e8a186b-1642-5e81-aa33-161719378de7-5765738.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1332,&quot;height&quot;:602}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23284,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:23150,&quot;slug&quot;:&quot;health-ministry&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-bakanl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1555530},{&quot;id&quot;:1555534},{&quot;id&quot;:1555608}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/15\/turkiye-nin-covid-19-tablosu-kac-kisi-as-oldu-vaka-ve-can-kayb-nda-son-durum-ne&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623792395},{&quot;id&quot;:1555552,&quot;cid&quot;:5765318,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210615_NWSU_16311747&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Frans\u0131z M\u00fcsl\u00fcmanlar aras\u0131nda Covid-19 kaynakl\u0131 can kayb\u0131 daha y\u00fcksek&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Frans\u0131z M\u00fcsl\u00fcmanlar aras\u0131nda Covid-19 kaynakl\u0131 can kayb\u0131 daha y\u00fcksek&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Frans\u0131z M\u00fcsl\u00fcmanlar aras\u0131nda Covid-19 kaynakl\u0131 can kayb\u0131 daha y\u00fcksek&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Fransa&#039;da M\u00fcsl\u00fcman toplumu liderlerinin beyanlar\u0131 da dahil olmak \u00fczere elde edilen istatistiksel veriler ve kan\u0131tlar, Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerde Frans\u0131z M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n oransal olarak genel n\u00fcfustan \u00e7ok daha y\u00fcksek oldu\u011funu g\u00f6steriyor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Fransa&#039;da M\u00fcsl\u00fcman toplumu liderlerinin beyanlar\u0131 da dahil olmak \u00fczere elde edilen istatistiksel veriler ve kan\u0131tlar, Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerde Frans\u0131z M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n oransal olarak genel n\u00fcfustan \u00e7ok daha y\u00fcksek oldu\u011funu g\u00f6steriyor&quot;,&quot;url&quot;:&quot;frans-z-muslumanlar-aras-nda-covid-19-kaynakl-can-kayb-daha-yuksek&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Mamadou Diagouraga, her hafta ba\u015fkent Paris yak\u0131nlar\u0131ndaki mezarl\u0131\u011f\u0131n M\u00fcsl\u00fcmanlara ait b\u00f6l\u00fcm\u00fcne giderek, Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybeden babas\u0131n\u0131 mezar\u0131 ba\u015f\u0131nda ziyaret ediyor. \n\nBabas\u0131, koronavir\u00fcs nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren \u00e7ok say\u0131da Frans\u0131z M\u00fcsl\u00fcmandan biri.  \n\nDua ettikten sonra ba\u015f\u0131n\u0131 babas\u0131n\u0131n kabrinden kald\u0131ran Diagouraga, yeni kaz\u0131lm\u0131\u015f mezarlara bakarak, \&quot;Babam, bu s\u0131radaki ilk ki\u015fiydi. Bir y\u0131l i\u00e7inde buras\u0131 doldu. \u0130nan\u0131lmaz bir durum.\&quot; diyor.  \n\nFransa, Avrupa Birli\u011fi \u00fclkeleri i\u00e7erisinde en fazla M\u00fcsl\u00fcman n\u00fcfusa sahip olsa da M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n Covid-19&#039;dan ne kadar etkilendi\u011finin boyutlar\u0131 kesin olarak bilinmiyor. Zira Frans\u0131z yasalar\u0131, dini ve etnik temelli veri toplanmas\u0131n\u0131 yasakl\u0131yor. \n\nAncak Reuters&#039;\u0131n toplum liderlerinin beyanlar\u0131 da dahil olmak \u00fczere elde etti\u011fi istatistiksel veriler ve kan\u0131tlar, Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerde Frans\u0131z M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n oransal olarak genel n\u00fcfustan \u00e7ok daha y\u00fcksek oldu\u011funu g\u00f6steriyor.  \n\nM\u00fcsl\u00fcmanlar ortalaman\u0131n alt\u0131nda bir sosyo-ekonomik stat\u00fcye sahip \n\nResmi verilere dayanan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, n\u00fcfusununun \u00e7o\u011funlu\u011fu M\u00fcsl\u00fcman olan Kuzey Afrika&#039;da do\u011fan Frans\u0131z M\u00fcsl\u00fcmanlar aras\u0131ndaki \u00f6l\u00fcmler, ge\u00e7en y\u0131l Fransa&#039;da do\u011fanlara g\u00f6re iki kat daha y\u00fcksek \u00e7\u0131kt\u0131.    \n\nToplum liderleri ve ara\u015ft\u0131rmac\u0131lara g\u00f6re bunun nedeni, M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n Fransa ortalamas\u0131n\u0131n alt\u0131nda bir sosyo-ekonomik stat\u00fcye sahip olmalar\u0131.  \n\nOtob\u00fcs \u015fof\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc veya kasiyerlik gibi halkla daha i\u00e7 i\u00e7e ve daha yak\u0131n temas halinde olan i\u015fleri yap\u0131yor ve birka\u00e7 neslin bulundu\u011fu daha kalabal\u0131k ev ortamlar\u0131nda ya\u015f\u0131yorlar.    \n\nParis yak\u0131nlar\u0131nda b\u00fcy\u00fck g\u00f6\u00e7men n\u00fcfusunu bar\u0131nd\u0131ran Seine-Saint-Denis&#039;teki M\u00fcsl\u00fcman dernekler birli\u011fi ba\u015fkan\u0131 M&#039;Hammed Henniche, \&quot;Onlar a\u011f\u0131r bedel \u00f6deyen ilk ki\u015filerdi.\&quot; diyor.    \n\nCovid-19&#039;un genellikle benzer nedenlerle, etnik az\u0131nl\u0131klar \u00fczerindeki e\u015fit olmayan uzak etkisi, ABD de dahil olmak \u00fczere di\u011fer bir\u00e7ok \u00fclkede belgeleniyor.    \n\nPandemi, Frans\u0131z M\u00fcsl\u00fcmanlarla kom\u015fular\u0131 aras\u0131ndaki gerilimin k\u00f6r\u00fcklenmesine yol a\u00e7acak e\u015fitsizlikleri b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde frenledi. Bu durumun gelecek y\u0131lki ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7imleri \u00f6ncesi tart\u0131\u015fmalar\u0131n merkezinde olmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.  \n\nAnketler, Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron&#039;un ana rakibinin \u0130slam, ter\u00f6r, g\u00f6\u00e7menlik ve su\u00e7 konular\u0131nda kampanya y\u00fcr\u00fcten a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 politikac\u0131 Marine Le Pen olaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.   \n\nBir h\u00fck\u00fcmet yetkilisi, Covid-19&#039;un Fransa&#039;daki M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 nas\u0131l etkiledi\u011fiyle ilgili bir soruya, \&quot;\u0130nsanlar\u0131n dinine ba\u011fl\u0131 verilerimiz yok.\&quot; s\u00f6zleriyle yan\u0131t verdi.    \n\nCovid-19&#039;un M\u00fcsl\u00fcmanlar \u00fczerindeki etkisiyle ilgili resmi veriler sessize al\u0131nsa da bu durum mezarl\u0131klarda hayli belirgin.   \n\nM\u00fcsl\u00fcman toplumlar, gelenekleri gere\u011fi kaybettikleri ki\u015fileri bir s\u0131ra halinde topra\u011fa verir, kabirlerin d\u00fcz bir saf \u015feklinde ayarland\u0131\u011f\u0131 mezarlarda hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin y\u00f6nleri k\u0131bleye (Kabe) do\u011fru d\u00f6nd\u00fcr\u00fcl\u00fcr. \n\nDiagouraga&#039;n\u0131n babas\u0131 Boubou&#039;nun g\u00f6m\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Valenton&#039;daki mezarl\u0131k, Paris&#039;in d\u0131\u015f\u0131ndaki Val-de-Marne b\u00f6lgesinde bulunuyor.   \n\nGenel y\u00fczde 34&#039;e kar\u015f\u0131 M\u00fcsl\u00fcman n\u00fcfusun \u00f6l\u00fcm\u00fc y\u00fczde 125 \n\nReuters&#039;in Val-de-Marne&#039;deki 14 mezarl\u0131\u011f\u0131n t\u00fcm\u00fcnden derledi\u011fi rakamlara g\u00f6re, 2020&#039;de defnedilen ki\u015fi say\u0131s\u0131 bin 411&#039;di. Salg\u0131ndan bir \u00f6nceki y\u0131l, bu rakam 626&#039;yd\u0131. Cenaze merasimlerindeki genel y\u00fczde 34&#039;l\u00fck bir art\u0131\u015fa kar\u015f\u0131n M\u00fcsl\u00fcman n\u00fcfusta bu rakam 125&#039;lik bir y\u00fckseli\u015fi g\u00f6steriyor. \n\nCovid-19 kaynakl\u0131 artan \u00f6l\u00fcmler, M\u00fcsl\u00fcman cenazelerinin defnedilmesindeki art\u0131\u015fla k\u0131smen a\u00e7\u0131klan\u0131yor.    \n\nPandemi nedeniyle getirilen s\u0131n\u0131r k\u0131s\u0131tlamalar\u0131, bir\u00e7ok ailenin \u00f6len akrabalar\u0131n\u0131 defin i\u00e7in as\u0131l \u00fclkelerine geri g\u00f6ndermesini engelledi. Salg\u0131n \u00f6ncesi, Fransa&#039;da hayat\u0131n\u0131 kaybedenler genellikle kendi \u00fclkelerine geri g\u00f6nderilirdi.    \n\nCenaze i\u015flemleriyle ilgilenenler, imamlar ve sivil toplum \u00f6rg\u00fctleri, pandeminin ba\u015flang\u0131c\u0131nda Fransa&#039;da mezar talebini kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in yeterli yer olmamas\u0131 nedeniyle bir\u00e7ok ailenin, yak\u0131nlar\u0131n\u0131 g\u00f6mmek i\u00e7in umutsuzca yer arad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.  \n\nFransa&#039;daki yoksul M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n cenaze merasimlerini ger\u00e7ekle\u015ftiren Tahara isimli hay\u0131r kurumunun ba\u015fkan\u0131 Samad Akrach, sadece kendi gruplar\u0131n\u0131n 2020&#039;de 764 cenaze t\u00f6reni ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fini, bu rakam\u0131n 2019&#039;da 382 oldu\u011funu dile getirdi. \&quot;M\u00fcsl\u00fcman toplum bu d\u00f6nemden \u00e7ok b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde etkilendi.\&quot; diyen Akrach&#039;a g\u00f6re 2020&#039;de defnettikleri ki\u015filerin yar\u0131s\u0131 Covid-19 nedeniyle hayata veda etti. \n\nDi\u011fer yandan istatistiklere g\u00f6re, Kuzey Afrika&#039;da do\u011fan Frans\u0131zlar aras\u0131ndaki \u00f6l\u00fcmler, Fransa anakaras\u0131 i\u00e7inde do\u011fanlara g\u00f6re 2,6 kat ve Sahra alt\u0131 Afrika&#039;dan gelenler aras\u0131nda ise 4,5 kat daha y\u00fcksek. \n\nFrans\u0131z Demografik Ara\u015ft\u0131rmalar Enstit\u00fcs\u00fc&#039;n\u00fcn ara\u015ft\u0131rma direkt\u00f6r\u00fc Michel Guillot, \&quot;\u0130slam inanc\u0131na sahip g\u00f6\u00e7menlerin Covid salg\u0131n\u0131ndan \u00e7ok daha fazla etkilendi\u011fi sonucuna varabiliriz.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulunuyor. \n\n\&quot;Neden hep biz?\&quot; \n\nSeine-Saint-Denis&#039;teki y\u00fcksek \u00f6l\u00fcm oran\u0131 \u00f6zellikle dikkat \u00e7ekici. Zira normal zamanlarda, ortalamadan daha fazla gen\u00e7 n\u00fcfusuyla, genel olarak Fransa genelinden daha d\u00fc\u015f\u00fck bir \u00f6l\u00fcm oran\u0131na sahip. \n\nAncak b\u00f6lge, sosyo-ekonomik g\u00f6stergelerde ortalaman\u0131n alt\u0131nda bir performans sergiliyor.  \n\nEvlerin y\u00fczde 20&#039;si a\u015f\u0131r\u0131 kalabal\u0131k, bu oran \u00fclke genelinde y\u00fczde 4,9.  \n\nOrtalama saat \u00fccret 13,93 euro, ulusal rakamdan yakla\u015f\u0131k 1,5 euro daha az. \n\nB\u00f6lgedeki M\u00fcsl\u00fcman dernekler birli\u011fi ba\u015fkan\u0131 Henniche, Covid-19&#039;un toplum \u00fczerindeki etkisini ilk kez \u00f6l\u00fclerini g\u00f6mmek i\u00e7in yard\u0131m arayan ailelerden say\u0131s\u0131z telefon almaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda hissetti\u011fini dile getiriyor. \n\nCovid-19 \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131 de\u011ferlendiren Henniche, \&quot;Sadece M\u00fcsl\u00fcman olduklar\u0131 i\u00e7in de\u011fil. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar en az ayr\u0131cal\u0131kl\u0131 sosyal s\u0131n\u0131flara aitler.\&quot; diyor ve ekliyor: \n\n\&quot;Beyaz yakal\u0131 profesyoneller evden \u00e7al\u0131\u015farak kendilerini koruyabilirler. Ama \u00e7\u00f6p\u00e7\u00fc, temizlik\u00e7i, kasiyer olan biri evden \u00e7al\u0131\u015famaz. Bu insanlar d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmak ve toplu ta\u015f\u0131ma kullanmak zorundalar.\u00a0 Bir nevi ac\u0131, adaletsizlik tad\u0131 var. \u015eu duygu hakim; &#039;Neden ben?&#039; ve &#039;Neden hep biz?.\&quot; \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Mamadou Diagouraga, her hafta ba\u015fkent Paris yak\u0131nlar\u0131ndaki mezarl\u0131\u011f\u0131n M\u00fcsl\u00fcmanlara ait b\u00f6l\u00fcm\u00fcne giderek, Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybeden babas\u0131n\u0131 mezar\u0131 ba\u015f\u0131nda ziyaret ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Babas\u0131, koronavir\u00fcs nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren \u00e7ok say\u0131da Frans\u0131z M\u00fcsl\u00fcmandan biri.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dua ettikten sonra ba\u015f\u0131n\u0131 babas\u0131n\u0131n kabrinden kald\u0131ran Diagouraga, yeni kaz\u0131lm\u0131\u015f mezarlara bakarak, \&quot;Babam, bu s\u0131radaki ilk ki\u015fiydi. Bir y\u0131l i\u00e7inde buras\u0131 doldu. \u0130nan\u0131lmaz bir durum.\&quot; diyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa, Avrupa Birli\u011fi \u00fclkeleri i\u00e7erisinde en fazla M\u00fcsl\u00fcman n\u00fcfusa sahip olsa da M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n Covid-19&amp;#039;dan ne kadar etkilendi\u011finin boyutlar\u0131 kesin olarak bilinmiyor. Zira Frans\u0131z yasalar\u0131, dini ve etnik temelli veri toplanmas\u0131n\u0131 yasakl\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak Reuters&amp;#039;\u0131n toplum liderlerinin beyanlar\u0131 da dahil olmak \u00fczere elde etti\u011fi istatistiksel veriler ve kan\u0131tlar, Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerde Frans\u0131z M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n oransal olarak genel n\u00fcfustan \u00e7ok daha y\u00fcksek oldu\u011funu g\u00f6steriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;M\u00fcsl\u00fcmanlar ortalaman\u0131n alt\u0131nda bir sosyo-ekonomik stat\u00fcye sahip&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Resmi verilere dayanan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, n\u00fcfusununun \u00e7o\u011funlu\u011fu M\u00fcsl\u00fcman olan Kuzey Afrika&amp;#039;da do\u011fan Frans\u0131z M\u00fcsl\u00fcmanlar aras\u0131ndaki \u00f6l\u00fcmler, ge\u00e7en y\u0131l Fransa&amp;#039;da do\u011fanlara g\u00f6re iki kat daha y\u00fcksek \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplum liderleri ve ara\u015ft\u0131rmac\u0131lara g\u00f6re bunun nedeni, M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n Fransa ortalamas\u0131n\u0131n alt\u0131nda bir sosyo-ekonomik stat\u00fcye sahip olmalar\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Otob\u00fcs \u015fof\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc veya kasiyerlik gibi halkla daha i\u00e7 i\u00e7e ve daha yak\u0131n temas halinde olan i\u015fleri yap\u0131yor ve birka\u00e7 neslin bulundu\u011fu daha kalabal\u0131k ev ortamlar\u0131nda ya\u015f\u0131yorlar.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Paris yak\u0131nlar\u0131nda b\u00fcy\u00fck g\u00f6\u00e7men n\u00fcfusunu bar\u0131nd\u0131ran Seine-Saint-Denis&amp;#039;teki M\u00fcsl\u00fcman dernekler birli\u011fi ba\u015fkan\u0131 M&amp;#039;Hammed Henniche, \&quot;Onlar a\u011f\u0131r bedel \u00f6deyen ilk ki\u015filerdi.\&quot; diyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;un genellikle benzer nedenlerle, etnik az\u0131nl\u0131klar \u00fczerindeki e\u015fit olmayan uzak etkisi, ABD de dahil olmak \u00fczere di\u011fer bir\u00e7ok \u00fclkede belgeleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pandemi, Frans\u0131z M\u00fcsl\u00fcmanlarla kom\u015fular\u0131 aras\u0131ndaki gerilimin k\u00f6r\u00fcklenmesine yol a\u00e7acak e\u015fitsizlikleri b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde frenledi. Bu durumun gelecek y\u0131lki ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7imleri \u00f6ncesi tart\u0131\u015fmalar\u0131n merkezinde olmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Anketler, Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron&amp;#039;un ana rakibinin \u0130slam, ter\u00f6r, g\u00f6\u00e7menlik ve su\u00e7 konular\u0131nda kampanya y\u00fcr\u00fcten a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 politikac\u0131 Marine Le Pen olaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir h\u00fck\u00fcmet yetkilisi, Covid-19&amp;#039;un Fransa&amp;#039;daki M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 nas\u0131l etkiledi\u011fiyle ilgili bir soruya, \&quot;\u0130nsanlar\u0131n dinine ba\u011fl\u0131 verilerimiz yok.\&quot; s\u00f6zleriyle yan\u0131t verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;un M\u00fcsl\u00fcmanlar \u00fczerindeki etkisiyle ilgili resmi veriler sessize al\u0131nsa da bu durum mezarl\u0131klarda hayli belirgin.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;M\u00fcsl\u00fcman toplumlar, gelenekleri gere\u011fi kaybettikleri ki\u015fileri bir s\u0131ra halinde topra\u011fa verir, kabirlerin d\u00fcz bir saf \u015feklinde ayarland\u0131\u011f\u0131 mezarlarda hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin y\u00f6nleri k\u0131bleye (Kabe) do\u011fru d\u00f6nd\u00fcr\u00fcl\u00fcr.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Diagouraga&amp;#039;n\u0131n babas\u0131 Boubou&amp;#039;nun g\u00f6m\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Valenton&amp;#039;daki mezarl\u0131k, Paris&amp;#039;in d\u0131\u015f\u0131ndaki Val-de-Marne b\u00f6lgesinde bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5684810\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/21\/fransa-da-covid-19-dan-olen-sagl-kc-lar-n-cocuklar-devlet-korumas-alt-na-al-nacak\&quot;&gt;Fransa&#039;da Covid-19&#039;dan \u00f6len sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131n \u00e7ocuklar\u0131 devlet korumas\u0131 alt\u0131na al\u0131nacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Genel y\u00fczde 34&#039;e kar\u015f\u0131 M\u00fcsl\u00fcman n\u00fcfusun \u00f6l\u00fcm\u00fc y\u00fczde 125&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Reuters&amp;#039;in Val-de-Marne&amp;#039;deki 14 mezarl\u0131\u011f\u0131n t\u00fcm\u00fcnden derledi\u011fi rakamlara g\u00f6re, 2020&amp;#039;de defnedilen ki\u015fi say\u0131s\u0131 bin 411&amp;#039;di. Salg\u0131ndan bir \u00f6nceki y\u0131l, bu rakam 626&amp;#039;yd\u0131. Cenaze merasimlerindeki genel y\u00fczde 34&amp;#039;l\u00fck bir art\u0131\u015fa kar\u015f\u0131n M\u00fcsl\u00fcman n\u00fcfusta bu rakam 125&amp;#039;lik bir y\u00fckseli\u015fi g\u00f6steriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 kaynakl\u0131 artan \u00f6l\u00fcmler, M\u00fcsl\u00fcman cenazelerinin defnedilmesindeki art\u0131\u015fla k\u0131smen a\u00e7\u0131klan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pandemi nedeniyle getirilen s\u0131n\u0131r k\u0131s\u0131tlamalar\u0131, bir\u00e7ok ailenin \u00f6len akrabalar\u0131n\u0131 defin i\u00e7in as\u0131l \u00fclkelerine geri g\u00f6ndermesini engelledi. Salg\u0131n \u00f6ncesi, Fransa&amp;#039;da hayat\u0131n\u0131 kaybedenler genellikle kendi \u00fclkelerine geri g\u00f6nderilirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cenaze i\u015flemleriyle ilgilenenler, imamlar ve sivil toplum \u00f6rg\u00fctleri, pandeminin ba\u015flang\u0131c\u0131nda Fransa&amp;#039;da mezar talebini kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in yeterli yer olmamas\u0131 nedeniyle bir\u00e7ok ailenin, yak\u0131nlar\u0131n\u0131 g\u00f6mmek i\u00e7in umutsuzca yer arad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;daki yoksul M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n cenaze merasimlerini ger\u00e7ekle\u015ftiren Tahara isimli hay\u0131r kurumunun ba\u015fkan\u0131 Samad Akrach, sadece kendi gruplar\u0131n\u0131n 2020&amp;#039;de 764 cenaze t\u00f6reni ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fini, bu rakam\u0131n 2019&amp;#039;da 382 oldu\u011funu dile getirdi. \&quot;M\u00fcsl\u00fcman toplum bu d\u00f6nemden \u00e7ok b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde etkilendi.\&quot; diyen Akrach&amp;#039;a g\u00f6re 2020&amp;#039;de defnettikleri ki\u015filerin yar\u0131s\u0131 Covid-19 nedeniyle hayata veda etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Di\u011fer yandan istatistiklere g\u00f6re, Kuzey Afrika&amp;#039;da do\u011fan Frans\u0131zlar aras\u0131ndaki \u00f6l\u00fcmler, Fransa anakaras\u0131 i\u00e7inde do\u011fanlara g\u00f6re 2,6 kat ve Sahra alt\u0131 Afrika&amp;#039;dan gelenler aras\u0131nda ise 4,5 kat daha y\u00fcksek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Frans\u0131z Demografik Ara\u015ft\u0131rmalar Enstit\u00fcs\u00fc&amp;#039;n\u00fcn ara\u015ft\u0131rma direkt\u00f6r\u00fc Michel Guillot, \&quot;\u0130slam inanc\u0131na sahip g\u00f6\u00e7menlerin Covid salg\u0131n\u0131ndan \u00e7ok daha fazla etkilendi\u011fi sonucuna varabiliriz.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5683514\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/21\/fransa-da-camileri-havaya-ucural-m-diyen-as-r-sagc-siyasetcinin-adayl-g-iptal-edildi\&quot;&gt;Fransa&#039;da &#039;camileri havaya u\u00e7ural\u0131m&#039; diyen a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 siyaset\u00e7inin adayl\u0131\u011f\u0131 iptal edildi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Neden hep biz?\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Seine-Saint-Denis&amp;#039;teki y\u00fcksek \u00f6l\u00fcm oran\u0131 \u00f6zellikle dikkat \u00e7ekici. Zira normal zamanlarda, ortalamadan daha fazla gen\u00e7 n\u00fcfusuyla, genel olarak Fransa genelinden daha d\u00fc\u015f\u00fck bir \u00f6l\u00fcm oran\u0131na sahip.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak b\u00f6lge, sosyo-ekonomik g\u00f6stergelerde ortalaman\u0131n alt\u0131nda bir performans sergiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Evlerin y\u00fczde 20&amp;#039;si a\u015f\u0131r\u0131 kalabal\u0131k, bu oran \u00fclke genelinde y\u00fczde 4,9.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ortalama saat \u00fccret 13,93 euro, ulusal rakamdan yakla\u015f\u0131k 1,5 euro daha az.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;B\u00f6lgedeki M\u00fcsl\u00fcman dernekler birli\u011fi ba\u015fkan\u0131 Henniche, Covid-19&amp;#039;un toplum \u00fczerindeki etkisini ilk kez \u00f6l\u00fclerini g\u00f6mmek i\u00e7in yard\u0131m arayan ailelerden say\u0131s\u0131z telefon almaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda hissetti\u011fini dile getiriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131 de\u011ferlendiren Henniche, \&quot;Sadece M\u00fcsl\u00fcman olduklar\u0131 i\u00e7in de\u011fil. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar en az ayr\u0131cal\u0131kl\u0131 sosyal s\u0131n\u0131flara aitler.\&quot; diyor ve ekliyor:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Beyaz yakal\u0131 profesyoneller evden \u00e7al\u0131\u015farak kendilerini koruyabilirler. Ama \u00e7\u00f6p\u00e7\u00fc, temizlik\u00e7i, kasiyer olan biri evden \u00e7al\u0131\u015famaz. Bu insanlar d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmak ve toplu ta\u015f\u0131ma kullanmak zorundalar. Bir nevi ac\u0131, adaletsizlik tad\u0131 var. \u015eu duygu hakim; &amp;#039;Neden ben?&amp;#039; ve &amp;#039;Neden hep biz?.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623761299,&quot;publishedAt&quot;:1623777362,&quot;updatedAt&quot;:1623777364,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/15\/frans-z-muslumanlar-aras-nda-covid-19-kaynakl-can-kayb-daha-yuksek&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/53\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_25b8eb5d-0615-548e-b5da-b5944f98ee91-5765318.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa&#039;da bir M\u00fcsl\u00fcman mezar\u0131 &quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa&#039;da bir M\u00fcsl\u00fcman mezar\u0131 &quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1500,&quot;height&quot;:1092}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bag&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Mustafa Bag&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@mustafa__bag&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:117,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:15532,&quot;slug&quot;:&quot;muslim&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;musluman&quot;,&quot;title&quot;:&quot;M\u00fcsl\u00fcman&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;M\u00fcsl\u00fcman&quot;},{&quot;id&quot;:4875,&quot;slug&quot;:&quot;islam&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;islam&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130slam&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130slam&quot;},{&quot;id&quot;:12388,&quot;slug&quot;:&quot;workers&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;isciler&quot;,&quot;title&quot;:&quot;i\u015f\u00e7iler&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;i\u015f\u00e7iler&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1554564},{&quot;id&quot;:1555402},{&quot;id&quot;:1555454}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:117,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/15\/frans-z-muslumanlar-aras-nda-covid-19-kaynakl-can-kayb-daha-yuksek&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623777364},{&quot;id&quot;:1555190,&quot;cid&quot;:5764536,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210615_NWSU_16305569&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs tart\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n merkezindeki \u00c7inli bilim insan\u0131, laboratuvar s\u0131z\u0131nt\u0131s\u0131 iddias\u0131n\u0131 yalanlad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7inli bilim insan\u0131 Shi Zheng laboratuvar s\u0131z\u0131nt\u0131s\u0131 iddias\u0131n\u0131 yalanlad\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs tart\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n merkezindeki \u00c7inli bilim insan\u0131, laboratuvar s\u0131z\u0131nt\u0131s\u0131 iddias\u0131n\u0131 yalanlad\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn \u00c7in&#039;in Vuhan kentindeki \u00f6zel laboratuvardan s\u0131z\u0131nt\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 teorilerinin merkezinde yer alan bilim insan\u0131, sa\u011fl\u0131k felaketinden kurumunun sorumlu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn \u00c7in&#039;in Vuhan kentindeki \u00f6zel laboratuvardan s\u0131z\u0131nt\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 teorilerinin merkezinde yer alan bilim insan\u0131, sa\u011fl\u0131k felaketinden kurumunun sorumlu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;koronavirus-tart-smas-n-n-merkezindeki-cinli-bilim-insan-laboratuvar-s-z-nt-s-iddias-n-yal&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn \u00c7in&#039;in Vuhan kentindeki \u00f6zel laboratuvardan s\u0131z\u0131nt\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 teorilerinin merkezinde yer alan bilim insan\u0131, sa\u011fl\u0131k felaketinden kurumunun sorumlu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.    \n\nDr. Shi Zhengli, \&quot;Kan\u0131t\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 bir \u015fey i\u00e7in nas\u0131l kan\u0131t sunabilirim ki?\&quot; dedi.    \n\nThe New York Times&#039;\u0131n haberine g\u00f6re Zhengli, \&quot;D\u00fcnyan\u0131n nas\u0131l bu hale geldi\u011fini bilmiyorum, s\u00fcrekli olarak masum bir bilim insan\u0131n\u0131n \u00fczerine \u00e7amur at\u0131l\u0131yor\&quot; diye konu\u015ftu.  \n\nGazeteye g\u00f6re, 2017&#039;de Shi ve Vuhan laboratuvar\u0131ndaki meslekta\u015flar\u0131, vir\u00fcs\u00fcn insan h\u00fccrelerine bula\u015fma ve \u00e7o\u011falma yeteneklerini incelemek i\u00e7in \&quot;en az biri neredeyse bula\u015f\u0131c\u0131 olmak \u00fczere birka\u00e7 mevcut par\u00e7ay\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rarak ve e\u015fle\u015ftirerek yeni melez yarasa koronavir\u00fcsleri olu\u015fturduklar\u0131 deney hakk\u0131nda bir rapor yay\u0131nlad\u0131. \n\nAncak gazeteye g\u00f6nderilen bir e-postada Shi, deneylerinin, bir vir\u00fcs\u00fc daha tehlikeli hale getirmeye \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131klar\u0131 i\u00e7in i\u015flev kazan\u0131m\u0131 deneylerinden farkl\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi. Ona g\u00f6re, bilim insanlar\u0131 vir\u00fcs\u00fcn t\u00fcrler aras\u0131nda nas\u0131l s\u0131\u00e7rayabilece\u011fini anlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu.  \n\nShi, \&quot;Laboratuvar\u0131m, vir\u00fcslerin vir\u00fclans\u0131n\u0131 art\u0131ran GOF deneyleri y\u00fcr\u00fctmek i\u00e7in hi\u00e7bir zaman \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131 veya i\u015fbirli\u011fi yapmad\u0131\&quot; dedi. \n\nYarasa vir\u00fcsleri konusunda uzman \n\nBaz\u0131 bilim insanlar\u0131, yarasa vir\u00fcsleri konusunda uzman olan Shi&#039;nin \&quot;bir vir\u00fcs\u00fcn g\u00fcc\u00fcn\u00fc art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 s\u00f6zde i\u015flev kazan\u0131m\u0131 deneylerine \u00f6nc\u00fcl\u00fck etmi\u015f olabilece\u011fini\&quot; iddia etmi\u015fti. \n\nSon d\u00f6nemde Vuhan Viroloji Enstit\u00fcs\u00fc&#039;nden \u00fc\u00e7 ara\u015ft\u0131rmac\u0131n\u0131n 2019&#039;da \u00c7in&#039;in g\u00fcneybat\u0131s\u0131ndaki Yunnan eyaletindeki bir yarasa ma\u011faras\u0131n\u0131 ziyaret ettikten sonra hastaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildiren haberler yap\u0131ld\u0131. \n\nJoe Biden, talimat verdi \n\nABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden, ge\u00e7en ay istihbarat te\u015fkilatlar\u0131na laboratuvar s\u0131z\u0131nt\u0131s\u0131 teorisi de dahil olmak \u00fczere pandeminin k\u00f6kenini ara\u015ft\u0131rma emri verdi. \n\nS\u0131z\u0131nt\u0131 iddias\u0131, Biden&#039;in selefi Donald Trump da dahil olmak \u00fczere, k\u00fcresel salg\u0131n s\u0131ras\u0131nda daha \u00f6nce ortaya at\u0131lm\u0131\u015ft\u0131, ancak bir komplo teorisi olarak geni\u015f \u00e7apta reddedildi. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn \u00c7in&amp;#039;in Vuhan kentindeki \u00f6zel laboratuvardan s\u0131z\u0131nt\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 teorilerinin merkezinde yer alan bilim insan\u0131, sa\u011fl\u0131k felaketinden kurumunun sorumlu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dr. Shi Zhengli, \&quot;Kan\u0131t\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 bir \u015fey i\u00e7in nas\u0131l kan\u0131t sunabilirim ki?\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;The New York Times&amp;#039;\u0131n haberine g\u00f6re Zhengli, \&quot;D\u00fcnyan\u0131n nas\u0131l bu hale geldi\u011fini bilmiyorum, s\u00fcrekli olarak masum bir bilim insan\u0131n\u0131n \u00fczerine \u00e7amur at\u0131l\u0131yor\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Gazeteye g\u00f6re, 2017&amp;#039;de Shi ve Vuhan laboratuvar\u0131ndaki meslekta\u015flar\u0131, vir\u00fcs\u00fcn insan h\u00fccrelerine bula\u015fma ve \u00e7o\u011falma yeteneklerini incelemek i\u00e7in \&quot;en az biri neredeyse bula\u015f\u0131c\u0131 olmak \u00fczere birka\u00e7 mevcut par\u00e7ay\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rarak ve e\u015fle\u015ftirerek yeni melez yarasa koronavir\u00fcsleri olu\u015fturduklar\u0131 deney hakk\u0131nda bir rapor yay\u0131nlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak gazeteye g\u00f6nderilen bir e-postada Shi, deneylerinin, bir vir\u00fcs\u00fc daha tehlikeli hale getirmeye \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131klar\u0131 i\u00e7in i\u015flev kazan\u0131m\u0131 deneylerinden farkl\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi. Ona g\u00f6re, bilim insanlar\u0131 vir\u00fcs\u00fcn t\u00fcrler aras\u0131nda nas\u0131l s\u0131\u00e7rayabilece\u011fini anlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Shi, \&quot;Laboratuvar\u0131m, vir\u00fcslerin vir\u00fclans\u0131n\u0131 art\u0131ran GOF deneyleri y\u00fcr\u00fctmek i\u00e7in hi\u00e7bir zaman \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131 veya i\u015fbirli\u011fi yapmad\u0131\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5746106,5689074\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/24\/vuhan-laboratuvar-personeli-covid-19-salg-n-ndan-aylar-once-hastalan-p-tedaviye-basvurdu-r\&quot;&gt;Vuhan laboratuvar\u0131 personelinin Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan aylar \u00f6nce hastaland\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131na \u00c7in&#039;den ret&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/08\/wsj-abd-raporu-covid-19-un-vuhan-laboratuvar-ndan-s-zm-s-olabilecegi-sonucuna-vard\&quot;&gt;WSJ: ABD raporu Covid-19&#039;un Vuhan laboratuvar\u0131ndan s\u0131zm\u0131\u015f olabilece\u011fi sonucuna vard\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Yarasa vir\u00fcsleri konusunda uzman&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Baz\u0131 bilim insanlar\u0131, yarasa vir\u00fcsleri konusunda uzman olan Shi&amp;#039;nin \&quot;bir vir\u00fcs\u00fcn g\u00fcc\u00fcn\u00fc art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 s\u00f6zde i\u015flev kazan\u0131m\u0131 deneylerine \u00f6nc\u00fcl\u00fck etmi\u015f olabilece\u011fini\&quot; iddia etmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son d\u00f6nemde Vuhan Viroloji Enstit\u00fcs\u00fc&amp;#039;nden \u00fc\u00e7 ara\u015ft\u0131rmac\u0131n\u0131n 2019&amp;#039;da \u00c7in&amp;#039;in g\u00fcneybat\u0131s\u0131ndaki Yunnan eyaletindeki bir yarasa ma\u011faras\u0131n\u0131 ziyaret ettikten sonra hastaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildiren haberler yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5202118,4624288\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/14\/bir-sonraki-salg-n-onlemek-icin-bilim-insanlar-cal-smalar-n-yarasalara-yogunlast-rd\&quot;&gt;Bir sonraki salg\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in bilim insanlar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 yarasalara yo\u011funla\u015ft\u0131rd\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/10\/arast-rma-koronavirus-yarasadan-insana-pangolin-arac-l-g-yla-bulasm-s-olabilir\&quot;&gt;Ara\u015ft\u0131rma: Koronavir\u00fcs yarasadan insana pangolin arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bula\u015fm\u0131\u015f olabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Joe Biden, talimat verdi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden, ge\u00e7en ay istihbarat te\u015fkilatlar\u0131na laboratuvar s\u0131z\u0131nt\u0131s\u0131 teorisi de dahil olmak \u00fczere pandeminin k\u00f6kenini ara\u015ft\u0131rma emri verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u0131z\u0131nt\u0131 iddias\u0131, Biden&amp;#039;in selefi Donald Trump da dahil olmak \u00fczere, k\u00fcresel salg\u0131n s\u0131ras\u0131nda daha \u00f6nce ortaya at\u0131lm\u0131\u015ft\u0131, ancak bir komplo teorisi olarak geni\u015f \u00e7apta reddedildi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623740470,&quot;publishedAt&quot;:1623746012,&quot;updatedAt&quot;:1623746014,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/15\/koronavirus-tart-smas-n-n-merkezindeki-cinli-bilim-insan-laboratuvar-s-z-nt-s-iddias-n-yal&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/45\/36\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_cc2c09c5-7b3b-503d-b3c1-55cabc289758-5764536.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Wuhan kentinde bulunan laboratuvar&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Wuhan kentinde bulunan laboratuvar&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1800,&quot;height&quot;:1039},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/45\/36\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e3965ac2-e612-5a2e-bdf3-7aef88291b1c-5764536.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Yarasa&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Yarasa&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Marco Ugarte\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:678}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kucuk&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bahtiyar Kucuk&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@bahtiyarkucuk&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:311,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22986,&quot;slug&quot;:&quot;lab&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;laboratuvar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;laboratuvar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;laboratuvar&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1358628},{&quot;id&quot;:1524654},{&quot;id&quot;:1546490}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/15\/koronavirus-tart-smas-n-n-merkezindeki-cinli-bilim-insan-laboratuvar-s-z-nt-s-iddias-n-yal&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623746014},{&quot;id&quot;:1554432,&quot;cid&quot;:5763280,&quot;versionId&quot;:6,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210614_WRSU_16299086&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs: Delta varyant\u0131 nedir, belirtileri neler?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs: Delta varyant\u0131 nedir, belirtileri neler?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Delta (Hint) varyant\u0131 klasik Covid-19 semptomlar\u0131ndan farkl\u0131 belirtiler g\u00f6steriyor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar \u0130ngiltere&#039;deki en yayg\u0131n mutant haline gelen Delta (Hint) varyant\u0131na dair belirtilerin di\u011fer varyantlardan baz\u0131 farkl\u0131l\u0131klar g\u00f6sterdi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar \u0130ngiltere&#039;deki en yayg\u0131n mutant haline gelen Delta (Hint) varyant\u0131na dair belirtilerin di\u011fer varyantlardan baz\u0131 farkl\u0131l\u0131klar g\u00f6sterdi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;delta-hint-varyant-klasik-covid-19-semptomlar-ndan-farkl-belirtiler-gosteriyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130lk kez Hindistan&#039;da g\u00f6r\u00fclen ve \u0130ngiltere&#039;nin ard\u0131ndan di\u011fer \u00fclkelerde de h\u0131zla yay\u0131lan Delta varyant\u0131na dair belirtilerin di\u011fer varyantlardan baz\u0131 farkl\u0131l\u0131klar g\u00f6sterdi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nZoe Covid Semptom Gubu&#039;nun \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 bu varyanta ili\u015fkin farkl\u0131l\u0131klara dair bilgileri bir araya getirdi. Grubun \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda kaydedilen bilgilere g\u00f6re ilk defa Hindistan&#039;da g\u00f6r\u00fclen Delta varyant\u0131 ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, burun ak\u0131nt\u0131s\u0131 ve bo\u011faz a\u011fr\u0131s\u0131 ile kendini g\u00f6steriyor. Bu belirtiler gen\u00e7lerde a\u011f\u0131r bir so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 \u015feklinde ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor. \n\nKlasik Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n ana belirtileri ise y\u00fcksek ate\u015f, yeni ve s\u00fcrekli \u00f6ks\u00fcr\u00fck ile tat ve\/veya koku kayb\u0131 \u015feklinde biliniyor. Bu belirtileri g\u00f6sterenlerin vakit kaybetmeden Covid-19 testi yapt\u0131rmalar\u0131 isteniyor. \n\n\&quot;Bu varyant daha farkl\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor\&quot; \n\n\u0130ngiliz yay\u0131n kurulu\u015fu BBC&#039;ye konu\u015fan  Zoe Covid Semptom Grubu  Ba\u015fkan\u0131 Dr Tim Spector, toplad\u0131klar\u0131 verilere g\u00f6re \u00f6zellikle may\u0131s ay\u0131ndan bu yana klasik Covid-19 belirtilerine art\u0131k \u00e7ok daha az rastlad\u0131klar\u0131n\u0131 kaydetti. \n\n\&quot;Bu varyant daha farkl\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor\&quot; diyen Dr Spector, belirtilerdeki bu de\u011fi\u015fiklik nedeniyle insanlar\u0131n Covid-19&#039;dan \u015f\u00fcphelenmeyip yaln\u0131zca grip olduklar\u0131n\u0131 zannettikleri ve bu nedenle test ya da izolasyon se\u00e7eneklerini eleyip vir\u00fcs\u00fc bula\u015ft\u0131rmaya devam ettikleri d\u00fc\u015f\u00fcncesinde. Ya\u015f gen\u00e7le\u015ftik\u00e7e belirtilerin de daha hafif seyretti\u011fine dikkat \u00e7eken Dr Spector&#039;a g\u00f6re koku ve tat kayb\u0131 yine de belirtilerde \u00fcst s\u0131ralarda yer al\u0131yor. \n\n\u0130ngiltere&#039;de Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n y\u00fczde 90&#039;\u0131 Delta (Hint) varyant\u0131 \n\nSon edinilen veriler do\u011frultusunda \u00fclkedeki Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n y\u00fczde 90&#039;\u0131n\u0131 Delta varyant\u0131ndan olu\u015ftu\u011fu tahmin ediliyor. Delta varyant\u0131n\u0131n daha \u00f6nceki bask\u0131n varyant olan Alfa (Kent) varyant\u0131ndan yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 60 daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011fu tahmin ediliyor. \n\n\u00dclkede Covid-19 vakalar\u0131nda art\u0131\u015f s\u00fcrerken, Ba\u015fbakan Boris Johnson 21 Haziran&#039;da beklenen tam a\u00e7\u0131lman\u0131n d\u00f6rt hafta kadar ertelenece\u011fini ve 19 Temmuz&#039;un yeni tarih olarak belirlendi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Yeni takvimi ve \u00fclkedeki Covid-19&#039;la ilgili son bilgileri bir bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 ile kamuoyuna duyuran Johnson bu ertelemenin d\u00f6rt haftadan daha uzun s\u00fcrmeyece\u011finden &#039;emin&#039; oldu\u011funu belirtti. \n\nBu ertelemenin en \u00f6nemli nedenlerinden bir, \u00fclkede \u00e7ok etkin bir \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n daha da yayg\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131larak toplumsal koruyuculu\u011fun artt\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak. D\u00fcn itibar\u0131yla \u00fclkedeki yeti\u015fkin n\u00fcfusun yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 79&#039;u bir doz, y\u00fczde 56&#039;s\u0131 ise iki doz  a\u015f\u0131land\u0131.  19 Temmuz&#039;a kadar iki doz a\u015f\u0131lanan yeti\u015fkin n\u00fcfusun iki kat\u0131na \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor. \n\n\u00c7ift doz a\u015f\u0131 olan her 25 ki\u015fiden biri hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131 \n\n\u0130lk defa Hindistan&#039;da g\u00f6r\u00fclen ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;n\u00fcn yeni \u00f6nerisiyle ad\u0131 Delta olarak g\u00fcncellenen Hint varyant\u0131n\u0131n en fazla yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Bolton kentindeki rakamlar yak\u0131ndan takip ediliyor. Kentteki sa\u011fl\u0131k yetkilileri yeni varyanta ba\u011fl\u0131 hastaneye yat\u0131\u015f oran\u0131nda bir y\u00fckselme kaydedildi\u011fini ancak bu art\u0131\u015f\u0131n bir \u00f6nceki dalgaya oranla daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funu kaydetti. \n\nRakamlara g\u00f6re a\u015f\u0131laman\u0131n enfeksiyonun a\u011f\u0131r hastal\u0131\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015fmesine engel oldu\u011funa dair g\u00fc\u00e7l\u00fc veriler olu\u015fmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten yetkililer, son d\u00f6nemde daha gen\u00e7 hastalar\u0131n enfeksiyon nedeniyle hastaneye yatt\u0131\u011f\u0131na ve yo\u011fun bak\u0131m ihtiyac\u0131n\u0131n \u00e7ok daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funa dikkat \u00e7ekti. \n\nYeni vakalar\u0131n d\u00f6rtte \u00fc\u00e7\u00fc a\u015f\u0131lanmam\u0131\u015f ki\u015filerin Delta (Hint) varyant\u0131n\u0131 kapanlardan olu\u015ftu\u011fu ve \u00e7ift doz a\u015f\u0131 olanlar aras\u0131nda her 25 ki\u015fiden birinin hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nBu veriler \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda \u00fclkede kullan\u0131lan Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n hastal\u0131\u011f\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131n ve a\u011f\u0131rla\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mede ekili oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen \u0130ngiliz bakan, 21 Haziran&#039;da planlanan tam a\u00e7\u0131lma \u00f6ncesinde \u00fclkedeki yeti\u015fkin n\u00fcfusun be\u015fte \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn a\u015f\u0131lanmas\u0131n\u0131 hedeflediklerini a\u00e7\u0131klad\u0131 \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130lk kez Hindistan&amp;#039;da g\u00f6r\u00fclen ve \u0130ngiltere&amp;#039;nin ard\u0131ndan di\u011fer \u00fclkelerde de h\u0131zla yay\u0131lan Delta varyant\u0131na dair belirtilerin di\u011fer varyantlardan baz\u0131 farkl\u0131l\u0131klar g\u00f6sterdi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Zoe Covid Semptom Gubu&amp;#039;nun \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 bu varyanta ili\u015fkin farkl\u0131l\u0131klara dair bilgileri bir araya getirdi. Grubun \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda kaydedilen bilgilere g\u00f6re ilk defa Hindistan&amp;#039;da g\u00f6r\u00fclen Delta varyant\u0131 ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, burun ak\u0131nt\u0131s\u0131 ve bo\u011faz a\u011fr\u0131s\u0131 ile kendini g\u00f6steriyor. Bu belirtiler gen\u00e7lerde a\u011f\u0131r bir so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 \u015feklinde ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Klasik Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n ana belirtileri ise y\u00fcksek ate\u015f, yeni ve s\u00fcrekli \u00f6ks\u00fcr\u00fck ile tat ve\/veya koku kayb\u0131 \u015feklinde biliniyor. Bu belirtileri g\u00f6sterenlerin vakit kaybetmeden Covid-19 testi yapt\u0131rmalar\u0131 isteniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Bu varyant daha farkl\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130ngiliz yay\u0131n kurulu\u015fu BBC&amp;#039;ye konu\u015fan &lt;a href=\&quot;https:\/\/covid.joinzoe.com\/data\&quot;&gt;Zoe Covid Semptom Grubu&lt;\/a&gt; Ba\u015fkan\u0131 Dr Tim Spector, toplad\u0131klar\u0131 verilere g\u00f6re \u00f6zellikle may\u0131s ay\u0131ndan bu yana klasik Covid-19 belirtilerine art\u0131k \u00e7ok daha az rastlad\u0131klar\u0131n\u0131 kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Bu varyant daha farkl\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor\&quot; diyen Dr Spector, belirtilerdeki bu de\u011fi\u015fiklik nedeniyle insanlar\u0131n Covid-19&amp;#039;dan \u015f\u00fcphelenmeyip yaln\u0131zca grip olduklar\u0131n\u0131 zannettikleri ve bu nedenle test ya da izolasyon se\u00e7eneklerini eleyip vir\u00fcs\u00fc bula\u015ft\u0131rmaya devam ettikleri d\u00fc\u015f\u00fcncesinde. Ya\u015f gen\u00e7le\u015ftik\u00e7e belirtilerin de daha hafif seyretti\u011fine dikkat \u00e7eken Dr Spector&amp;#039;a g\u00f6re koku ve tat kayb\u0131 yine de belirtilerde \u00fcst s\u0131ralarda yer al\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5721696\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/03\/tromboz-as-sonras-gorulebilen-kan-p-ht-lasmas-n-n-belirtileri-neler\&quot;&gt;Tromboz: A\u015f\u0131 sonras\u0131 g\u00f6r\u00fclebilen kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n belirtileri neler?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u0130ngiltere&#039;de Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n y\u00fczde 90&#039;\u0131 Delta (Hint) varyant\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Son edinilen veriler do\u011frultusunda \u00fclkedeki Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n y\u00fczde 90&amp;#039;\u0131n\u0131 Delta varyant\u0131ndan olu\u015ftu\u011fu tahmin ediliyor. Delta varyant\u0131n\u0131n daha \u00f6nceki bask\u0131n varyant olan Alfa (Kent) varyant\u0131ndan yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 60 daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011fu tahmin ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede Covid-19 vakalar\u0131nda art\u0131\u015f s\u00fcrerken, Ba\u015fbakan Boris Johnson 21 Haziran&amp;#039;da beklenen tam a\u00e7\u0131lman\u0131n d\u00f6rt hafta kadar ertelenece\u011fini ve 19 Temmuz&amp;#039;un yeni tarih olarak belirlendi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Yeni takvimi ve \u00fclkedeki Covid-19&amp;#039;la ilgili son bilgileri bir bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 ile kamuoyuna duyuran Johnson bu ertelemenin d\u00f6rt haftadan daha uzun s\u00fcrmeyece\u011finden &amp;#039;emin&amp;#039; oldu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5714934,5714748\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/01\/ingiltere-de-yogun-as-lamaya-ragmen-hint-varyant-n-n-tetikledigi-ucuncu-dalga-korkusu\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de yo\u011fun a\u015f\u0131lamaya ra\u011fmen Hint varyant\u0131n\u0131n tetikledi\u011fi \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalga korkusu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/01\/dso-den-varyantlar-icin-yeni-isim-onerisi-hangi-yunan-harfi-hangi-varyant-icin-kullan-laca\&quot;&gt;DS\u00d6&#039;den varyantlar i\u00e7in yeni isim \u00f6nerisi: Hangi Yunan harfi hangi varyant i\u00e7in kullan\u0131lacak?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Bu ertelemenin en \u00f6nemli nedenlerinden bir, \u00fclkede \u00e7ok etkin bir \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n daha da yayg\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131larak toplumsal koruyuculu\u011fun artt\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak. D\u00fcn itibar\u0131yla \u00fclkedeki yeti\u015fkin n\u00fcfusun yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 79&amp;#039;u bir doz, y\u00fczde 56&amp;#039;s\u0131 ise iki doz &lt;a href=\&quot;https:\/\/coronavirus.data.gov.uk\/\&quot;&gt;a\u015f\u0131land\u0131.&lt;\/a&gt; 19 Temmuz&amp;#039;a kadar iki doz a\u015f\u0131lanan yeti\u015fkin n\u00fcfusun iki kat\u0131na \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u00c7ift doz a\u015f\u0131 olan her 25 ki\u015fiden biri hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130lk defa Hindistan&amp;#039;da g\u00f6r\u00fclen ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&amp;#039;n\u00fcn yeni \u00f6nerisiyle ad\u0131 Delta olarak g\u00fcncellenen Hint varyant\u0131n\u0131n en fazla yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Bolton kentindeki rakamlar yak\u0131ndan takip ediliyor. Kentteki sa\u011fl\u0131k yetkilileri yeni varyanta ba\u011fl\u0131 hastaneye yat\u0131\u015f oran\u0131nda bir y\u00fckselme kaydedildi\u011fini ancak bu art\u0131\u015f\u0131n bir \u00f6nceki dalgaya oranla daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funu kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rakamlara g\u00f6re a\u015f\u0131laman\u0131n enfeksiyonun a\u011f\u0131r hastal\u0131\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015fmesine engel oldu\u011funa dair g\u00fc\u00e7l\u00fc veriler olu\u015fmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten yetkililer, son d\u00f6nemde daha gen\u00e7 hastalar\u0131n enfeksiyon nedeniyle hastaneye yatt\u0131\u011f\u0131na ve yo\u011fun bak\u0131m ihtiyac\u0131n\u0131n \u00e7ok daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funa dikkat \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yeni vakalar\u0131n d\u00f6rtte \u00fc\u00e7\u00fc a\u015f\u0131lanmam\u0131\u015f ki\u015filerin Delta (Hint) varyant\u0131n\u0131 kapanlardan olu\u015ftu\u011fu ve \u00e7ift doz a\u015f\u0131 olanlar aras\u0131nda her 25 ki\u015fiden birinin hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu veriler \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda \u00fclkede kullan\u0131lan Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n hastal\u0131\u011f\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131n ve a\u011f\u0131rla\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mede ekili oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen \u0130ngiliz bakan, 21 Haziran&amp;#039;da planlanan tam a\u00e7\u0131lma \u00f6ncesinde \u00fclkedeki yeti\u015fkin n\u00fcfusun be\u015fte \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn a\u015f\u0131lanmas\u0131n\u0131 hedeflediklerini a\u00e7\u0131klad\u0131&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623674803,&quot;publishedAt&quot;:1623739832,&quot;updatedAt&quot;:1626435119,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/15\/delta-hint-varyant-klasik-covid-19-semptomlar-ndan-farkl-belirtiler-gosteriyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/32\/80\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_79a03667-4776-5e94-a2c3-7a5e2f7faf87-5763280.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Delta (Hint) varyant\u0131 \u0130ngiltere&#039;de bask\u0131n durumda&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Delta (Hint) varyant\u0131 \u0130ngiltere&#039;de bask\u0131n durumda&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Alberto Pezzali\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:5568,&quot;height&quot;:3712}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanbir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berrak Kanbir Rodriguez Sanmartin&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:23076,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-symptomes&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-belirtileri&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs belirtileri&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs belirtileri&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23608,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-worldwide&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunyada-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:23286,&quot;slug&quot;:&quot;mutation&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;mutasyon&quot;,&quot;title&quot;:&quot;mutasyon&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;mutasyon&quot;},{&quot;id&quot;:25274,&quot;slug&quot;:&quot;delta-variant&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;delta-varyant-&quot;,&quot;title&quot;:&quot; Delta varyant\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot; Delta varyant\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1554566},{&quot;id&quot;:1555220}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;work&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;is&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130\u015f&quot;,&quot;online&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/is&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:291,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:3438,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;londra&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Londra&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/15\/delta-hint-varyant-klasik-covid-19-semptomlar-ndan-farkl-belirtiler-gosteriyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1626435119},{&quot;id&quot;:1554702,&quot;cid&quot;:5763866,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210614_WBSU_16302825&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Delta varyant\u0131ndan dolay\u0131 t\u00fcm Covid-19 tedbirlerinin kald\u0131r\u0131lmas\u0131 ertelendi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Covid-19 tedbirlerinin tamamen kald\u0131r\u0131lmas\u0131 ertelendi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Delta varyant\u0131ndan dolay\u0131 t\u00fcm Covid-19 tedbirlerinin kald\u0131r\u0131lmas\u0131 ertelendi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot; \u0130ngiltere&#039;de 21 Haziran i\u00e7in planlanan ve t\u00fcm Covid-19 s\u0131n\u0131rland\u0131rmalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 ama\u00e7layan gev\u015feme ad\u0131m\u0131, artan Hindistan varyant\u0131 vakalar\u0131 nedeniyle 4 hafta ertelendi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot; \u0130ngiltere&#039;de 21 Haziran i\u00e7in planlanan ve t\u00fcm Covid-19 s\u0131n\u0131rland\u0131rmalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 ama\u00e7layan gev\u015feme ad\u0131m\u0131, artan Hindistan varyant\u0131 vakalar\u0131 nedeniyle 4 hafta ertelendi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;ingiltere-de-delta-varyant-ndan-dolay-tum-covid-19-tedbirlerinin-kald-r-lmas-ertelendi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00a0\u0130ngiltere&#039;de 21 Haziran i\u00e7in planlanan ve t\u00fcm Covid-19 s\u0131n\u0131rland\u0131rmalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 ama\u00e7layan gev\u015feme ad\u0131m\u0131, artan Hindistan varyant\u0131 vakalar\u0131 nedeniyle 4 hafta ertelendi. \n\n\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, salg\u0131n tedbirlerinin kald\u0131r\u0131lmas\u0131yla ilgili son geli\u015fmelere ili\u015fkin ba\u015f t\u0131p g\u00f6revlisi Prof. Chris Whitty ve h\u00fck\u00fcmetin bilim dan\u0131\u015fman\u0131 Patrick Vallance ile bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi. \n\nCovid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n tamamen kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n \u015fimdilik 19 Temmuz&#039;a ertelendi\u011fini belirten Johnson, s\u00f6z konusu karar\u0131n\u0131n 5 Temmuz Pazartesi g\u00fcn\u00fc tekrar g\u00f6zden ge\u00e7irilece\u011fini kaydetti.\u00a0 Johnson, bu karar\u0131n Hindistan (Delta) varyant\u0131n\u0131n tehlikeleri g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda insanlara a\u015f\u0131 yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in daha fazla zaman tan\u0131yaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\n\&quot;Enfeksiyon ve hastaneye yat\u0131\u015f aras\u0131ndaki ba\u011flant\u0131 zay\u0131flam\u0131\u015f olsa bile kopmad\u0131.\&quot; diyen Johnson, yo\u011fun bak\u0131mdaki hasta say\u0131s\u0131n\u0131n da artt\u0131\u011f\u0131na i\u015faret etti. \n\nJohnson, Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n haftada yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 64 oran\u0131nda artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve en k\u00f6t\u00fc etkilenen b\u00f6lgelerde ise her hafta ikiye katland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \n\nS\u00f6z konusu erteleme karar\u0131na g\u00f6re, gece kul\u00fcpleri kapal\u0131 kalacak ve evden \u00e7al\u0131\u015fabilen ki\u015filerin ofise d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc te\u015fvik edilmeyecek. \n\nKarar, ba\u015fkent Londra&#039;da protesto g\u00f6sterilerine neden oldu. \n\nD\u00f6rt a\u015famal\u0131 yol haritas\u0131 \n\nJohnson, 22 \u015eubat&#039;ta yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle 5 Ocak&#039;ta uygulanmaya ba\u015flanan ulusal karantinan\u0131n, vaka ve a\u015f\u0131lama say\u0131lar\u0131 dikkate al\u0131narak 8 Mart&#039;tan itibaren 21 Haziran&#039;a kadar 4 a\u015famal\u0131 plan dahilinde kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. \n\nBirinci a\u015faman\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 8 Mart&#039;ta, \u0130ngilizlerin 6 ki\u015fiyle s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak \u00fczere a\u00e7\u0131k havada sosyalle\u015fmelerine izin verilmi\u015fti. \n\n\u0130kinci a\u015faman\u0131n uygulanmaya ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 12 Nisan&#039;da ma\u011faza, berber, spor salonlar\u0131 yeniden hizmete girmi\u015f, restoran ve barlar\u0131n a\u00e7\u0131k mekanlar\u0131nda m\u00fc\u015fterilerine servis yapmas\u0131na izin verilmi\u015fti. \n\n\u00dclkede 17 May\u0131s&#039;ta ba\u015flayan normalle\u015fmenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famas\u0131yla e\u011flence merkezleri de dahil sinema, tiyatro ve m\u00fczeler yeniden hizmete a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \n\n21 Haziran&#039;da uygulanmas\u0131 planlanan ancak 4 hafta ertelenen d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc a\u015famada ise Covid-19 \u00f6nlemleri kapsam\u0131ndaki t\u00fcm s\u0131n\u0131rland\u0131rmalar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 planlanm\u0131\u015ft\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt; \u0130ngiltere&amp;#039;de 21 Haziran i\u00e7in planlanan ve t\u00fcm Covid-19 s\u0131n\u0131rland\u0131rmalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 ama\u00e7layan gev\u015feme ad\u0131m\u0131, artan Hindistan varyant\u0131 vakalar\u0131 nedeniyle 4 hafta ertelendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, salg\u0131n tedbirlerinin kald\u0131r\u0131lmas\u0131yla ilgili son geli\u015fmelere ili\u015fkin ba\u015f t\u0131p g\u00f6revlisi Prof. Chris Whitty ve h\u00fck\u00fcmetin bilim dan\u0131\u015fman\u0131 Patrick Vallance ile bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n tamamen kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n \u015fimdilik 19 Temmuz&amp;#039;a ertelendi\u011fini belirten Johnson, s\u00f6z konusu karar\u0131n\u0131n 5 Temmuz Pazartesi g\u00fcn\u00fc tekrar g\u00f6zden ge\u00e7irilece\u011fini kaydetti. Johnson, bu karar\u0131n Hindistan (Delta) varyant\u0131n\u0131n tehlikeleri g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda insanlara a\u015f\u0131 yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in daha fazla zaman tan\u0131yaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Enfeksiyon ve hastaneye yat\u0131\u015f aras\u0131ndaki ba\u011flant\u0131 zay\u0131flam\u0131\u015f olsa bile kopmad\u0131.\&quot; diyen Johnson, yo\u011fun bak\u0131mdaki hasta say\u0131s\u0131n\u0131n da artt\u0131\u011f\u0131na i\u015faret etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Johnson, Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n haftada yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 64 oran\u0131nda artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve en k\u00f6t\u00fc etkilenen b\u00f6lgelerde ise her hafta ikiye katland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f6z konusu erteleme karar\u0131na g\u00f6re, gece kul\u00fcpleri kapal\u0131 kalacak ve evden \u00e7al\u0131\u015fabilen ki\u015filerin ofise d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc te\u015fvik edilmeyecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Karar, ba\u015fkent Londra&amp;#039;da protesto g\u00f6sterilerine neden oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5763280,5737932\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/haber\/2021\/06\/15\/delta-hint-varyant-klasik-covid-19-semptomlar-ndan-farkl-belirtiler-gosteriyor\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs: Delta varyant\u0131 nedir, belirtileri neler?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/07\/ingiltere-de-hint-delta-varyant-n-n-yuzde-40-daha-bulas-c-oldugu-tespit-edildi\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de Hint (Delta) varyant\u0131n\u0131n y\u00fczde 40 daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011fu tespit edildi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;D\u00f6rt a\u015famal\u0131 yol haritas\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Johnson, 22 \u015eubat&amp;#039;ta yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle 5 Ocak&amp;#039;ta uygulanmaya ba\u015flanan ulusal karantinan\u0131n, vaka ve a\u015f\u0131lama say\u0131lar\u0131 dikkate al\u0131narak 8 Mart&amp;#039;tan itibaren 21 Haziran&amp;#039;a kadar 4 a\u015famal\u0131 plan dahilinde kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Birinci a\u015faman\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 8 Mart&amp;#039;ta, \u0130ngilizlerin 6 ki\u015fiyle s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak \u00fczere a\u00e7\u0131k havada sosyalle\u015fmelerine izin verilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130kinci a\u015faman\u0131n uygulanmaya ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 12 Nisan&amp;#039;da ma\u011faza, berber, spor salonlar\u0131 yeniden hizmete girmi\u015f, restoran ve barlar\u0131n a\u00e7\u0131k mekanlar\u0131nda m\u00fc\u015fterilerine servis yapmas\u0131na izin verilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede 17 May\u0131s&amp;#039;ta ba\u015flayan normalle\u015fmenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famas\u0131yla e\u011flence merkezleri de dahil sinema, tiyatro ve m\u00fczeler yeniden hizmete a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;21 Haziran&amp;#039;da uygulanmas\u0131 planlanan ancak 4 hafta ertelenen d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc a\u015famada ise Covid-19 \u00f6nlemleri kapsam\u0131ndaki t\u00fcm s\u0131n\u0131rland\u0131rmalar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 planlanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623698349,&quot;publishedAt&quot;:1623700527,&quot;updatedAt&quot;:1623700529,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/14\/ingiltere-de-delta-varyant-ndan-dolay-tum-covid-19-tedbirlerinin-kald-r-lmas-ertelendi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/38\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5f184d7f-2582-546e-9d6e-12cdb14aa594-5763866.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;nin ba\u015fkenti Londra&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;nin ba\u015fkenti Londra&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP &quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1080}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23102,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;},{&quot;id&quot;:23286,&quot;slug&quot;:&quot;mutation&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;mutasyon&quot;,&quot;title&quot;:&quot;mutasyon&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;mutasyon&quot;},{&quot;id&quot;:9097,&quot;slug&quot;:&quot;england&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;},{&quot;id&quot;:12599,&quot;slug&quot;:&quot;boris-johnson&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;boris-johnson&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Boris Johnson&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Boris Johnson&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1554540},{&quot;id&quot;:1554612},{&quot;id&quot;:1554626}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:291,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/14\/ingiltere-de-delta-varyant-ndan-dolay-tum-covid-19-tedbirlerinin-kald-r-lmas-ertelendi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623700529},{&quot;id&quot;:1554626,&quot;cid&quot;:5763766,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210614_WBSU_16302300&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131:  74 ki\u015fi daha ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, yeni vaka say\u0131s\u0131 5 bin 626&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: 74 can kayb\u0131, yeni vaka say\u0131s\u0131 5 bin 626&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131:  74 ki\u015fi daha ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, yeni vaka say\u0131s\u0131 5 bin 626&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 74 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 5 bin 626 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131. Salg\u0131nda toplam can kayb\u0131 48 bin 795&#039;e y\u00fckselirken, bug\u00fcne kadar tespit edilen vaka say\u0131s\u0131 da 5 milyon 336 bin 73 oldu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 74 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 5 bin 626 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131. Salg\u0131nda toplam can kayb\u0131 48 bin 795&#039;e y\u00fckselirken, bug\u00fcne kadar tespit edilen vaka say\u0131s\u0131 da 5 milyon 336 bin 73 oldu.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-covid-19-salg-n-74-kisi-daha-yasam-n-yitirdi-yeni-vaka-say-s-5-bin-626&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 74 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 5 bin 626 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131. Salg\u0131nda toplam can kayb\u0131 48 bin 795&#039;e y\u00fckselirken, bug\u00fcne kadar tespit edilen vaka say\u0131s\u0131 da 5 milyon 336 bin 73 oldu. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re bir g\u00fcnde 219 bin 290 testin sonucuna daha ula\u015f\u0131ld\u0131, yap\u0131lan test say\u0131s\u0131 57 milyonu ge\u00e7ti. \n\nBug\u00fcn testi pozitif \u00e7\u0131kanlardan 428 ki\u015fi hastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131. 4 bin 585 ki\u015finin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fmas\u0131yla hastal\u0131\u011f\u0131 atlatanlar\u0131n say\u0131s\u0131 5 milyon 206 bin 836 oldu. \n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,4, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 50,4, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 60,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,9, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 8 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti. \n\n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 74 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 5 bin 626 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131. Salg\u0131nda toplam can kayb\u0131 48 bin 795&amp;#039;e y\u00fckselirken, bug\u00fcne kadar tespit edilen vaka say\u0131s\u0131 da 5 milyon 336 bin 73 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re bir g\u00fcnde 219 bin 290 testin sonucuna daha ula\u015f\u0131ld\u0131, yap\u0131lan test say\u0131s\u0131 57 milyonu ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bug\u00fcn testi pozitif \u00e7\u0131kanlardan 428 ki\u015fi hastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131. 4 bin 585 ki\u015finin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fmas\u0131yla hastal\u0131\u011f\u0131 atlatanlar\u0131n say\u0131s\u0131 5 milyon 206 bin 836 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.45180722891566266\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/37\/66\/808x366_cmsv2_96d79042-d9ed-542b-a252-f41638156541-5763766.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/37\/66\/202x91_cmsv2_96d79042-d9ed-542b-a252-f41638156541-5763766.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/37\/66\/266x120_cmsv2_96d79042-d9ed-542b-a252-f41638156541-5763766.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/37\/66\/404x183_cmsv2_96d79042-d9ed-542b-a252-f41638156541-5763766.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/37\/66\/534x242_cmsv2_96d79042-d9ed-542b-a252-f41638156541-5763766.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/37\/66\/606x274_cmsv2_96d79042-d9ed-542b-a252-f41638156541-5763766.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/37\/66\/808x366_cmsv2_96d79042-d9ed-542b-a252-f41638156541-5763766.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;TC Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;14 Haziran 2021 koronavir\u00fcs tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;TC Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,4, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 50,4, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 60,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,9, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 8 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623691144,&quot;publishedAt&quot;:1623691834,&quot;updatedAt&quot;:1623692371,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/14\/turkiye-de-covid-19-salg-n-74-kisi-daha-yasam-n-yitirdi-yeni-vaka-say-s-5-bin-626&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/37\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6696e7a0-9991-5836-b943-d111445d0e9f-5763766.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP &quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1080},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/37\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_96d79042-d9ed-542b-a252-f41638156541-5763766.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;14 Haziran 2021 koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;14 Haziran 2021 koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;TC Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1328,&quot;height&quot;:600}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23372,&quot;slug&quot;:&quot;has-died&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;title&quot;:&quot;hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;},{&quot;id&quot;:23912,&quot;slug&quot;:&quot;loss-of-life&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;can-kayb-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;can kayb\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;can kayb\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:23150,&quot;slug&quot;:&quot;health-ministry&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-bakanl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1554526},{&quot;id&quot;:1554534},{&quot;id&quot;:1554540}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/14\/turkiye-de-covid-19-salg-n-74-kisi-daha-yasam-n-yitirdi-yeni-vaka-say-s-5-bin-626&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623692371},{&quot;id&quot;:1554310,&quot;cid&quot;:5762970,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210614_NWSU_16296510&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Onaner: Hint yolcular, \u0130stanbul&#039;dan transit yapt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in Fransa&#039;n\u0131n k\u0131rm\u0131z\u0131 listesindeyiz&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Paris B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi: T\u00fcrkiye&#039;nin k\u0131rm\u0131z\u0131 listede olmas\u0131 siyasi de\u011fil&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Onaner: Hindistanl\u0131lar, \u0130stanbul&#039;dan transit yapt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in Fransa&#039;n\u0131n k\u0131rm\u0131z\u0131 listesindeyiz&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Onaner: Hindistanl\u0131lar, \u0130stanbul&#039;dan transit yapt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in Fransa&#039;n\u0131n k\u0131rm\u0131z\u0131 listesindeyiz&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Onaner: Hindistanl\u0131lar, \u0130stanbul&#039;dan transit yapt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in Fransa&#039;n\u0131n k\u0131rm\u0131z\u0131 listesindeyiz&quot;,&quot;url&quot;:&quot;buyukelci-onaner-hint-yolcular-istanbul-dan-transit-yapt-g-icin-fransa-n-n-k-rm-z-listesin&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n Covid-19 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulad\u0131\u011f\u0131 yeni seyahat ko\u015fullar\u0131na g\u00f6re T\u00fcrkiye k\u0131rm\u0131z\u0131 listede.  \n\nMevcut k\u0131s\u0131tlamalara g\u00f6re Frans\u0131zlar a\u015f\u0131 olsa bile turizm i\u00e7in T\u00fcrkiye&#039;ye gidemiyor. Fransa&#039;da ya\u015fayan T\u00fcrk as\u0131ll\u0131 vatanda\u015flar, T\u00fcrkiye&#039;ye gitmek i\u00e7in gerekli bir sebep g\u00f6stermek ve d\u00f6nd\u00fcklerinde ise 10 g\u00fcn zorunlu karantinada kalmak zorunda. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de vakalar\u0131n d\u00fc\u015fmesine ra\u011fmen (100 bin n\u00fcfusta 51 vaka) Fransa&#039;n\u0131n T\u00fcrkiye&#039;yi k\u0131rm\u0131z\u0131 listeye almas\u0131 siyasi bir hamle olarak yorumlan\u0131yor. \n\nT\u00fcrkiye&#039;nin Paris B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Ali Onaner, Le Figaro gazetesine a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. \n\n&#039;As\u0131l sorun, Hindistan&#039;dan gelen yolcular\u0131n \u0130stanbul&#039;dan transit yapmas\u0131&#039; \n\nFrans\u0131z h\u00fck\u00fcmetinin T\u00fcrkiye&#039;yi k\u0131rm\u0131z\u0131 listeye almas\u0131n\u0131n bir\u00e7ok ki\u015fiyi \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Ali Onaner, \&quot;Ger\u00e7ek bir sa\u011fl\u0131k nedeni olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in baz\u0131 g\u00f6zlemciler bu karar\u0131 siyasi bir mesaj olarak yorumlad\u0131. A\u00e7\u0131k olal\u0131m, siyasi bir karar de\u011fil. Ancak as\u0131l sorun Hindistan alt k\u0131tas\u0131ndan bir\u00e7ok yolcunun \u0130stanbul Havaliman\u0131 \u00fczerinden transit yapmas\u0131ndan kaynaklan\u0131yor. T\u00fcrk Hava Yollar\u0131, krizden takdir edilecek bir \u015fekilde \u00e7\u0131kt\u0131 ve \u015fu anda u\u00e7u\u015f program\u0131n\u0131n y\u00fczde 60&#039;\u0131n\u0131 uyguluyor. Bu nedenle yolcu say\u0131s\u0131 y\u00fcksek\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nDubai veya Doha gibi b\u00fcy\u00fck havayolu ba\u011flant\u0131 merkezlerinin \u00f6rnek al\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulayan Onaner, \&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin, Hindistan \u00fczerinden gelen yolcular\u0131n transitle Fransa&#039;y\u0131 gitmesini \u00f6nlemek i\u00e7in \u00f6nlemler alarak, Fransa&#039;ya g\u00fcven vermesi gerekiyor\&quot; diyerek haziran sonuna kadar Fransa&#039;n\u0131n karar\u0131n\u0131n de\u011fi\u015febilece\u011fine i\u015faret etti. \n\n&#039;Fransa&#039;dan T\u00fcrkiye&#039;ye gitmek zorunda olanlar, ailevi gerek\u00e7eleri g\u00f6sterebilir&#039; \n\n\&quot;Frans\u0131zlar yaz tatili i\u00e7in T\u00fcrkiye&#039;ye gidebilecek mi?\&quot; sorusuna Onaner, \&quot;Bu konuda iyimserim. \u00d6zellikle \u00fclkemiz baz\u0131 \u00f6nlemleri muaf tutarak aylard\u0131r turistleri a\u011f\u0131rl\u0131yor. \u015eu an i\u00e7in Fransa&#039;da ya\u015fayan T\u00fcrkler, T\u00fcrkiye&#039;ye gitmeleri gerekiyorsa ailevi sebepleri gerek\u00e7e olarak g\u00f6sterebilir. Ancak turuncu listeye al\u0131n\u0131rsak, \u015fu anda y\u00fcr\u00fcrl\u00fckte olan 10 g\u00fcnl\u00fck kat\u0131 karantina iptal edilir, b\u00f6ylece bu ki\u015filerin Fransa&#039;ya d\u00f6n\u00fc\u015fleri kolayla\u015f\u0131r. (...) \u0130ki \u00fclke aras\u0131ndaki ili\u015fkiler d\u00fczelirken, serbest dola\u015f\u0131m\u0131n m\u00fcmk\u00fcn k\u0131l\u0131nmas\u0131 g\u00fczel bir mesaj olur\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nFransa&#039;n\u0131n 3 Haziran 2021 tarihinde k\u0131rm\u0131z\u0131 listeye ald\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler \u015f\u00f6yle:  T\u00fcrkiye, Arjantin, Bahreyn, Banglade\u015f, Bolivya, Brezilya, \u015eili, Kolombiya, Kosta Rika, Hindistan, Nepal, Pakistan, Sri Lanka, Surinam, Uruguay ve G\u00fcney Afrika. Bu liste d\u00fczenli olarak g\u00fcncelleniyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;n\u0131n Covid-19 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulad\u0131\u011f\u0131 yeni seyahat ko\u015fullar\u0131na g\u00f6re T\u00fcrkiye k\u0131rm\u0131z\u0131 listede.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Mevcut k\u0131s\u0131tlamalara g\u00f6re Frans\u0131zlar a\u015f\u0131 olsa bile turizm i\u00e7in T\u00fcrkiye&amp;#039;ye gidemiyor. Fransa&amp;#039;da ya\u015fayan T\u00fcrk as\u0131ll\u0131 vatanda\u015flar, T\u00fcrkiye&amp;#039;ye gitmek i\u00e7in gerekli bir sebep g\u00f6stermek ve d\u00f6nd\u00fcklerinde ise 10 g\u00fcn zorunlu karantinada kalmak zorunda.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de vakalar\u0131n d\u00fc\u015fmesine ra\u011fmen (100 bin n\u00fcfusta 51 vaka) Fransa&amp;#039;n\u0131n T\u00fcrkiye&amp;#039;yi k\u0131rm\u0131z\u0131 listeye almas\u0131 siyasi bir hamle olarak yorumlan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;nin Paris B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Ali Onaner, Le Figaro gazetesine a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;As\u0131l sorun, Hindistan&#039;dan gelen yolcular\u0131n \u0130stanbul&#039;dan transit yapmas\u0131&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Frans\u0131z h\u00fck\u00fcmetinin T\u00fcrkiye&amp;#039;yi k\u0131rm\u0131z\u0131 listeye almas\u0131n\u0131n bir\u00e7ok ki\u015fiyi \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Ali Onaner, \&quot;Ger\u00e7ek bir sa\u011fl\u0131k nedeni olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in baz\u0131 g\u00f6zlemciler bu karar\u0131 siyasi bir mesaj olarak yorumlad\u0131. A\u00e7\u0131k olal\u0131m, siyasi bir karar de\u011fil. Ancak as\u0131l sorun Hindistan alt k\u0131tas\u0131ndan bir\u00e7ok yolcunun \u0130stanbul Havaliman\u0131 \u00fczerinden transit yapmas\u0131ndan kaynaklan\u0131yor. T\u00fcrk Hava Yollar\u0131, krizden takdir edilecek bir \u015fekilde \u00e7\u0131kt\u0131 ve \u015fu anda u\u00e7u\u015f program\u0131n\u0131n y\u00fczde 60&amp;#039;\u0131n\u0131 uyguluyor. Bu nedenle yolcu say\u0131s\u0131 y\u00fcksek\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dubai veya Doha gibi b\u00fcy\u00fck havayolu ba\u011flant\u0131 merkezlerinin \u00f6rnek al\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulayan Onaner, \&quot;T\u00fcrkiye&amp;#039;nin, Hindistan \u00fczerinden gelen yolcular\u0131n transitle Fransa&amp;#039;y\u0131 gitmesini \u00f6nlemek i\u00e7in \u00f6nlemler alarak, Fransa&amp;#039;ya g\u00fcven vermesi gerekiyor\&quot; diyerek haziran sonuna kadar Fransa&amp;#039;n\u0131n karar\u0131n\u0131n de\u011fi\u015febilece\u011fine i\u015faret etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5727922,5762942\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/04\/fransa-ulkeye-giris-sartlar-ac-kland-hangi-ulke-vatandaslar-gelebilecek\&quot;&gt;Fransa \u00fclkeye giri\u015f \u015fartlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131: Hangi \u00fclke vatanda\u015flar\u0131 gelebilecek?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/14\/macron-ve-erdogan-nato-zirvesi-oncesi-bir-araya-geldi\&quot;&gt;Macron ve Erdo\u011fan NATO Zirvesi \u00f6ncesi bir araya geldi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;&#039;Fransa&#039;dan T\u00fcrkiye&#039;ye gitmek zorunda olanlar, ailevi gerek\u00e7eleri g\u00f6sterebilir&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\&quot;Frans\u0131zlar yaz tatili i\u00e7in T\u00fcrkiye&amp;#039;ye gidebilecek mi?\&quot; sorusuna Onaner, \&quot;Bu konuda iyimserim. \u00d6zellikle \u00fclkemiz baz\u0131 \u00f6nlemleri muaf tutarak aylard\u0131r turistleri a\u011f\u0131rl\u0131yor. \u015eu an i\u00e7in Fransa&amp;#039;da ya\u015fayan T\u00fcrkler, T\u00fcrkiye&amp;#039;ye gitmeleri gerekiyorsa ailevi sebepleri gerek\u00e7e olarak g\u00f6sterebilir. Ancak turuncu listeye al\u0131n\u0131rsak, \u015fu anda y\u00fcr\u00fcrl\u00fckte olan 10 g\u00fcnl\u00fck kat\u0131 karantina iptal edilir, b\u00f6ylece bu ki\u015filerin Fransa&amp;#039;ya d\u00f6n\u00fc\u015fleri kolayla\u015f\u0131r. (...) \u0130ki \u00fclke aras\u0131ndaki ili\u015fkiler d\u00fczelirken, serbest dola\u015f\u0131m\u0131n m\u00fcmk\u00fcn k\u0131l\u0131nmas\u0131 g\u00fczel bir mesaj olur\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fransa&amp;#039;n\u0131n 3 Haziran 2021 tarihinde k\u0131rm\u0131z\u0131 listeye ald\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler \u015f\u00f6yle:&lt;\/strong&gt; T\u00fcrkiye, Arjantin, Bahreyn, Banglade\u015f, Bolivya, Brezilya, \u015eili, Kolombiya, Kosta Rika, Hindistan, Nepal, Pakistan, Sri Lanka, Surinam, Uruguay ve G\u00fcney Afrika. Bu liste d\u00fczenli olarak g\u00fcncelleniyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623666110,&quot;publishedAt&quot;:1623674030,&quot;updatedAt&quot;:1623674033,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/14\/buyukelci-onaner-hint-yolcular-istanbul-dan-transit-yapt-g-icin-fransa-n-n-k-rm-z-listesin&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/29\/70\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4e02ab4d-0c02-5fe0-be23-044c10a77433-5762970.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Paris B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Ali Onaner&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Paris B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Ali Onaner&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1200,&quot;height&quot;:703}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:284,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:117,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:12639,&quot;slug&quot;:&quot;travel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;seyahat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Seyahat&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Seyahat&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1554244},{&quot;id&quot;:1554276},{&quot;id&quot;:1554302}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:117,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/14\/buyukelci-onaner-hint-yolcular-istanbul-dan-transit-yapt-g-icin-fransa-n-n-k-rm-z-listesin&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623674033},{&quot;id&quot;:1554280,&quot;cid&quot;:5762894,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210614_WRSU_16295352&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ran, yerli Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 COVIRAN Bereket&#039;in acil kullan\u0131m\u0131na izin verdi &quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130ran, yerli Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 COVIRAN Bereket&#039;in kullan\u0131m\u0131na izin verdi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130ran, yerli Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 COVIRAN Bereket&#039;in acil kullan\u0131m\u0131na izin verdi &quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ran Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 yerli Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 COVIRAN Bereket&#039;in acil kullan\u0131m\u0131na izin verdi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ran Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 yerli Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 COVIRAN Bereket&#039;in acil kullan\u0131m\u0131na izin verdi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;iran-yerli-covid-19-as-s-coviran-bereket-in-acil-kullan-m-na-izin-verdi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ran Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Said Nemeki, Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen yerli a\u015f\u0131 COVIRAN Bereket&#039;in acil kullan\u0131m\u0131na izin verildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nMerkezi eyaletinin merkez \u015fehri Erak&#039;taki sa\u011fl\u0131k projelerinin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6reninde konu\u015fan Nemeki, yerli a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndaki son durumla ilgili a\u00e7\u0131klamada bulundu. \n\nYerli a\u015f\u0131 COVIRAN Bereket&#039;e acil kullan\u0131m izni verildi\u011fini aktaran Nemeki, bir di\u011fer yerli a\u015f\u0131 Pastor&#039;a gelecek hafta, Razi Cov Pars ve Fahra a\u015f\u0131lar\u0131na da yak\u0131nda izin verilece\u011fini belirtti. \n\n\u0130ran, COVIRAN Bereket&#039;i 29 Aral\u0131k 2020&#039;de ilk defa insan \u00fczerinde test etmi\u015f ve ba\u015far\u0131l\u0131 sonu\u00e7lar al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Bilim Kurulunun ba\u015f\u0131ndaki Muhammed Muhbir&#039;in k\u0131z\u0131 Tayyibe Muhbir, a\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ilk g\u00f6n\u00fcll\u00fc olmu\u015ftu. \n\n\u00dclkenin ikinci yerli a\u015f\u0131s\u0131 Razi Cov Pars&#039;\u0131n insan \u00fczerindeki ilk denemesi ise 28 \u015eubat&#039;ta ger\u00e7ekle\u015ftirilmi\u015f, ilk a\u015famada a\u015f\u0131 133 g\u00f6n\u00fcll\u00fcye uygulanm\u0131\u015ft\u0131. \n\n\u0130ran&#039;da geli\u015ftirilen yerli a\u015f\u0131lar hen\u00fcz ba\u011f\u0131ms\u0131z uluslararas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalarda incelenmi\u015f de\u011fil. \n\n\u0130ran&#039;da salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana toplam 3 milyondan fazla Covid-19 vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc, hastal\u0131k dolay\u0131s\u0131yla 82 bin ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131  yitirdi . \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ran Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Said Nemeki, Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen yerli a\u015f\u0131 COVIRAN Bereket&amp;#039;in acil kullan\u0131m\u0131na izin verildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Merkezi eyaletinin merkez \u015fehri Erak&amp;#039;taki sa\u011fl\u0131k projelerinin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6reninde konu\u015fan Nemeki, yerli a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndaki son durumla ilgili a\u00e7\u0131klamada bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yerli a\u015f\u0131 COVIRAN Bereket&amp;#039;e acil kullan\u0131m izni verildi\u011fini aktaran Nemeki, bir di\u011fer yerli a\u015f\u0131 Pastor&amp;#039;a gelecek hafta, Razi Cov Pars ve Fahra a\u015f\u0131lar\u0131na da yak\u0131nda izin verilece\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ran, COVIRAN Bereket&amp;#039;i 29 Aral\u0131k 2020&amp;#039;de ilk defa insan \u00fczerinde test etmi\u015f ve ba\u015far\u0131l\u0131 sonu\u00e7lar al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Bilim Kurulunun ba\u015f\u0131ndaki Muhammed Muhbir&amp;#039;in k\u0131z\u0131 Tayyibe Muhbir, a\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ilk g\u00f6n\u00fcll\u00fc olmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkenin ikinci yerli a\u015f\u0131s\u0131 Razi Cov Pars&amp;#039;\u0131n insan \u00fczerindeki ilk denemesi ise 28 \u015eubat&amp;#039;ta ger\u00e7ekle\u015ftirilmi\u015f, ilk a\u015famada a\u015f\u0131 133 g\u00f6n\u00fcll\u00fcye uygulanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ran&amp;#039;da geli\u015ftirilen yerli a\u015f\u0131lar hen\u00fcz ba\u011f\u0131ms\u0131z uluslararas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalarda incelenmi\u015f de\u011fil.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ran&amp;#039;da salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana toplam 3 milyondan fazla Covid-19 vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc, hastal\u0131k dolay\u0131s\u0131yla 82 bin ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.worldometers.info\/coronavirus\/\&quot;&gt;yitirdi&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623664422,&quot;publishedAt&quot;:1623665210,&quot;updatedAt&quot;:1623665212,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/14\/iran-yerli-covid-19-as-s-coviran-bereket-in-acil-kullan-m-na-izin-verdi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/28\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_39906af9-e8aa-5665-8ce4-41322304f803-5762894.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 kampanyas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 kampanyas\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Ebrahim Noroozi\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4000,&quot;height&quot;:2667}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22832,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-iran&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;iran-da-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23284,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:23608,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-worldwide&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunyada-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22970,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;}],&quot;widgets&quot;:[],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1551370},{&quot;id&quot;:1551576},{&quot;id&quot;:1551782}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;work&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;is&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130\u015f&quot;,&quot;online&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/is&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:153,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;iran&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ran&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/iran&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:4056,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tahran&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Tahran&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/14\/iran-yerli-covid-19-as-s-coviran-bereket-in-acil-kullan-m-na-izin-verdi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623665212},{&quot;id&quot;:1554032,&quot;cid&quot;:5762384,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210614_WRSU_16291695&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;G7&#039;den \u00c7in&#039;in yol ve ku\u015fak projesine rakip: &#039;Daha \u0130yi Bir D\u00fcnyay\u0131 Yeniden \u0130n\u015fa Et&#039; giri\u015fim&#039; nedir?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;G7&#039;nin \u00c7in&#039;e rakip &#039;Daha \u0130yi Bir D\u00fcnya \u0130n\u015fa Et&#039; giri\u015fimi nedir?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;G7&#039;den \u00c7in&#039;in yol ve ku\u015fak projesine rakip: &#039;Daha \u0130yi Bir D\u00fcnyay\u0131 Yeniden \u0130n\u015fa Et&#039; giri\u015fimi nedir?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;G7 sonu\u00e7 bildirgesinin temeline oturtulan ve Beyaz Saray taraf\u0131ndan ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 duyurulan \&quot;Daha \u0130yi Bir D\u00fcnyay\u0131 Yeniden \u0130n\u015fa Et\&quot; Giri\u015fimi \u00f6zg\u00fcr ve a\u00e7\u0131k toplum vurgusuyla Covid-19 pandemisi sonras\u0131nda k\u00fcresel kalk\u0131nma i\u00e7in alt\u0131 temel prensip \u00f6ng\u00f6r\u00fcyor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;G7 sonu\u00e7 bildirgesinin temeline oturtulan ve Beyaz Saray taraf\u0131ndan ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 duyurulan \&quot;Daha \u0130yi Bir D\u00fcnyay\u0131 Yeniden \u0130n\u015fa Et\&quot; Giri\u015fimi \u00f6zg\u00fcr ve a\u00e7\u0131k toplum vurgusuyla Covid-19 pandemisi sonras\u0131nda k\u00fcresel kalk\u0131nma i\u00e7in alt\u0131 temel prensip \u00f6ng\u00f6r\u00fcyor&quot;,&quot;url&quot;:&quot;g7-den-cin-in-yol-ve-kusak-projesine-rakip-daha-iyi-bir-dunyay-yeniden-insa-et-girisim-ned&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n demokrasisi g\u00fc\u00e7l\u00fc ve ekonomisi geli\u015fmi\u015f yedi \u00fclkesini bir araya getiren G7 Zirvesi&#039;nde liderler d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda dev bir kalk\u0131nma plan\u0131 i\u00e7in ilk ad\u0131m\u0131 att\u0131. \u00c7in&#039;in \&quot; Ku\u015fak ve Yol \&quot; projesine rakip olarak geli\u015ftirilen yeni giri\u015fim \&quot;Daha \u0130yi Bir D\u00fcnyay\u0131 Yeniden \u0130n\u015fa Et\&quot; (Build Back Better World-B3W) ad\u0131yla d\u00fcnyaya duyuruldu. \n\n\u0130ngiltere&#039;de d\u00fczenlenen zirvenin en \u00f6nemli ad\u0131mlar\u0131ndan biri olarak Beyaz Saray taraf\u0131ndan kamuoyuyla payla\u015f\u0131lan giri\u015fim \u00c7in&#039;le ya\u015fanan stratejik rekabet kar\u015f\u0131s\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fck ve orta gelirli \u00fclkelerin devasa altyap\u0131 ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in somut ad\u0131mlar at\u0131lmas\u0131 esas\u0131na dayan\u0131yor. Giri\u015fim geli\u015fmekte olan \u00fclkelerin Covid-19 salg\u0131n\u0131yla daha da \u015fiddetlenerek 40 trilyon dolar\u0131 a\u015fan altyap\u0131 ihtiyac\u0131na destek olunmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcyor.  \n\nG7  sonu\u00e7 bildirgesi  \&quot; daha iyiyi yeniden in\u015fa et \&quot; slogan\u0131yla ortaya koydu\u011fu k\u00fcresel eylem plan\u0131nda:   \n\nEn h\u0131zl\u0131 \u015fekilde en fazla inan\u0131n a\u015f\u0131lanmas\u0131 suretiyle derhal pandeminin sona erdirilmesi ve uluslararas\u0131 \u00e7abalar\u0131n yo\u011funla\u015ft\u0131r\u0131larak gelece\u011fe haz\u0131rlan\u0131lmas\u0131; \nPandemi s\u00fcresince ortaya konulan 12 trilyon dolarl\u0131k deste\u011fin \u00fczerine iyile\u015fme planlar\u0131n\u0131n geli\u015ftirilerek ekonomilerin canland\u0131r\u0131lmas\u0131; \nDaha serbest, daha adil bir ticaret, daha diren\u00e7li bir k\u00fcresel ekonomi ve daha adil bir k\u00fcresel vergi sistemi ile gelecek refah\u0131n g\u00fcvence alt\u0131na al\u0131nmas\u0131; \n\u0130stihdam yaratan, emisyonlar\u0131 kesen ve k\u00fcresel s\u0131cakl\u0131k art\u0131\u015f\u0131n\u0131 1,5 derece ile s\u0131n\u0131rl\u0131 tutmay\u0131 ama\u00e7layan ye\u015fil devrimi destekleyerek gezegenin korunmas\u0131; \nD\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda i\u015fbirli\u011finin g\u00fc\u00e7lendiilmesi- temiz ve ye\u015fil b\u00fcy\u00fcme giri\u015fimi sayesinde altyap\u0131 i\u00e7in yat\u0131r\u0131m yakla\u015f\u0131m\u0131nda de\u011fi\u015fikli\u011fe gitmek yoluyla daha iyi bir d\u00fcnyay\u0131 yeniden in\u015fa edebilmek i\u00e7in yeni ortakl\u0131klar geli\u015ftirilmesi; \nDe\u011fi\u015fen d\u00fcnyada ba\u015far\u0131n\u0131n sa\u011flam temeli olarak de\u011ferlerin benimsenmesi vaadedildi.  \n\nG7 Zirvesi sonu\u00e7 bildirgesinin k\u00fcresel eylem plan\u0131 stratejisinin de temel ta\u015f\u0131 olarak yer bulan bu giri\u015fim kapsam\u0131nda \u00f6zg\u00fcr ve a\u00e7\u0131k toplumlar ve demokrasiler ile \u00e7ok payda\u015fl\u0131l\u0131\u011fa olan ba\u011fl\u0131l\u0131\u011fa vurgu yap\u0131ld\u0131. Avrupa Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen ise G7 liderlerinin geli\u015fmekte olan \u00fclkelere yard\u0131m planlar\u0131n\u0131n, \u00c7in&#039;in yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n aksine ko\u015fulsuz \u015farts\u0131z oldu\u011funa  dikkat \u00e7ekti. \n\nG7 ile g\u00fcndeme gelen slogan\u0131n alt\u0131 prensibi \n\nG7 sonu\u00e7 bildirgesinin temeline oturtulan ve  Beyaz Saray  taraf\u0131ndan ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 duyurulan \&quot;Daha \u0130yi Bir D\u00fcnyay\u0131 Yeniden \u0130n\u015fa Et\&quot; Giri\u015fimi alt\u0131 temel prensibe dayan\u0131yor. \n\nDe\u011fer odakl\u0131:  Bu prensip mali, \u00e7evresel ve sosyal a\u00e7\u0131dan \u015feffaf ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir bir \u015fekilde y\u00fcr\u00fct\u00fclen altyap\u0131sal kalk\u0131nmay\u0131 vurguluyor. Liderler bu giri\u015fimden yararlanacak \u00fclkelere pozitif bir vizyon ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir, \u015feffaf mali kaynaklar sunmay\u0131 vaat ediyor. \n\u0130yi y\u00f6netim ve g\u00fc\u00e7l\u00fc standartlar:  Giri\u015fimden yararlanan halklar\u0131n altyap\u0131 projelerinden bekledikleri ve hak ettikleri uzun vadeli faydalar\u0131 edinmelerini ama\u00e7layan liderler y\u00fcksek standartlar ve prensiplere dayal\u0131 \u015fekilde hareket etme taahh\u00fcd\u00fcnde bulunuyor. Bu kapsamda \u00e7evre, iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi, i\u015f ve sosyal g\u00fcvenlik tedbirleri, \u015feffafl\u0131k, mali kaynak, in\u015faat, yolsuzlukla m\u00fccadele ve benzeri alanlarda \&quot;Blue Dot Network\&quot; (Mavi Nokta A\u011f\u0131) olarak bilinen standard\u0131 uygulamay\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcyor.  Blue Dot Network,  Amerika Birle\u015fik Devletler, Japonya ve Avustralya taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ve altyap\u0131sal kalk\u0131nma projelerinde de\u011ferlendirme ve sertifikasyon sistemi \u00f6ng\u00f6ren \u00e7ok payda\u015fl\u0131 bir giri\u015fim olarak 2019&#039;da \u00c7in&#039;in \&quot;Ku\u015fak ve Yol\&quot; giri\u015fimine bir ara\u00e7 olarak sunulmu\u015ftu. \n\u0130klim dostu:  Yat\u0131r\u0131mlar\u0131n Paris \u0130klim Anla\u015fmas\u0131&#039;n\u0131n hedefleri do\u011frultusunda belirlenmesini ama\u00e7l\u0131yor. \nG\u00fc\u00e7l\u00fc Stratejik Ortakl\u0131k:  Altyap\u0131lar\u0131n uzun vadeli fayda ve etkinlik sunabilmesi i\u00e7in yat\u0131r\u0131mlar\u0131n ger\u00e7ek ortakl\u0131k anlay\u0131\u015f\u0131yla geli\u015ftirilmesini ama\u00e7layan bu prensip kapsam\u0131nda yerel ihtiya\u00e7lar\u0131 de\u011ferlendirilmesini, i\u015fbirli\u011fi ve uyumu sa\u011flamak \u00fczere G7 \u00e7er\u00e7evesinde bir \u00e7al\u0131\u015fma kolu kurulmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. \n\u00d6zel sermayenin kalk\u0131nma finansman\u0131 ile harekete ge\u00e7irilmesi:  D\u00fc\u015f\u00fck ve orta gelirli \u00fclkelerdeki devasa altyap\u0131 eksikli\u011fini gidermek \u00fczere varolan fon ve finans yakla\u015f\u0131mlar\u0131n\u0131n yetersizli\u011finden hareket eden bu prensip G7 \u00fclkelerindeki \u00f6zel sermayenin sorumlu, piyasa odakl\u0131, y\u00fcksek standart ve \u015fefaffl\u0131\u011f\u0131 da i\u00e7eren altyap\u0131 yat\u0131r\u0131m\u0131 vaadediyor. \n\u00c7ok payda\u015fl\u0131 finansman\u0131n etkisini artt\u0131rmak:  Proje planlamas\u0131nda, uygulamas\u0131nda, sosyal ve \u00e7evresel tedbirler ve analitik kapasite a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00e7ok payda\u015fl\u0131 kalk\u0131nma bankalar\u0131n\u0131n ve di\u011fer uluslararas\u0131 finans kurumlar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi standartlardan yararlanmay\u0131 \u00f6ng\u00f6ren bu prensip ile hem \u00f6zel hem de kamu sekt\u00f6r\u00fc i\u00e7in sermayenin hareketlendirilmesi hedefleniyor. \n\n\&quot;Daha \u0130yisinin yeniden in\u015fas\u0131\&quot; slogan\u0131 pandemi sonras\u0131nda bir\u00e7ok bat\u0131l\u0131 \u00fclke ve kurum taraf\u0131ndan benimsendi \n\nHer ne kadar \&quot;Daha \u0130yinin Yeniden \u0130n\u015fas\u0131\&quot; kavram\u0131 G7 sonu\u00e7 bildirgesiyle g\u00fcndeme gelse de, asl\u0131nda Covid-19 salg\u0131n\u0131yla birlikte ortaya \u00e7\u0131kan ekonomik zorluklar kar\u015f\u0131s\u0131nda s\u0131kl\u0131kla kullan\u0131lan bir slogan. Bir\u00e7ok bat\u0131l\u0131 kurum ve \u00fclke taraf\u0131ndan benimsenen slogan \u00f6zellikle pandemi sonras\u0131ndaki ekonomik iyile\u015fme modellerini vurgulamak i\u00e7in kullan\u0131ld\u0131. \u0130\u015fte baz\u0131 \u00f6rnekler: \n\nOECD: \n\nAvrupa \u0130\u015fbirli\u011fi ve Kalk\u0131nma \u00d6rg\u00fct\u00fc (OECD) 5 haziran 2020 y\u0131l\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fmada Covid-19 krizinde kar\u015f\u0131 ekonomilerin sa\u011flam ve diren\u00e7li olabilmesi i\u00e7in \&quot;i\u015flerin her zamanki gibi devam etmesi (business as usual) ve \u00e7evresel a\u00e7\u0131dan y\u0131k\u0131c\u0131 yat\u0131r\u0131m modellerinin ve aktivitelerinden ka\u00e7\u0131n\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulayarak ekonomik iyile\u015fme paketlerinin \&quot;daha iyinin yeniden in\u015fas\u0131\&quot; esas\u0131na dayanarak tasarlanmas\u0131n\u0131  \u00f6nerdi. \n\nD\u00fcnya Ekonomik Forumu: \n\nSalg\u0131n\u0131n t\u00fcm \u015fiddetiyle s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc Temmuz 2020&#039;de sundu\u011fu \u00f6neride pandeminin bat\u0131l\u0131 demokratik ve serbest piyasa ekonomilerinin sistemleri ve kurumlar\u0131 \u00fczerinde zafiyetleri a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kar\u0131rken, ay\u0131n\u0131 zamanda daha diren\u00e7li ve s\u00fcr\u00fcd\u00fcr\u00fclebilir bir d\u00fcnya i\u00e7in f\u0131rsatlar \u015fekillendirdi\u011fi belirtildi ve ye\u015fil, kapsay\u0131c\u0131 bir gelecek i\u00e7in kapitalizmin yeniden ke\u015ffedilmesi gerekti\u011finin  alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi. \n\nWWF: \n\nD\u00fcnya Do\u011fay\u0131 Koruma Vakf\u0131 (WWF) 2020 y\u0131l\u0131n\u0131 de\u011ferlendirdi\u011fi raporda g\u0131da \u00fcretim sistemlerinde ve t\u00fcketim modellerinde iddial\u0131 de\u011fi\u015fim yaparak, toprak kullan\u0131m\u0131, g\u0131da israf\u0131 ve beslenme \u015feklimizi de\u011fi\u015ftirerek  do\u011fadaki kayb\u0131n  \u00f6n\u00fcne ge\u00e7menin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funu belirtti. \&quot;Daha iyiyi Yeniden \u0130n\u015fa Et\&quot; slogan\u0131n\u0131 kullanarak sorunlara ve \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerilerine dikkat \u00e7eken vak\u0131f, d\u00fcnya liderlerinden \u00e7evre, iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir kalk\u0131nma ile ilgili 2021 y\u0131l\u0131nda alaca\u011f\u0131 kararlarda do\u011fa ve insan\u0131 \u00f6nceliklendirmesi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda  bulundu . \n\nBiden&#039;\u0131n se\u00e7im kampanyas\u0131: \n\nAmerika Birle\u015fik Devletleri Ba\u015fkan\u0131 (ABD) Joe Biden, 3 Kas\u0131m&#039;daki ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7im kampanyas\u0131nda  hem Covid-19 pandemisinin getirdi\u011fi zarar\u0131, hem de  Amerikan ekonomisinin  yap\u0131sal zafiyet ve e\u015fitsizliklerini gidermek i\u00e7in istihdam yaratma ve ekonomik iyile\u015fme plan\u0131n\u0131 \&quot;Daha iyiyi \u0130n\u015fa Et\&quot; slogan\u0131n\u0131 \u00fczerine kurdu. \n\n\u0130ngiltere&#039;de Covid-19 pandemi sonras\u0131: \n\n\u0130ngiltere Maliye ve Hazine Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan Mart 2021&#039;de yay\u0131mlanan b\u00fcy\u00fcme plan\u0131nda da \&quot;Daha \u0130yisini Yeniden \u0130n\u015fa Et\&quot; slogan\u0131 kullan\u0131ld\u0131. Planda bu slogan ile Covid-19 sonras\u0131nda  ekonomik iyile\u015fmenin sa\u011flanmas\u0131  amac\u0131yla K\u00fcresel Britanya vizyonu kapsam\u0131nda insanlar\u0131n \u00f6nceliklerine odaklanan, e\u015fitsizlikleri gidermeyi \u00f6nceliklendiren ve net s\u0131f\u0131r karbon i\u00e7in d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc destekleyen bir yakla\u015f\u0131m\u0131n benimsendi\u011fi vurguland\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnyan\u0131n demokrasisi g\u00fc\u00e7l\u00fc ve ekonomisi geli\u015fmi\u015f yedi \u00fclkesini bir araya getiren G7 Zirvesi&amp;#039;nde liderler d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda dev bir kalk\u0131nma plan\u0131 i\u00e7in ilk ad\u0131m\u0131 att\u0131. \u00c7in&amp;#039;in \&quot;&lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2019\/04\/14\/video-cin-modern-ipek-yolu-nedir-kusak-ve-yol-girisimi-nedir-ipek-yolu-ne-zaman-bitecek\&quot;&gt;Ku\u015fak ve Yol&lt;\/a&gt;\&quot; projesine rakip olarak geli\u015ftirilen yeni giri\u015fim \&quot;Daha \u0130yi Bir D\u00fcnyay\u0131 Yeniden \u0130n\u015fa Et\&quot; (Build Back Better World-B3W) ad\u0131yla d\u00fcnyaya duyuruldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de d\u00fczenlenen zirvenin en \u00f6nemli ad\u0131mlar\u0131ndan biri olarak Beyaz Saray taraf\u0131ndan kamuoyuyla payla\u015f\u0131lan giri\u015fim \u00c7in&amp;#039;le ya\u015fanan stratejik rekabet kar\u015f\u0131s\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fck ve orta gelirli \u00fclkelerin devasa altyap\u0131 ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in somut ad\u0131mlar at\u0131lmas\u0131 esas\u0131na dayan\u0131yor. Giri\u015fim geli\u015fmekte olan \u00fclkelerin Covid-19 salg\u0131n\u0131yla daha da \u015fiddetlenerek 40 trilyon dolar\u0131 a\u015fan altyap\u0131 ihtiyac\u0131na destek olunmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G7 &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.g7uk.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Summary-of-Carbis-Bay-G7-Summit-Communique-PDF-248KB-2-Pages.pdf\&quot;&gt;sonu\u00e7 bildirgesi&lt;\/a&gt; \&quot;&lt;em&gt;daha iyiyi yeniden in\u015fa et&lt;\/em&gt;\&quot; slogan\u0131yla ortaya koydu\u011fu k\u00fcresel eylem plan\u0131nda:&lt;\/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;En h\u0131zl\u0131 \u015fekilde en fazla inan\u0131n a\u015f\u0131lanmas\u0131 suretiyle derhal pandeminin sona erdirilmesi ve uluslararas\u0131 \u00e7abalar\u0131n yo\u011funla\u015ft\u0131r\u0131larak gelece\u011fe haz\u0131rlan\u0131lmas\u0131;&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Pandemi s\u00fcresince ortaya konulan 12 trilyon dolarl\u0131k deste\u011fin \u00fczerine iyile\u015fme planlar\u0131n\u0131n geli\u015ftirilerek ekonomilerin canland\u0131r\u0131lmas\u0131;&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Daha serbest, daha adil bir ticaret, daha diren\u00e7li bir k\u00fcresel ekonomi ve daha adil bir k\u00fcresel vergi sistemi ile gelecek refah\u0131n g\u00fcvence alt\u0131na al\u0131nmas\u0131;&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u0130stihdam yaratan, emisyonlar\u0131 kesen ve k\u00fcresel s\u0131cakl\u0131k art\u0131\u015f\u0131n\u0131 1,5 derece ile s\u0131n\u0131rl\u0131 tutmay\u0131 ama\u00e7layan ye\u015fil devrimi destekleyerek gezegenin korunmas\u0131;&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;D\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda i\u015fbirli\u011finin g\u00fc\u00e7lendiilmesi- temiz ve ye\u015fil b\u00fcy\u00fcme giri\u015fimi sayesinde altyap\u0131 i\u00e7in yat\u0131r\u0131m yakla\u015f\u0131m\u0131nda de\u011fi\u015fikli\u011fe gitmek yoluyla daha iyi bir d\u00fcnyay\u0131 yeniden in\u015fa edebilmek i\u00e7in yeni ortakl\u0131klar geli\u015ftirilmesi;&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;De\u011fi\u015fen d\u00fcnyada ba\u015far\u0131n\u0131n sa\u011flam temeli olarak de\u011ferlerin benimsenmesi vaadedildi.&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;p&gt;G7 Zirvesi sonu\u00e7 bildirgesinin k\u00fcresel eylem plan\u0131 stratejisinin de temel ta\u015f\u0131 olarak yer bulan bu giri\u015fim kapsam\u0131nda \u00f6zg\u00fcr ve a\u00e7\u0131k toplumlar ve demokrasiler ile \u00e7ok payda\u015fl\u0131l\u0131\u011fa olan ba\u011fl\u0131l\u0131\u011fa vurgu yap\u0131ld\u0131. Avrupa Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen ise G7 liderlerinin geli\u015fmekte olan \u00fclkelere yard\u0131m planlar\u0131n\u0131n, \u00c7in&amp;#039;in yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n aksine ko\u015fulsuz \u015farts\u0131z oldu\u011funa &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/13\/von-der-leyen-cin-in-aksine-bizim-yard-mlar-m-z-sartlara-bagl-degil-euronews-ozel\&quot;&gt;dikkat \u00e7ekti.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;3833152,3798282\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2019\/04\/14\/video-cin-modern-ipek-yolu-nedir-kusak-ve-yol-girisimi-nedir-ipek-yolu-ne-zaman-bitecek\&quot;&gt;Modern \u0130pek Yolu: Ku\u015fak ve Yol Giri\u015fimi nedir?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2019\/04\/28\/kusak-ve-yol-forumu-cin-den-borc-batagina-dusmekten-korkan-ulkelere-teminat\&quot;&gt;&#039;Ku\u015fak ve Yol&#039; Forumu: \u00c7in&#039;den bor\u00e7 bata\u011f\u0131na d\u00fc\u015fmekten korkan \u00fclkelere teminat&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;G7 ile g\u00fcndeme gelen slogan\u0131n alt\u0131 prensibi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;G7 sonu\u00e7 bildirgesinin temeline oturtulan ve &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.whitehouse.gov\/briefing-room\/statements-releases\/2021\/06\/12\/fact-sheet-president-biden-and-g7-leaders-launch-build-back-better-world-b3w-partnership\/\&quot;&gt;Beyaz Saray&lt;\/a&gt; taraf\u0131ndan ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 duyurulan \&quot;Daha \u0130yi Bir D\u00fcnyay\u0131 Yeniden \u0130n\u015fa Et\&quot; Giri\u015fimi alt\u0131 temel prensibe dayan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;ol&gt;\n&lt;li&gt;&lt;strong&gt;De\u011fer odakl\u0131:&lt;\/strong&gt; Bu prensip mali, \u00e7evresel ve sosyal a\u00e7\u0131dan \u015feffaf ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir bir \u015fekilde y\u00fcr\u00fct\u00fclen altyap\u0131sal kalk\u0131nmay\u0131 vurguluyor. Liderler bu giri\u015fimden yararlanacak \u00fclkelere pozitif bir vizyon ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir, \u015feffaf mali kaynaklar sunmay\u0131 vaat ediyor.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;strong&gt;\u0130yi y\u00f6netim ve g\u00fc\u00e7l\u00fc standartlar:&lt;\/strong&gt; Giri\u015fimden yararlanan halklar\u0131n altyap\u0131 projelerinden bekledikleri ve hak ettikleri uzun vadeli faydalar\u0131 edinmelerini ama\u00e7layan liderler y\u00fcksek standartlar ve prensiplere dayal\u0131 \u015fekilde hareket etme taahh\u00fcd\u00fcnde bulunuyor. Bu kapsamda \u00e7evre, iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi, i\u015f ve sosyal g\u00fcvenlik tedbirleri, \u015feffafl\u0131k, mali kaynak, in\u015faat, yolsuzlukla m\u00fccadele ve benzeri alanlarda \&quot;Blue Dot Network\&quot; (Mavi Nokta A\u011f\u0131) olarak bilinen standard\u0131 uygulamay\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcyor. &lt;em&gt;Blue Dot Network,&lt;\/em&gt; Amerika Birle\u015fik Devletler, Japonya ve Avustralya taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ve altyap\u0131sal kalk\u0131nma projelerinde de\u011ferlendirme ve sertifikasyon sistemi \u00f6ng\u00f6ren \u00e7ok payda\u015fl\u0131 bir giri\u015fim olarak 2019&#039;da \u00c7in&#039;in \&quot;Ku\u015fak ve Yol\&quot; giri\u015fimine bir ara\u00e7 olarak sunulmu\u015ftu.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;strong&gt;\u0130klim dostu:&lt;\/strong&gt; Yat\u0131r\u0131mlar\u0131n Paris \u0130klim Anla\u015fmas\u0131&#039;n\u0131n hedefleri do\u011frultusunda belirlenmesini ama\u00e7l\u0131yor.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;strong&gt;G\u00fc\u00e7l\u00fc Stratejik Ortakl\u0131k:&lt;\/strong&gt; Altyap\u0131lar\u0131n uzun vadeli fayda ve etkinlik sunabilmesi i\u00e7in yat\u0131r\u0131mlar\u0131n ger\u00e7ek ortakl\u0131k anlay\u0131\u015f\u0131yla geli\u015ftirilmesini ama\u00e7layan bu prensip kapsam\u0131nda yerel ihtiya\u00e7lar\u0131 de\u011ferlendirilmesini, i\u015fbirli\u011fi ve uyumu sa\u011flamak \u00fczere G7 \u00e7er\u00e7evesinde bir \u00e7al\u0131\u015fma kolu kurulmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;strong&gt;\u00d6zel sermayenin kalk\u0131nma finansman\u0131 ile harekete ge\u00e7irilmesi:&lt;\/strong&gt; D\u00fc\u015f\u00fck ve orta gelirli \u00fclkelerdeki devasa altyap\u0131 eksikli\u011fini gidermek \u00fczere varolan fon ve finans yakla\u015f\u0131mlar\u0131n\u0131n yetersizli\u011finden hareket eden bu prensip G7 \u00fclkelerindeki \u00f6zel sermayenin sorumlu, piyasa odakl\u0131, y\u00fcksek standart ve \u015fefaffl\u0131\u011f\u0131 da i\u00e7eren altyap\u0131 yat\u0131r\u0131m\u0131 vaadediyor.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;strong&gt;\u00c7ok payda\u015fl\u0131 finansman\u0131n etkisini artt\u0131rmak:&lt;\/strong&gt; Proje planlamas\u0131nda, uygulamas\u0131nda, sosyal ve \u00e7evresel tedbirler ve analitik kapasite a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00e7ok payda\u015fl\u0131 kalk\u0131nma bankalar\u0131n\u0131n ve di\u011fer uluslararas\u0131 finans kurumlar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi standartlardan yararlanmay\u0131 \u00f6ng\u00f6ren bu prensip ile hem \u00f6zel hem de kamu sekt\u00f6r\u00fc i\u00e7in sermayenin hareketlendirilmesi hedefleniyor.&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ol&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5730258,5713356\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/04\/putin-abd-nin-ekonomik-ve-siyasi-bir-arac-olarak-kulland-g-dolar-b-rakabiliriz\&quot;&gt;Putin: ABD&#039;nin ekonomik ve siyasi bir ara\u00e7 olarak kulland\u0131\u011f\u0131 dolar\u0131 b\u0131rakabiliriz&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/31\/kuresel-ekonomik-buyume-beklentisini-yukselten-oecd-turkiye-tahminini-dusurdu\&quot;&gt;K\u00fcresel ekonomik b\u00fcy\u00fcme beklentisini y\u00fckselten OECD, T\u00fcrkiye tahminini d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Daha \u0130yisinin yeniden in\u015fas\u0131\&quot; slogan\u0131 pandemi sonras\u0131nda bir\u00e7ok bat\u0131l\u0131 \u00fclke ve kurum taraf\u0131ndan benimsendi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Her ne kadar \&quot;Daha \u0130yinin Yeniden \u0130n\u015fas\u0131\&quot; kavram\u0131 G7 sonu\u00e7 bildirgesiyle g\u00fcndeme gelse de, asl\u0131nda Covid-19 salg\u0131n\u0131yla birlikte ortaya \u00e7\u0131kan ekonomik zorluklar kar\u015f\u0131s\u0131nda s\u0131kl\u0131kla kullan\u0131lan bir slogan. Bir\u00e7ok bat\u0131l\u0131 kurum ve \u00fclke taraf\u0131ndan benimsenen slogan \u00f6zellikle pandemi sonras\u0131ndaki ekonomik iyile\u015fme modellerini vurgulamak i\u00e7in kullan\u0131ld\u0131. \u0130\u015fte baz\u0131 \u00f6rnekler:&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;OECD:&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Avrupa \u0130\u015fbirli\u011fi ve Kalk\u0131nma \u00d6rg\u00fct\u00fc (OECD) 5 haziran 2020 y\u0131l\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fmada Covid-19 krizinde kar\u015f\u0131 ekonomilerin sa\u011flam ve diren\u00e7li olabilmesi i\u00e7in \&quot;i\u015flerin her zamanki gibi devam etmesi (business as usual) ve \u00e7evresel a\u00e7\u0131dan y\u0131k\u0131c\u0131 yat\u0131r\u0131m modellerinin ve aktivitelerinden ka\u00e7\u0131n\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulayarak ekonomik iyile\u015fme paketlerinin \&quot;daha iyinin yeniden in\u015fas\u0131\&quot; esas\u0131na dayanarak tasarlanmas\u0131n\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.oecd.org\/coronavirus\/policy-responses\/building-back-better-a-sustainable-resilient-recovery-after-covid-19-52b869f5\/\&quot;&gt;\u00f6nerdi.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;h3&gt;D\u00fcnya Ekonomik Forumu:&lt;\/h3&gt;&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n t\u00fcm \u015fiddetiyle s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc Temmuz 2020&amp;#039;de sundu\u011fu \u00f6neride pandeminin bat\u0131l\u0131 demokratik ve serbest piyasa ekonomilerinin sistemleri ve kurumlar\u0131 \u00fczerinde zafiyetleri a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kar\u0131rken, ay\u0131n\u0131 zamanda daha diren\u00e7li ve s\u00fcr\u00fcd\u00fcr\u00fclebilir bir d\u00fcnya i\u00e7in f\u0131rsatlar \u015fekillendirdi\u011fi belirtildi ve ye\u015fil, kapsay\u0131c\u0131 bir gelecek i\u00e7in kapitalizmin yeniden ke\u015ffedilmesi gerekti\u011finin &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/17\/dunya-ekonomik-forumu-baskan-klaus-schwab-covid-19-sonras-dunyada-eski-duzene-donmek-imkan\&quot;&gt;alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;h3&gt;WWF:&lt;\/h3&gt;&lt;p&gt;D\u00fcnya Do\u011fay\u0131 Koruma Vakf\u0131 (WWF) 2020 y\u0131l\u0131n\u0131 de\u011ferlendirdi\u011fi raporda g\u0131da \u00fcretim sistemlerinde ve t\u00fcketim modellerinde iddial\u0131 de\u011fi\u015fim yaparak, toprak kullan\u0131m\u0131, g\u0131da israf\u0131 ve beslenme \u015feklimizi de\u011fi\u015ftirerek &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/02\/surdurulebilir-okyanus-ekonomisine-dogru-okyanusun-kaynaklar-n-korurken-de-kullanabilir-mi\&quot;&gt;do\u011fadaki kayb\u0131n&lt;\/a&gt; \u00f6n\u00fcne ge\u00e7menin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funu belirtti. \&quot;Daha iyiyi Yeniden \u0130n\u015fa Et\&quot; slogan\u0131n\u0131 kullanarak sorunlara ve \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerilerine dikkat \u00e7eken vak\u0131f, d\u00fcnya liderlerinden \u00e7evre, iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir kalk\u0131nma ile ilgili 2021 y\u0131l\u0131nda alaca\u011f\u0131 kararlarda do\u011fa ve insan\u0131 \u00f6nceliklendirmesi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda &lt;a href=\&quot;https:\/\/wwf.panda.org\/discover\/our_focus\/markets\/new_deal_for_nature___people\/?\&quot;&gt;bulundu&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;h3&gt;Biden&#039;\u0131n se\u00e7im kampanyas\u0131:&lt;\/h3&gt;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri Ba\u015fkan\u0131 (ABD) Joe Biden, 3 Kas\u0131m&amp;#039;daki ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7im kampanyas\u0131nda hem Covid-19 pandemisinin getirdi\u011fi zarar\u0131, hem de &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/02\/obama-biden-yar-m-kalan-isleri-tamaml-yor-trump-ise-ekonomi-politikam-zdan-fayda-saglad\&quot;&gt;Amerikan ekonomisinin&lt;\/a&gt; yap\u0131sal zafiyet ve e\u015fitsizliklerini gidermek i\u00e7in istihdam yaratma ve ekonomik iyile\u015fme plan\u0131n\u0131 \&quot;Daha iyiyi \u0130n\u015fa Et\&quot; slogan\u0131n\u0131 \u00fczerine kurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h3&gt;\u0130ngiltere&#039;de Covid-19 pandemi sonras\u0131:&lt;\/h3&gt;&lt;p&gt;\u0130ngiltere Maliye ve Hazine Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan Mart 2021&amp;#039;de yay\u0131mlanan b\u00fcy\u00fcme plan\u0131nda da \&quot;Daha \u0130yisini Yeniden \u0130n\u015fa Et\&quot; slogan\u0131 kullan\u0131ld\u0131. Planda bu slogan ile Covid-19 sonras\u0131nda &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/12\/ingiltere-ekonomisi-pandemi-nedeniyle-2020-de-yuzde-9-9-kuculdu\&quot;&gt;ekonomik iyile\u015fmenin sa\u011flanmas\u0131&lt;\/a&gt; amac\u0131yla K\u00fcresel Britanya vizyonu kapsam\u0131nda insanlar\u0131n \u00f6nceliklerine odaklanan, e\u015fitsizlikleri gidermeyi \u00f6nceliklendiren ve net s\u0131f\u0131r karbon i\u00e7in d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc destekleyen bir yakla\u015f\u0131m\u0131n benimsendi\u011fi vurguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623648344,&quot;publishedAt&quot;:1623662310,&quot;updatedAt&quot;:1623662312,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/14\/g7-den-cin-in-yol-ve-kusak-projesine-rakip-daha-iyi-bir-dunyay-yeniden-insa-et-girisim-ned&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/23\/84\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a0ea144d-f8eb-554f-afd7-3e6227c3498d-5762384.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;ABD Ba\u015fkan\u0131 J\u0131oe Biden \u0130ngiltere&#039;deki G7 Zirvesi&#039;nin bitimindeki bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131klama yap\u0131yor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;ABD Ba\u015fkan\u0131 J\u0131oe Biden \u0130ngiltere&#039;deki G7 Zirvesi&#039;nin bitimindeki bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131klama yap\u0131yor&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Patrick Semansky\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:5642,&quot;height&quot;:3762}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanbir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berrak Kanbir Rodriguez Sanmartin&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:323,&quot;slug&quot;:&quot;g7&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;g7&quot;,&quot;title&quot;:&quot;G7 Zirvesi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;G7 Zirvesi&quot;},{&quot;id&quot;:6005,&quot;slug&quot;:&quot;joe-biden&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;joe-biden&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Joe Biden&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Joe Biden&quot;},{&quot;id&quot;:24400,&quot;slug&quot;:&quot;belt-and-road-initiative&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kusak-ve-yol-girisimi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ku\u015fak ve Yol Giri\u015fimi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ku\u015fak ve Yol Giri\u015fimi&quot;},{&quot;id&quot;:12067,&quot;slug&quot;:&quot;economic-development&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ekonomik-kalkinma&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ekonomik kalk\u0131nma&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ekonomik kalk\u0131nma&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:10703,&quot;slug&quot;:&quot;world-economy&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya-ekonomisi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya ekonomisi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya ekonomisi&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1552980},{&quot;id&quot;:1553020},{&quot;id&quot;:1553122}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;work&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;is&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130\u015f&quot;,&quot;online&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/is&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:4392,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:447,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:3778,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;washington&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Washington&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/14\/g7-den-cin-in-yol-ve-kusak-projesine-rakip-daha-iyi-bir-dunyay-yeniden-insa-et-girisim-ned&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623662312},{&quot;id&quot;:1553138,&quot;cid&quot;:5761106,&quot;versionId&quot;:3,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210613_NWSU_16288268&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: 53 can kayb\u0131 ve 5 bin 12 yeni vaka &quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: 53 can kayb\u0131 ve 5 bin 12 yeni vaka &quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: 53 can kayb\u0131 ve 5 bin 12 yeni vaka &quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 53 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 454&#039;\u00fc hasta olmak \u00fczere toplam 5 bin 12 yeni vaka tespit edildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 53 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 454&#039;\u00fc hasta olmak \u00fczere toplam 5 bin 12 yeni vaka tespit edildi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-tablosu-53-can-kayb-ve-5-bin-12-yeni-vaka&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 53 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 454&#039;\u00fc hasta olmak \u00fczere toplam 5 bin 12 yeni vaka tespit edildi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re\u00a0T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 214 bin 957 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131. \n\nBug\u00fcn 53 ki\u015fi Covid-19 nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirirken, toplam can kayb\u0131 48 bin 721&#039;e y\u00fckseldi.\u00a0 \n\nHastanede tedavi g\u00f6ren a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 ise 952 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de uygulanan birinci ve ikinci doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 miktar\u0131 33 milyon 712 bin 157 oldu. Son 1 haftada uygulanan doz say\u0131s\u0131 3 milyon 17 bin 541 artt\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 53 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 454&amp;#039;\u00fc hasta olmak \u00fczere toplam 5 bin 12 yeni vaka tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.45933014354066987\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/11\/06\/808x371_cmsv2_e13c7501-c2e8-5cfb-bb6c-d9f612e5b890-5761106.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/11\/06\/202x93_cmsv2_e13c7501-c2e8-5cfb-bb6c-d9f612e5b890-5761106.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/11\/06\/266x122_cmsv2_e13c7501-c2e8-5cfb-bb6c-d9f612e5b890-5761106.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/11\/06\/404x185_cmsv2_e13c7501-c2e8-5cfb-bb6c-d9f612e5b890-5761106.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/11\/06\/534x245_cmsv2_e13c7501-c2e8-5cfb-bb6c-d9f612e5b890-5761106.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/11\/06\/606x278_cmsv2_e13c7501-c2e8-5cfb-bb6c-d9f612e5b890-5761106.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/11\/06\/808x371_cmsv2_e13c7501-c2e8-5cfb-bb6c-d9f612e5b890-5761106.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Covid-19 tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 214 bin 957 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bug\u00fcn 53 ki\u015fi Covid-19 nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirirken, toplam can kayb\u0131 48 bin 721&amp;#039;e y\u00fckseldi. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hastanede tedavi g\u00f6ren a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 ise 952 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de uygulanan birinci ve ikinci doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 miktar\u0131 33 milyon 712 bin 157 oldu. Son 1 haftada uygulanan doz say\u0131s\u0131 3 milyon 17 bin 541 artt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623600258,&quot;publishedAt&quot;:1623603912,&quot;updatedAt&quot;:1623604115,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/13\/covid-19-tablosu-53-can-kayb-ve-5-bin-12-yeni-vaka&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/11\/06\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_720ee469-3cca-581e-a517-719ad35a41ac-5761106.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130zmir&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130zmir&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:703},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/11\/06\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e13c7501-c2e8-5cfb-bb6c-d9f612e5b890-5761106.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1463,&quot;height&quot;:672}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22836,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:17114,&quot;slug&quot;:&quot;mortality&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum-oran-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1552980},{&quot;id&quot;:1553020},{&quot;id&quot;:1553026}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/13\/covid-19-tablosu-53-can-kayb-ve-5-bin-12-yeni-vaka&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623604115},{&quot;id&quot;:1553020,&quot;cid&quot;:5760570,&quot;versionId&quot;:18,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210613_NWSU_16287143&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;G-7&#039;de liderler \u00c7in&#039;i, Sincan b\u00f6lgesindeki insan haklar\u0131na sayg\u0131 duymaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;G-7&#039;den \u00c7in&#039;e uyar\u0131: Sincan b\u00f6lgesindeki insan haklar\u0131na sayg\u0131l\u0131 ol&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;G-7&#039;de liderler \u00c7in&#039;i, Sincan b\u00f6lgesindeki insan haklar\u0131na sayg\u0131 duymaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de yap\u0131lan G-7 Zirvesi&#039;nin sonu\u00e7 bildirisinde liderler \u00c7in&#039;i, Hong Kong&#039;ta ve Uygur az\u0131nl\u0131\u011f\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Sincan&#039;da insan haklar\u0131na sayg\u0131 duymaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de yap\u0131lan G-7 Zirvesi&#039;nin sonu\u00e7 bildirisinde liderler \u00c7in&#039;i, Hong Kong&#039;ta ve Uygur az\u0131nl\u0131\u011f\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Sincan&#039;da insan haklar\u0131na sayg\u0131 duymaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;g-7-de-liderler-cin-i-sincan-bolgesindeki-insan-haklar-na-sayg-duymaya-cag-rd&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de yap\u0131lan G-7 Zirvesi&#039;nin sonu\u00e7 bildirisinde liderler \u00c7in&#039;i, Hong Kong&#039;ta ve Uygur az\u0131nl\u0131\u011f\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Sincan&#039;da insan haklar\u0131na sayg\u0131 duymaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. \n\nBildiride \u00c7in&#039;in ekonomi politikas\u0131 ele\u015ftirilirken, \&quot;k\u00fcresel ekonominin adil ve \u015feffaf i\u015fleyi\u015fini baltalayan piyasa d\u0131\u015f\u0131 politikalara ve uygulamalara meydan okumak i\u00e7in kolektif yakla\u015f\u0131mlara dan\u0131\u015fmaya devam edilece\u011fi\&quot; ifade edildi. \n\nZirveye ev sahipli\u011fi yapan \u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, G-7 liderleri aras\u0131nda d\u00fcnyan\u0131n geri kalan\u0131na demokrasi ve insan haklar\u0131n\u0131n de\u011ferini g\u00f6stermek ve \u201cd\u00fcnyan\u0131n en fakir \u00fclkelerinin kendilerini bir \u015fekilde geli\u015ftirmelerine yard\u0131mc\u0131 olmak\u201d i\u00e7in \u201charika bir uyum\u201d oldu\u011funu s\u00f6yledi. \n\nABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;ola\u011fan\u00fcst\u00fc derecede i\u015fbirlik\u00e7i ve \u00fcretken\&quot; oldu\u011funu s\u00f6yledi\u011fi zirvede liderlerin pandemi sonras\u0131nda k\u00fcresel bir toparlanma \u00e7abas\u0131nda birle\u015fti\u011fini vurgulad\u0131.\u00a0 \n\nG-7 liderlerinin minimum y\u00fczde 15&#039;lik bir k\u00fcresel vergi oran\u0131n\u0131 onaylad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden\u00a0 Biden, iklim de\u011fi\u015fikli\u011finin insanl\u0131\u011f\u0131n kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011fu \&quot;varolu\u015fsal tehdit\&quot; oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\u00a0 \n\n1 milyar doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 hibe edilecek \n\nSonu\u00e7 bildirisinde ihtiyac\u0131 olan \u00fclkelere gelecek y\u0131l i\u00e7inde toplam 1 milyar doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 hibe edilece\u011fi duyuruldu.\u00a0 \n\nBu ba\u011f\u0131\u015f\u0131n yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen ABD Ba\u015fkan\u0131 Biden, \u00fclkesinin 1 milyar doz daha katk\u0131da bulunabilece\u011fini kaydetti.\u00a0 \n\n\nAyr\u0131ca\u00a0 Covid-19&#039;un k\u00f6kenleri hakk\u0131nda D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclecek \u015feffaf ve bilime dayal\u0131 soru\u015fturma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunuldu. \n\n\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Johnson, vaat edilen a\u015f\u0131 dozlar\u0131n\u0131n hem do\u011frudan hem de uluslararas\u0131 COVAX program\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla gelece\u011fini s\u00f6yledi. Ancak taahh\u00fct, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;n\u00fcn d\u00fcnya n\u00fcfusunun en az y\u00fczde 70&#039;ini a\u015f\u0131lamak ve pandemiyi sona erdirmek i\u00e7in gerekli oldu\u011funu s\u00f6yledi\u011fi 11 milyar dozun \u00e7ok alt\u0131nda kal\u0131yor. \n\n\nG7 \u00fclkeleri iklim finansman\u0131n\u0131 art\u0131rmay\u0131 kabul etti \n\nG7 liderleri daha fakir \u00fclkelerin karbon emisyonlar\u0131n\u0131 azaltmalar\u0131na ve k\u00fcresel \u0131s\u0131nmayla ba\u015fa \u00e7\u0131kmalar\u0131na yard\u0131mc\u0131 olmak i\u00e7in y\u0131lda 100 milyar dolarl\u0131k gecikmi\u015f bir harcama taahh\u00fcd\u00fcn\u00fc yerine getirmek i\u00e7in katk\u0131lar\u0131n\u0131 art\u0131rma konusunda anla\u015ft\u0131.\u00a0 \n\nD\u00fcnyan\u0131n yedi b\u00fcy\u00fck ekonomisi, geli\u015fmekte olan \u00fclkelerdeki altyap\u0131 finansman\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rmaya; yenilenebilir ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir teknolojiye ge\u00e7i\u015fe yard\u0131mc\u0131 olarak faturaland\u0131r\u0131lan planlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra,\u00a0 iklim finansman\u0131 hedefini kar\u015f\u0131lama s\u00f6z\u00fc verdi. \n\n\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson&#039;\u0131n bir s\u00f6zc\u00fcs\u00fc, \u00fclkelerin taahh\u00fctleri \&quot;zaman\u0131 gelince\&quot; yapacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Almanya, katk\u0131s\u0131n\u0131 en ge\u00e7 2025 y\u0131l\u0131na kadar y\u0131lda 2 milyar ila 6 milyar euro art\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\u00a0 \n\n\nAncak iklim gruplar\u0131, zirvenin nihai bildirisinde verilen s\u00f6z\u00fcn ayr\u0131nt\u0131dan yoksun oldu\u011funu kaydetti. \n\n\nG7 neyi temsil ediyor? \n\nG7, d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ekonomileri aras\u0131nda yer alan ABD, \u0130ngiltere, Japonya, Fransa, Kanada, Almanya ve \u0130talya&#039;n\u0131n bir araya gelmesiyle olu\u015fuyor. \n\n\u00dclkeler, ilk toplant\u0131lar\u0131n\u0131 1975 y\u0131l\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Rusya, 1998 y\u0131l\u0131nda olu\u015fumda yer almas\u0131na ra\u011fmen 2014 y\u0131l\u0131nda K\u0131r\u0131m&#039;\u0131n ilhak\u0131n\u0131n ard\u0131ndan gruptan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \n\nG7, halihaz\u0131rda d\u00fcnya ekonomisinin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 40&#039;l\u0131k k\u0131sm\u0131n\u0131 temsil ediyor. \n\nD\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ikinci ekonomisi konumunda bulunan \u00c7in, daha \u00e7ok Bat\u0131 ekonomik pakt\u0131n\u0131 temsil eden bu olu\u015fumda hi\u00e7 yer almad\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de yap\u0131lan G-7 Zirvesi&amp;#039;nin sonu\u00e7 bildirisinde liderler \u00c7in&amp;#039;i, Hong Kong&amp;#039;ta ve Uygur az\u0131nl\u0131\u011f\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Sincan&amp;#039;da insan haklar\u0131na sayg\u0131 duymaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bildiride \u00c7in&amp;#039;in ekonomi politikas\u0131 ele\u015ftirilirken, \&quot;k\u00fcresel ekonominin adil ve \u015feffaf i\u015fleyi\u015fini baltalayan piyasa d\u0131\u015f\u0131 politikalara ve uygulamalara meydan okumak i\u00e7in kolektif yakla\u015f\u0131mlara dan\u0131\u015fmaya devam edilece\u011fi\&quot; ifade edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Zirveye ev sahipli\u011fi yapan \u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, G-7 liderleri aras\u0131nda d\u00fcnyan\u0131n geri kalan\u0131na demokrasi ve insan haklar\u0131n\u0131n de\u011ferini g\u00f6stermek ve \u201cd\u00fcnyan\u0131n en fakir \u00fclkelerinin kendilerini bir \u015fekilde geli\u015ftirmelerine yard\u0131mc\u0131 olmak\u201d i\u00e7in \u201charika bir uyum\u201d oldu\u011funu s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;ola\u011fan\u00fcst\u00fc derecede i\u015fbirlik\u00e7i ve \u00fcretken\&quot; oldu\u011funu s\u00f6yledi\u011fi zirvede liderlerin pandemi sonras\u0131nda k\u00fcresel bir toparlanma \u00e7abas\u0131nda birle\u015fti\u011fini vurgulad\u0131. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G-7 liderlerinin minimum y\u00fczde 15&amp;#039;lik bir k\u00fcresel vergi oran\u0131n\u0131 onaylad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Biden, iklim de\u011fi\u015fikli\u011finin insanl\u0131\u011f\u0131n kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011fu \&quot;varolu\u015fsal tehdit\&quot; oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi. &lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5759474,5759084\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/13\/g-7-zirvesi-nde-johnson-ve-macron-aras-nda-brexit-cografyas-tart-smas\&quot;&gt;G-7 Zirvesi&#039;nde Johnson ve Macron aras\u0131nda &#039;Brexit co\u011frafyas\u0131&#039; tart\u0131\u015fmas\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/13\/cin-den-g-7-ye-uyar-kuresel-kararlar-kucuk-ulke-gruplar-taraf-ndan-al-nm-yor\&quot;&gt;\u00c7in&#039;den G-7&#039;ye uyar\u0131: K\u00fcresel kararlar, k\u00fc\u00e7\u00fck \u00fclke gruplar\u0131 taraf\u0131ndan al\u0131nm\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;1 milyar doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 hibe edilecek&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sonu\u00e7 bildirisinde ihtiyac\u0131 olan \u00fclkelere gelecek y\u0131l i\u00e7inde toplam 1 milyar doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 hibe edilece\u011fi duyuruldu. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu ba\u011f\u0131\u015f\u0131n yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen ABD Ba\u015fkan\u0131 Biden, \u00fclkesinin 1 milyar doz daha katk\u0131da bulunabilece\u011fini kaydetti.   &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca Covid-19&amp;#039;un k\u00f6kenleri hakk\u0131nda D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclecek \u015feffaf ve bilime dayal\u0131 soru\u015fturma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunuldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Johnson, vaat edilen a\u015f\u0131 dozlar\u0131n\u0131n hem do\u011frudan hem de uluslararas\u0131 COVAX program\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla gelece\u011fini s\u00f6yledi. Ancak taahh\u00fct, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&amp;#039;n\u00fcn d\u00fcnya n\u00fcfusunun en az y\u00fczde 70&amp;#039;ini a\u015f\u0131lamak ve pandemiyi sona erdirmek i\u00e7in gerekli oldu\u011funu s\u00f6yledi\u011fi 11 milyar dozun \u00e7ok alt\u0131nda kal\u0131yor.  &lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5756056\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/11\/g7-ulkeleri-imf-den-100-milyar-dolar-yoksul-ulkelere-aktarmay-planl-yor\&quot;&gt;G7 \u00fclkeleri IMF&#039;den 100 milyar dolar\u0131 yoksul \u00fclkelere aktarmay\u0131 planl\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;G7 \u00fclkeleri iklim finansman\u0131n\u0131 art\u0131rmay\u0131 kabul etti&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;G7 liderleri daha fakir \u00fclkelerin karbon emisyonlar\u0131n\u0131 azaltmalar\u0131na ve k\u00fcresel \u0131s\u0131nmayla ba\u015fa \u00e7\u0131kmalar\u0131na yard\u0131mc\u0131 olmak i\u00e7in y\u0131lda 100 milyar dolarl\u0131k gecikmi\u015f bir harcama taahh\u00fcd\u00fcn\u00fc yerine getirmek i\u00e7in katk\u0131lar\u0131n\u0131 art\u0131rma konusunda anla\u015ft\u0131. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnyan\u0131n yedi b\u00fcy\u00fck ekonomisi, geli\u015fmekte olan \u00fclkelerdeki altyap\u0131 finansman\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rmaya; yenilenebilir ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir teknolojiye ge\u00e7i\u015fe yard\u0131mc\u0131 olarak faturaland\u0131r\u0131lan planlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra,  iklim finansman\u0131 hedefini kar\u015f\u0131lama s\u00f6z\u00fc verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson&amp;#039;\u0131n bir s\u00f6zc\u00fcs\u00fc, \u00fclkelerin taahh\u00fctleri \&quot;zaman\u0131 gelince\&quot; yapacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Almanya, katk\u0131s\u0131n\u0131 en ge\u00e7 2025 y\u0131l\u0131na kadar y\u0131lda 2 milyar ila 6 milyar euro art\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.   &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak iklim gruplar\u0131, zirvenin nihai bildirisinde verilen s\u00f6z\u00fcn ayr\u0131nt\u0131dan yoksun oldu\u011funu kaydetti.  &lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;G7 neyi temsil ediyor?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;G7, d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ekonomileri aras\u0131nda yer alan ABD, \u0130ngiltere, Japonya, Fransa, Kanada, Almanya ve \u0130talya&amp;#039;n\u0131n bir araya gelmesiyle olu\u015fuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkeler, ilk toplant\u0131lar\u0131n\u0131 1975 y\u0131l\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Rusya, 1998 y\u0131l\u0131nda olu\u015fumda yer almas\u0131na ra\u011fmen 2014 y\u0131l\u0131nda K\u0131r\u0131m&amp;#039;\u0131n ilhak\u0131n\u0131n ard\u0131ndan gruptan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G7, halihaz\u0131rda d\u00fcnya ekonomisinin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 40&amp;#039;l\u0131k k\u0131sm\u0131n\u0131 temsil ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ikinci ekonomisi konumunda bulunan \u00c7in, daha \u00e7ok Bat\u0131 ekonomik pakt\u0131n\u0131 temsil eden bu olu\u015fumda hi\u00e7 yer almad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623590473,&quot;publishedAt&quot;:1623592826,&quot;updatedAt&quot;:1623596999,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/13\/g-7-de-liderler-cin-i-sincan-bolgesindeki-insan-haklar-na-sayg-duymaya-cag-rd&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/05\/70\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_8516a71e-71dc-5f78-afaa-861b9b3b7daa-5760570.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;G-7 Zirvesine kat\u0131lan liderler&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;G-7 Zirvesine kat\u0131lan liderler&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Patrick Semansky\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/76\/05\/70\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_98642631-5ea9-59de-aae2-e154a943f73c-5760570.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Ben Stansall\/AFP or licensors&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kucuk&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bahtiyar Kucuk&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@bahtiyarkucuk&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:323,&quot;slug&quot;:&quot;g7&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;g7&quot;,&quot;title&quot;:&quot;G7 Zirvesi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;G7 Zirvesi&quot;},{&quot;id&quot;:311,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:21440,&quot;slug&quot;:&quot;china-s-uighur-policy&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin-in-uygur-politikas-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Uygur politikas\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Uygur politikas\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:141,&quot;slug&quot;:&quot;hong-kong&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hong-kong&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hong Kong&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hong Kong&quot;},{&quot;id&quot;:21414,&quot;slug&quot;:&quot;human-rights-abuse&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;insan-haklar-ihlali&quot;,&quot;title&quot;:&quot;insan haklar\u0131 ihlali&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;insan haklar\u0131 ihlali&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1551608},{&quot;id&quot;:1552612},{&quot;id&quot;:1553054}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA, AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/13\/g-7-de-liderler-cin-i-sincan-bolgesindeki-insan-haklar-na-sayg-duymaya-cag-rd&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623596999},{&quot;id&quot;:1552802,&quot;cid&quot;:5759576,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210613_NWSU_16286396&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130svi\u00e7reliler sand\u0131k \u00e7\u0131k\u0131\u015f anketlerine g\u00f6re referandumda y\u00fczde 100 biyo tar\u0131ma &#039;hay\u0131r&#039; dedi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130svi\u00e7re, referandum ilk sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re biyo tar\u0131ma &#039;hay\u0131r&#039; dedi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130svi\u00e7reliler sand\u0131k \u00e7\u0131k\u0131\u015f anketlerine g\u00f6re referandumda y\u00fczde 100 biyo tar\u0131ma &#039;hay\u0131r&#039; dedi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130svi\u00e7re&#039;de halk, sand\u0131k \u00e7\u0131k\u0131\u015f anketlerine g\u00f6re zirai ila\u00e7lar\u0131n ve pestisitlerin kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 bir tar\u0131m teklifine &#039;hay\u0131r&#039; dedi. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130svi\u00e7re&#039;de halk, sand\u0131k \u00e7\u0131k\u0131\u015f anketlerine g\u00f6re zirai ila\u00e7lar\u0131n ve pestisitlerin kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 bir tar\u0131m teklifine &#039;hay\u0131r&#039; dedi. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;isvicreliler-sand-k-c-k-s-anketlerine-gore-referandumda-yuzde-100-biyo-tar-ma-hay-r-dedi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130svi\u00e7re&#039;de d\u00fczenlenen referandumunun resmi olmayan ilk sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re halk sentetik pestisit kullan\u0131m\u0131n\u0131n yasaklanmas\u0131na &#039;hay\u0131r&#039; derken, ter\u00f6rizme kar\u015f\u0131 m\u00fccadelenin art\u0131r\u0131lmas\u0131na ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yakt\u0131.  \n\nGFS.Bern Kamuoyu Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan sand\u0131klar\u0131n kapanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yap\u0131lan ilk ankette son haftalarda yap\u0131lan kamuoyu yoklamalar\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 teyit edilmi\u015f oldu. \n\nKesin sonu\u00e7lar\u0131n ak\u015fam saatlerinde a\u00e7\u0131klanmas\u0131 beklenen referandumda \u0130svi\u00e7reliler zirai ila\u00e7lar\u0131n kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 y\u00fczde 100 do\u011fal tar\u0131m\u0131 kabul etmedi.  \n\nPestisitler hakk\u0131nda halka y\u00f6neltilen iki sorudan ilki 10 y\u0131ll\u0131k bir s\u00fcre\u00e7te sentez pestisit kullan\u0131m\u0131n\u0131n tamam\u0131yla yasaklanmas\u0131 ve bu y\u00f6ntemlerle \u00fcretilen \u00fcr\u00fcnlerin ithalat\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131yd\u0131. Sand\u0131k sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re ilk soruya se\u00e7menlerin y\u00fczde 61&#039;i &#039;hay\u0131r&#039; yan\u0131t\u0131 verdi.  \n\nTar\u0131m Konfederasyonlar\u0131n\u0131n sadece pestisit kullanmayan \u00fcreticilere s\u00fcbvansiyon vermesi y\u00f6n\u00fcndeki soruyu da se\u00e7menlerin y\u00fczde 61&#039;i reddetti.  \n\nTer\u00f6rizm ve insan haklar\u0131 \n\n\u00d6te yandan referandumda halka y\u00f6neltilen ter\u00f6rizm ile m\u00fccadelede g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri yasas\u0131n\u0131n de\u011fi\u015ftirilmesine halk kesin olmayan verilere g\u00f6re onay verdi.  \n\nUluslararas\u0131 Af \u00d6rg\u00fct\u00fc ve Birle\u015fmi\u015f Milletler&#039;in \u00e7ekincelerini belirtti\u011fi yasa tasar\u0131s\u0131, g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerine &#039;potansiyel ter\u00f6ristlere&#039; kar\u015f\u0131 polisin tedbiren hareket etmesini kolayla\u015ft\u0131r\u0131yor.  \n\nG\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerine ki\u015fileri daha kolay takip etme hakk\u0131 veren tasar\u0131 ayr\u0131ca \u015f\u00fcphelileri sorgulamak i\u00e7in gereken \u015fartlar\u0131 kolayla\u015ft\u0131r\u0131yor. \u015e\u00fcphelilerin 12 ya\u015f\u0131ndan itibaren takip edilebilmesinin de \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7an metin, ki\u015filerin 15 ya\u015f\u0131n\u0131 doldurmalar\u0131ndan itibaren mahkeme karar\u0131 ile 9 ay boyunca ev hapsine mahkum edilmesini de kolayla\u015ft\u0131r\u0131yor.  \n\nTasar\u0131ya kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan insan haklar\u0131 \u00f6rg\u00fctleri metnin insan temel hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerini \u00e7i\u011fnedi\u011fini ileri s\u00fcr\u00fcyor. Ayr\u0131ca \u00fclkenin insan haklar\u0131 konusundaki miras\u0131n\u0131n da tehlikeye at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.  \n\nKarbondioksit ve Covid oylamalar\u0131 \n\nKarbondioksit yasas\u0131nda yap\u0131lmas\u0131 planlanan de\u011fi\u015fiklikler konusunda \u00f6n sonu\u00e7lar hen\u00fcz net bir karar\u0131n se\u00e7men taraf\u0131ndan al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 sergiliyor.  \n\nKarbondioksit yasas\u0131, 2030&#039;a kadar sera gaz\u0131 emisyonlar\u0131n\u0131n azalt\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak yeni maddeleri i\u00e7erirken, elektrikli ara\u00e7 \u015farj istasyonlar\u0131n\u0131 art\u0131racak, dizel ve benzinli ara\u00e7lar\u0131n kullan\u0131m\u0131n\u0131 ise d\u00fc\u015f\u00fcrecek giri\u015fimleri destekliyor. Mazot \u00fczerindeki vergi oran\u0131n\u0131 da art\u0131racak metin, \u0130svi\u00e7re&#039;den kalkan her u\u00e7aktan yeni bir vergi al\u0131nmas\u0131n\u0131 da \u00f6n g\u00f6r\u00fcyor.  \n\nCovid-19 yasas\u0131 konusunda ise ilk sonu\u00e7lara g\u00f6re \u0130svi\u00e7relilerin y\u00fczde 61&#039;i olumlu oy kulland\u0131. Yasa, pandemi ile m\u00fccadelede ve ekonomi ile toplum \u00fczerindeki etkilerini azaltmada h\u00fck\u00fcmete yeni yetkiler veriyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130svi\u00e7re&amp;#039;de d\u00fczenlenen referandumunun resmi olmayan ilk sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re halk sentetik pestisit kullan\u0131m\u0131n\u0131n yasaklanmas\u0131na &amp;#039;hay\u0131r&amp;#039; derken, ter\u00f6rizme kar\u015f\u0131 m\u00fccadelenin art\u0131r\u0131lmas\u0131na ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yakt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;GFS.Bern Kamuoyu Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan sand\u0131klar\u0131n kapanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yap\u0131lan ilk ankette son haftalarda yap\u0131lan kamuoyu yoklamalar\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 teyit edilmi\u015f oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kesin sonu\u00e7lar\u0131n ak\u015fam saatlerinde a\u00e7\u0131klanmas\u0131 beklenen referandumda \u0130svi\u00e7reliler zirai ila\u00e7lar\u0131n kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 y\u00fczde 100 do\u011fal tar\u0131m\u0131 kabul etmedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pestisitler hakk\u0131nda halka y\u00f6neltilen iki sorudan ilki 10 y\u0131ll\u0131k bir s\u00fcre\u00e7te sentez pestisit kullan\u0131m\u0131n\u0131n tamam\u0131yla yasaklanmas\u0131 ve bu y\u00f6ntemlerle \u00fcretilen \u00fcr\u00fcnlerin ithalat\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131yd\u0131. Sand\u0131k sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re ilk soruya se\u00e7menlerin y\u00fczde 61&amp;#039;i &amp;#039;hay\u0131r&amp;#039; yan\u0131t\u0131 verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tar\u0131m Konfederasyonlar\u0131n\u0131n sadece pestisit kullanmayan \u00fcreticilere s\u00fcbvansiyon vermesi y\u00f6n\u00fcndeki soruyu da se\u00e7menlerin y\u00fczde 61&amp;#039;i reddetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5738332\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/07\/isvicre-pestisit-tar-m-ilaclar-n-yasaklayan-ilk-ulke-olma-yolunda\&quot;&gt;\u0130svi\u00e7re, Avrupa&#039;da pestisit tar\u0131m ila\u00e7lar\u0131n\u0131 yasaklayan ilk \u00fclke olma yolunda&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Ter\u00f6rizm ve insan haklar\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6te yandan referandumda halka y\u00f6neltilen ter\u00f6rizm ile m\u00fccadelede g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri yasas\u0131n\u0131n de\u011fi\u015ftirilmesine halk kesin olmayan verilere g\u00f6re onay verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uluslararas\u0131 Af \u00d6rg\u00fct\u00fc ve Birle\u015fmi\u015f Milletler&amp;#039;in \u00e7ekincelerini belirtti\u011fi yasa tasar\u0131s\u0131, g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerine &amp;#039;potansiyel ter\u00f6ristlere&amp;#039; kar\u015f\u0131 polisin tedbiren hareket etmesini kolayla\u015ft\u0131r\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerine ki\u015fileri daha kolay takip etme hakk\u0131 veren tasar\u0131 ayr\u0131ca \u015f\u00fcphelileri sorgulamak i\u00e7in gereken \u015fartlar\u0131 kolayla\u015ft\u0131r\u0131yor. \u015e\u00fcphelilerin 12 ya\u015f\u0131ndan itibaren takip edilebilmesinin de \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7an metin, ki\u015filerin 15 ya\u015f\u0131n\u0131 doldurmalar\u0131ndan itibaren mahkeme karar\u0131 ile 9 ay boyunca ev hapsine mahkum edilmesini de kolayla\u015ft\u0131r\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tasar\u0131ya kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan insan haklar\u0131 \u00f6rg\u00fctleri metnin insan temel hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerini \u00e7i\u011fnedi\u011fini ileri s\u00fcr\u00fcyor. Ayr\u0131ca \u00fclkenin insan haklar\u0131 konusundaki miras\u0131n\u0131n da tehlikeye at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5431794\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/06\/isvicre-halk-palm-yag-ve-pecenin-yasaklanmas-onerisini-oylamak-icin-referanduma-gidiyor\&quot;&gt;\u0130svi\u00e7re halk\u0131ndan pe\u00e7enin yasaklanmas\u0131na &#039;evet; palmiye ya\u011f\u0131n\u0131n yasaklanmas\u0131na &#039;hay\u0131r&#039;&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Karbondioksit ve Covid oylamalar\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Karbondioksit yasas\u0131nda yap\u0131lmas\u0131 planlanan de\u011fi\u015fiklikler konusunda \u00f6n sonu\u00e7lar hen\u00fcz net bir karar\u0131n se\u00e7men taraf\u0131ndan al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 sergiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Karbondioksit yasas\u0131, 2030&amp;#039;a kadar sera gaz\u0131 emisyonlar\u0131n\u0131n azalt\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak yeni maddeleri i\u00e7erirken, elektrikli ara\u00e7 \u015farj istasyonlar\u0131n\u0131 art\u0131racak, dizel ve benzinli ara\u00e7lar\u0131n kullan\u0131m\u0131n\u0131 ise d\u00fc\u015f\u00fcrecek giri\u015fimleri destekliyor. Mazot \u00fczerindeki vergi oran\u0131n\u0131 da art\u0131racak metin, \u0130svi\u00e7re&amp;#039;den kalkan her u\u00e7aktan yeni bir vergi al\u0131nmas\u0131n\u0131 da \u00f6n g\u00f6r\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 yasas\u0131 konusunda ise ilk sonu\u00e7lara g\u00f6re \u0130svi\u00e7relilerin y\u00fczde 61&amp;#039;i olumlu oy kulland\u0131. Yasa, pandemi ile m\u00fccadelede ve ekonomi ile toplum \u00fczerindeki etkilerini azaltmada h\u00fck\u00fcmete yeni yetkiler veriyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623581872,&quot;publishedAt&quot;:1623592517,&quot;updatedAt&quot;:1623592540,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/13\/isvicreliler-sand-k-c-k-s-anketlerine-gore-referandumda-yuzde-100-biyo-tar-ma-hay-r-dedi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/95\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_01e47a8a-0a85-5a56-a21d-cfeb0efbce05-5759576.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Oy kullanmay\u0131 bekleyen \u0130svi\u00e7reliler&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Oy kullanmay\u0131 bekleyen \u0130svi\u00e7reliler&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:682}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:7964,&quot;slug&quot;:&quot;referendum&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;referandum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Referandum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Referandum&quot;},{&quot;id&quot;:13928,&quot;slug&quot;:&quot;pesticides&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pestisit&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pestisit&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pestisit&quot;},{&quot;id&quot;:274,&quot;slug&quot;:&quot;terrorism&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;terorizm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ter\u00f6rizm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ter\u00f6rizm&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:20234,&quot;slug&quot;:&quot;drug-industry&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ilac-sanayi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ila\u00e7 sanayi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ila\u00e7 sanayi&quot;},{&quot;id&quot;:9421,&quot;slug&quot;:&quot;ecological-crisis&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cevre-krizi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7evre krizi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7evre krizi&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1333496},{&quot;id&quot;:1404790},{&quot;id&quot;:1448044}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:267,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;isvicre&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130svi\u00e7re&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/isvicre&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/13\/isvicreliler-sand-k-c-k-s-anketlerine-gore-referandumda-yuzde-100-biyo-tar-ma-hay-r-dedi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623592540},{&quot;id&quot;:1551682,&quot;cid&quot;:5757866,&quot;versionId&quot;:3,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210612_NWSU_16281958&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: 75 can kayb\u0131, 6 bin 76 pozitif vaka&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: 75 can kayb\u0131, 6 bin 76 pozitif vaka&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: 75 can kayb\u0131, 6 bin 76 pozitif vaka&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 218 bin 758 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 76 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 75 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 218 bin 758 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 76 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 75 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-tablosu-75-can-kayb-6-bin-76-pozitif-vaka&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 218 bin 758 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 76 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 75 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 973 oldu, 5 bin 112 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin\/karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 198 bin 57&#039;e y\u00fckseldi. \n\nBug\u00fcn testi pozitif \u00e7\u0131kanlarda 503 ki\u015fi hastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131.  \n\nSalg\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan beri Covid-19 kaynakl\u0131 can kayb\u0131 48 bin 668&#039;e y\u00fckseldi. \n\nTest say\u0131s\u0131 56 milyon 789 bin 542&#039;ye ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 325 bin 435, vefat say\u0131s\u0131 ise 48 bin 668 oldu. \n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 2,7, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 49,9, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 60, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,8, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 7 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 218 bin 758 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 6 bin 76 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 75 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.46253405994550406\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/78\/66\/808x374_cmsv2_a2a756e9-dc73-54a5-97ef-0d430516f45d-5757866.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/78\/66\/202x94_cmsv2_a2a756e9-dc73-54a5-97ef-0d430516f45d-5757866.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/78\/66\/266x123_cmsv2_a2a756e9-dc73-54a5-97ef-0d430516f45d-5757866.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/78\/66\/404x187_cmsv2_a2a756e9-dc73-54a5-97ef-0d430516f45d-5757866.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/78\/66\/534x247_cmsv2_a2a756e9-dc73-54a5-97ef-0d430516f45d-5757866.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/78\/66\/606x281_cmsv2_a2a756e9-dc73-54a5-97ef-0d430516f45d-5757866.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/78\/66\/808x374_cmsv2_a2a756e9-dc73-54a5-97ef-0d430516f45d-5757866.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Covid-19 tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 973 oldu, 5 bin 112 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin\/karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 5 milyon 198 bin 57&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bug\u00fcn testi pozitif \u00e7\u0131kanlarda 503 ki\u015fi hastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan beri Covid-19 kaynakl\u0131 can kayb\u0131 48 bin 668&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Test say\u0131s\u0131 56 milyon 789 bin 542&amp;#039;ye ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 325 bin 435, vefat say\u0131s\u0131 ise 48 bin 668 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 2,7, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 49,9, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 60, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,8, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 7 saat ve filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623513749,&quot;publishedAt&quot;:1623515523,&quot;updatedAt&quot;:1623516790,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/12\/covid-19-tablosu-75-can-kayb-6-bin-76-pozitif-vaka&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/56\/24\/26\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_68a851ff-5c3c-5b57-b6e6-e14c450f3c4b-5562426.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130stanbul&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130stanbul&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:900,&quot;height&quot;:599},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/78\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a2a756e9-dc73-54a5-97ef-0d430516f45d-5757866.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1468,&quot;height&quot;:679}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22836,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:17114,&quot;slug&quot;:&quot;mortality&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum-oran-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1551646},{&quot;id&quot;:1551678}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/12\/covid-19-tablosu-75-can-kayb-6-bin-76-pozitif-vaka&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623516790},{&quot;id&quot;:1551632,&quot;cid&quot;:5757736,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210612_NWSU_16280775&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Artan Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Moskova&#039;da 9 g\u00fcnl\u00fck tatil \u00f6nlemi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Artan Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Moskova&#039;da 9 g\u00fcnl\u00fck tatil \u00f6nlemi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Artan Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Moskova&#039;da 9 g\u00fcnl\u00fck tatil \u00f6nlemi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Rusya\u2019n\u0131n ba\u015fkenti Moskova\u2019da artan Covid-19 vakalar\u0131 nedeniyle tedbirler art\u0131r\u0131ld\u0131, gelecek hafta sonuna kadar tatil ilan edildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Rusya\u2019n\u0131n ba\u015fkenti Moskova\u2019da artan Covid-19 vakalar\u0131 nedeniyle tedbirler art\u0131r\u0131ld\u0131, gelecek hafta sonuna kadar tatil ilan edildi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;artan-covid-19-vakalar-n-n-ard-ndan-moskova-da-9-gunluk-tatil-onlemi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Rusya\u2019n\u0131n ba\u015fkenti Moskova\u2019da artan Covid-19 vakalar\u0131 nedeniyle tedbirler art\u0131r\u0131ld\u0131, gelecek hafta sonuna kadar tatil ilan edildi. \n\nMoskova Belediye Ba\u015fkan\u0131 Sergey Sobyanin yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u00f6zellikle son bir hafta i\u00e7inde salg\u0131n\u0131n aniden art\u0131\u011f\u0131na i\u015faret ederek vir\u00fcs bula\u015fanlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n ge\u00e7en y\u0131lki en y\u00fcksek seviyeye do\u011fru f\u0131rlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti. \n\n\u015eehirde yeniden hastanelerde yatak say\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 belirten Sobyanin, doktorlar\u0131n \u00f6zellikle gen\u00e7 ve orta ya\u015fl\u0131lar aras\u0131nda a\u011f\u0131r hastalar\u0131n \u00e7o\u011fald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti\u011fini aktard\u0131. \n\nBu y\u00fczden \u015fehirdeki firmalara \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n en az y\u00fczde 30&#039;unun uzaktan \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 tavsiye ettiklerini bildiren Sobyanin, \u00f6zellikle kronik hastal\u0131\u011fa sahip 65 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc, a\u015f\u0131 olmam\u0131\u015f i\u015f\u00e7ilerin bu uygulamaya tabi tutulmas\u0131n\u0131 istedi. \n\nSalg\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131 ve insanlar\u0131n hayat\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in 15-19 Haziran&#039;da \u015fehirde tatil ilan edildi\u011fini duyuran Sobyanin, b\u00f6ylece hafta sonu ile birlikte \u015fehrin 9 g\u00fcnl\u00fck bir tatile girece\u011fini s\u00f6yledi. \n\n13-20 Haziran&#039;da \u00e7ocuk oyun mekanlar\u0131, al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerindeki yeme-i\u00e7me b\u00f6l\u00fcmleri ve benzeri yerlerin ge\u00e7ici olarak kapat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Sobyanin, Moskova\u2019daki t\u00fcm restoran, kafe, bar, gece kul\u00fcpleri ve di\u011fer e\u011flence yerlerinin gece 23.00\u2019dan sabah 06.00\u2019a kadar m\u00fc\u015fterilere hizmet vermesinin yasakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \n\nB\u00fcy\u00fck park ve do\u011fal alanlarda lunapark, \u00e7ocuk oyuncaklar\u0131, spor alanlar\u0131 ve oturma yerlerinin kapanaca\u011f\u0131n\u0131, parklarda sadece gezilebilece\u011fini dile getiren Sobyanin, Covid-19 a\u015f\u0131 hizmetlerinin kesintisiz devam edece\u011fini belirtti. \n\nRusya\u2019daki Covid-19 vakalar\u0131nda son g\u00fcnlerde art\u0131\u015f \n\nRusya Koronavir\u00fcs Enfeksiyonu Kontrol ve \u00d6nleme Merkezinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, son 24 saatte 13 bin 510 ki\u015finin vir\u00fcse yakalanmas\u0131yla toplam vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 193 bin 964\u2019e ula\u015ft\u0131. Uzun bir s\u00fcredir g\u00fcnl\u00fck 8-9 bin band\u0131nda devam eden vakalar 9 Haziran\u2019da 10 bini a\u015fm\u0131\u015ft\u0131. \n\nSon 24 saatte vir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 399 artarak 126 bin 73&#039;e, iyile\u015fen say\u0131s\u0131 da 9 bin 986 art\u0131\u015fla 4 milyon 792 bin 169\u2019a ula\u015ft\u0131. \n\nBa\u015fkent Moskova&#039;da 9 Haziran\u2019da g\u00fcnl\u00fck 4 bin 124 olan Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 son 24 saatte 6 bin 701 artarak 1 milyon 227 bin 13&#039;e, vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 ise 67 art\u0131\u015fla 20 bin 838&#039;e y\u00fckseldi. \n\nRusya\u2019n\u0131n ikinci b\u00fcy\u00fck \u015fehri St. Petersburg\u2019da g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 ise 867 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Rusya\u2019n\u0131n ba\u015fkenti Moskova\u2019da artan Covid-19 vakalar\u0131 nedeniyle tedbirler art\u0131r\u0131ld\u0131, gelecek hafta sonuna kadar tatil ilan edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Moskova Belediye Ba\u015fkan\u0131 Sergey Sobyanin yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u00f6zellikle son bir hafta i\u00e7inde salg\u0131n\u0131n aniden art\u0131\u011f\u0131na i\u015faret ederek vir\u00fcs bula\u015fanlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n ge\u00e7en y\u0131lki en y\u00fcksek seviyeye do\u011fru f\u0131rlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eehirde yeniden hastanelerde yatak say\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 belirten Sobyanin, doktorlar\u0131n \u00f6zellikle gen\u00e7 ve orta ya\u015fl\u0131lar aras\u0131nda a\u011f\u0131r hastalar\u0131n \u00e7o\u011fald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti\u011fini aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu y\u00fczden \u015fehirdeki firmalara \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n en az y\u00fczde 30&amp;#039;unun uzaktan \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 tavsiye ettiklerini bildiren Sobyanin, \u00f6zellikle kronik hastal\u0131\u011fa sahip 65 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc, a\u015f\u0131 olmam\u0131\u015f i\u015f\u00e7ilerin bu uygulamaya tabi tutulmas\u0131n\u0131 istedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131 ve insanlar\u0131n hayat\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in 15-19 Haziran&amp;#039;da \u015fehirde tatil ilan edildi\u011fini duyuran Sobyanin, b\u00f6ylece hafta sonu ile birlikte \u015fehrin 9 g\u00fcnl\u00fck bir tatile girece\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;13-20 Haziran&amp;#039;da \u00e7ocuk oyun mekanlar\u0131, al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerindeki yeme-i\u00e7me b\u00f6l\u00fcmleri ve benzeri yerlerin ge\u00e7ici olarak kapat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Sobyanin, Moskova\u2019daki t\u00fcm restoran, kafe, bar, gece kul\u00fcpleri ve di\u011fer e\u011flence yerlerinin gece 23.00\u2019dan sabah 06.00\u2019a kadar m\u00fc\u015fterilere hizmet vermesinin yasakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;B\u00fcy\u00fck park ve do\u011fal alanlarda lunapark, \u00e7ocuk oyuncaklar\u0131, spor alanlar\u0131 ve oturma yerlerinin kapanaca\u011f\u0131n\u0131, parklarda sadece gezilebilece\u011fini dile getiren Sobyanin, Covid-19 a\u015f\u0131 hizmetlerinin kesintisiz devam edece\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5550010\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/12\/moskova-dan-covid-19-tedbiri-rusya-ile-turkiye-aras-ndaki-ucuslar-s-n-rland-r-ld\&quot;&gt;Moskova&#039;dan Covid-19 tedbiri: Rusya ile T\u00fcrkiye aras\u0131ndaki u\u00e7u\u015flar s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131ld\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Rusya\u2019daki Covid-19 vakalar\u0131nda son g\u00fcnlerde art\u0131\u015f&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Rusya Koronavir\u00fcs Enfeksiyonu Kontrol ve \u00d6nleme Merkezinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, son 24 saatte 13 bin 510 ki\u015finin vir\u00fcse yakalanmas\u0131yla toplam vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 193 bin 964\u2019e ula\u015ft\u0131. Uzun bir s\u00fcredir g\u00fcnl\u00fck 8-9 bin band\u0131nda devam eden vakalar 9 Haziran\u2019da 10 bini a\u015fm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son 24 saatte vir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 399 artarak 126 bin 73&amp;#039;e, iyile\u015fen say\u0131s\u0131 da 9 bin 986 art\u0131\u015fla 4 milyon 792 bin 169\u2019a ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fkent Moskova&amp;#039;da 9 Haziran\u2019da g\u00fcnl\u00fck 4 bin 124 olan Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 son 24 saatte 6 bin 701 artarak 1 milyon 227 bin 13&amp;#039;e, vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 ise 67 art\u0131\u015fla 20 bin 838&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya\u2019n\u0131n ikinci b\u00fcy\u00fck \u015fehri St. Petersburg\u2019da g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 ise 867 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623503592,&quot;publishedAt&quot;:1623504299,&quot;updatedAt&quot;:1623504302,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/12\/artan-covid-19-vakalar-n-n-ard-ndan-moskova-da-9-gunluk-tatil-onlemi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/77\/36\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_61447c22-1abf-5a91-bcc5-63143814c02e-5757736.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ba\u015fkan Putin ile Sergey Sobyanin g\u00f6r\u00fc\u015fmesi (Ar\u015fiv)&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ba\u015fkan Putin ile Sergey Sobyanin g\u00f6r\u00fc\u015fmesi (Ar\u015fiv)&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;ALEXEY NIKOLSKY\/AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:645}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:239,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:491,&quot;slug&quot;:&quot;moscow&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moskova&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moskova&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Moskova&quot;},{&quot;id&quot;:23960,&quot;slug&quot;:&quot;restriction&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;k-s-tlama&quot;,&quot;title&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1551538},{&quot;id&quot;:1551570},{&quot;id&quot;:1551584}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:239,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/rusya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/12\/artan-covid-19-vakalar-n-n-ard-ndan-moskova-da-9-gunluk-tatil-onlemi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623504302},{&quot;id&quot;:1551564,&quot;cid&quot;:5757556,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210612_NWSU_16279878&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Delta varyant\u0131 alarm\u0131: Normalle\u015fme s\u00fcreci bir ay ertelenebilir&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130ngiltere: Normalle\u015fme s\u00fcreci Delta varyant\u0131ndan dolay\u0131 ertelenebilir&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de normalle\u015fme s\u00fcreci Delta varyant\u0131ndan dolay\u0131 bir ay ertelenebilir&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Hindistan&#039;dan gelen Covid-19 varyant\u0131 nedeniyle vaka say\u0131lar\u0131ndaki h\u0131zl\u0131 art\u0131\u015f normalle\u015fme s\u00fcrecinin bir ay ertelenmesini g\u00fcndeme getirdi. Johnson h\u00fck\u00fcmeti ertelenme iddialar\u0131 hakk\u0131nda hen\u00fcz bir a\u00e7\u0131klama yapmad\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Hindistan&#039;dan gelen Covid-19 varyant\u0131 nedeniyle vaka say\u0131lar\u0131ndaki h\u0131zl\u0131 art\u0131\u015f normalle\u015fme s\u00fcrecinin bir ay ertelenmesini g\u00fcndeme getirdi. Johnson h\u00fck\u00fcmeti ertelenme iddialar\u0131 hakk\u0131nda hen\u00fcz bir a\u00e7\u0131klama yapmad\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;ingiltere-de-delta-varyant-alarm-normallesme-sureci-bir-ay-ertelenebilir&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Covid-19&#039;un &#039;Delta&#039; adl\u0131 varyant\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131ndaki h\u0131zlan\u0131\u015f Ba\u015fbakan Boris Johnson&#039;\u0131n normalle\u015fme politikas\u0131nda geri ad\u0131m atmas\u0131na neden olabilir.  \n\n\u0130ngiliz bas\u0131n\u0131, vaka say\u0131s\u0131nda son g\u00fcnlerde g\u00f6zlemlenen art\u0131\u015f nedeniyle normalle\u015fme son etab\u0131n\u0131n sekteye u\u011frayabilece\u011fini ve tarihin bir ay ertelenebilece\u011fini ileri s\u00fcrd\u00fc.  \n\nGelecek pazartesi s\u00fcre\u00e7 hakk\u0131nda a\u00e7\u0131klama yapmas\u0131 ve normalle\u015fmeye 21 Haziran&#039;da tam olarak ge\u00e7ilece\u011fini ilan etmesi beklenen Ba\u015fbakan&#039;\u0131n Hindistan&#039;da ortaya \u00e7\u0131kan Delta varyant\u0131n\u0131n \u00fclkede h\u0131zla yay\u0131lmas\u0131 nedeniyle bu tarihi erteleyece\u011fi ifade ediliyor. Ertelemenin s\u00fcresinin d\u00f6rt hafta olaca\u011f\u0131n\u0131 yazan Daily Telegraph gazetesi normalle\u015fmeye ge\u00e7i\u015f tarihinin 21 Temmuz&#039;a kayd\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrd\u00fc.  \n\nBa\u015fbakanl\u0131k Ofisi ise bas\u0131nda \u00e7\u0131kan haberler hakk\u0131nda hen\u00fcz bir yorumda bulunmad\u0131.  \n\nCuma g\u00fcn\u00fc \u0130ngiltere&#039;de 8 bin 125 yeni Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi. Bu say\u0131 ge\u00e7en \u015fubatta g\u00f6r\u00fclen g\u00fcnl\u00fck vaka seviyesini i\u015faret ediyor.  \n\nBa\u015fbakan Johnson ge\u00e7en may\u0131staki a\u00e7\u0131klamas\u0131nda normalle\u015fmenin son ad\u0131m\u0131n\u0131n ard\u0131ndan vaka say\u0131s\u0131nda y\u00fckselme olabilece\u011fi konusunda uyar\u0131da bulunmu\u015ftu.  \n\n\u0130ngiltere&#039;de \u015fu ana kadar Covid-19&#039;dan dolay\u0131 127 bin ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u00dclkenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc defa kapanmas\u0131 ve yeti\u015fkin n\u00fcfusun d\u00f6rtte \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn a\u015f\u0131lanmas\u0131 sayesinde g\u00fcnl\u00fck \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131 \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde gerilemi\u015fti. \n\nYeni vakalar\u0131n d\u00f6rtte \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn a\u015f\u0131lanmam\u0131\u015f ki\u015filerin Delta (Hint) varyant\u0131n\u0131 kapanlardan olu\u015ftu\u011fu ve \u00e7ift doz a\u015f\u0131 olanlar aras\u0131nda her 25 ki\u015fiden birinin hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de Covid-19&amp;#039;un &amp;#039;Delta&amp;#039; adl\u0131 varyant\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131ndaki h\u0131zlan\u0131\u015f Ba\u015fbakan Boris Johnson&amp;#039;\u0131n normalle\u015fme politikas\u0131nda geri ad\u0131m atmas\u0131na neden olabilir.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiliz bas\u0131n\u0131, vaka say\u0131s\u0131nda son g\u00fcnlerde g\u00f6zlemlenen art\u0131\u015f nedeniyle normalle\u015fme son etab\u0131n\u0131n sekteye u\u011frayabilece\u011fini ve tarihin bir ay ertelenebilece\u011fini ileri s\u00fcrd\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Gelecek pazartesi s\u00fcre\u00e7 hakk\u0131nda a\u00e7\u0131klama yapmas\u0131 ve normalle\u015fmeye 21 Haziran&amp;#039;da tam olarak ge\u00e7ilece\u011fini ilan etmesi beklenen Ba\u015fbakan&amp;#039;\u0131n Hindistan&amp;#039;da ortaya \u00e7\u0131kan Delta varyant\u0131n\u0131n \u00fclkede h\u0131zla yay\u0131lmas\u0131 nedeniyle bu tarihi erteleyece\u011fi ifade ediliyor. Ertelemenin s\u00fcresinin d\u00f6rt hafta olaca\u011f\u0131n\u0131 yazan Daily Telegraph gazetesi normalle\u015fmeye ge\u00e7i\u015f tarihinin 21 Temmuz&amp;#039;a kayd\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrd\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakanl\u0131k Ofisi ise bas\u0131nda \u00e7\u0131kan haberler hakk\u0131nda hen\u00fcz bir yorumda bulunmad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5737932,5706438\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/07\/ingiltere-de-hint-delta-varyant-n-n-yuzde-40-daha-bulas-c-oldugu-tespit-edildi\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de Hint (Delta) varyant\u0131n\u0131n y\u00fczde 40 daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011fu tespit edildi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/28\/ingiltere-de-covid-19-vakalar-n-yuzde-75-i-hint-varyant-ac-lma-sonras-virus-yeniden-yay-l-\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de Covid-19: Vakalar\u0131n y\u00fczde 75&#039;i Hint varyant\u0131; a\u00e7\u0131lma sonras\u0131 vir\u00fcs yeniden yay\u0131l\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Cuma g\u00fcn\u00fc \u0130ngiltere&amp;#039;de 8 bin 125 yeni Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi. Bu say\u0131 ge\u00e7en \u015fubatta g\u00f6r\u00fclen g\u00fcnl\u00fck vaka seviyesini i\u015faret ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Johnson ge\u00e7en may\u0131staki a\u00e7\u0131klamas\u0131nda normalle\u015fmenin son ad\u0131m\u0131n\u0131n ard\u0131ndan vaka say\u0131s\u0131nda y\u00fckselme olabilece\u011fi konusunda uyar\u0131da bulunmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de \u015fu ana kadar Covid-19&amp;#039;dan dolay\u0131 127 bin ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u00dclkenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc defa kapanmas\u0131 ve yeti\u015fkin n\u00fcfusun d\u00f6rtte \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn a\u015f\u0131lanmas\u0131 sayesinde g\u00fcnl\u00fck \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131 \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde gerilemi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yeni vakalar\u0131n d\u00f6rtte \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn a\u015f\u0131lanmam\u0131\u015f ki\u015filerin Delta (Hint) varyant\u0131n\u0131 kapanlardan olu\u015ftu\u011fu ve \u00e7ift doz a\u015f\u0131 olanlar aras\u0131nda her 25 ki\u015fiden birinin hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1623493117,&quot;publishedAt&quot;:1623502820,&quot;updatedAt&quot;:1623502825,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/12\/ingiltere-de-delta-varyant-alarm-normallesme-sureci-bir-ay-ertelenebilir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/75\/75\/56\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e5b69871-5990-5dc9-8643-a903986917f5-5757556.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson \u015fa\u0131 olurken&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson \u015fa\u0131 olurken&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1280,&quot;height&quot;:853}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:9097,&quot;slug&quot;:&quot;england&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:24828,&quot;slug&quot;:&quot;normalization-process&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-salg-n-nda-normallesme-sureci&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid 19 salg\u0131n\u0131nda normalle\u015fme s\u00fcreci&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid 19 salg\u0131n\u0131nda normalle\u015fme s\u00fcreci&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1523576},{&quot;id&quot;:1536154},{&quot;id&quot;:1548618}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:291,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/12\/ingiltere-de-delta-varyant-alarm-normallesme-sureci-bir-ay-ertelenebilir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1623502825}]"
     data-api-url="/api/tag/covid-19"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article
        data-nid="1559202"
        data-cid="5774610"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-1         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/17/avrupa-havaalanlar-icin-covid-19-krizinden-kurtulmak-10-y-ldan-fazla-surebilir"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/46/10/320x212_cmsv2_2c10c8c4-8e34-5bc0-a2a9-91fc16c6f616-5774610.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/46/10/320x212_cmsv2_2c10c8c4-8e34-5bc0-a2a9-91fc16c6f616-5774610.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/46/10/329x224_cmsv2_2c10c8c4-8e34-5bc0-a2a9-91fc16c6f616-5774610.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/46/10/329x224_cmsv2_2c10c8c4-8e34-5bc0-a2a9-91fc16c6f616-5774610.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/46/10/329x224_cmsv2_2c10c8c4-8e34-5bc0-a2a9-91fc16c6f616-5774610.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Uçak yolcuları" alt="Uçak yolcuları"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/17/avrupa-havaalanlar-icin-covid-19-krizinden-kurtulmak-10-y-ldan-fazla-surebilir"
           title="Avrupa havaalanları için Covid-19 krizinden kurtulmak 10 yıldan fazla sürebilir"
           target="_self">
                      Avrupa havaalanları için Covid krizinden kurtulmak 10 yılı bulabilir
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623940216000">
            17/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1558960"
        data-cid="5773606"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-2         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/17/ingiltere-covid-19-as-kampanyas-n-n-12-18-yas-grubuna-indirilmesine-s-cak-bakm-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/36/06/320x212_cmsv2_5b6eb88b-8d96-5d2e-a516-0ac585d55085-5773606.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/36/06/320x212_cmsv2_5b6eb88b-8d96-5d2e-a516-0ac585d55085-5773606.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/36/06/329x224_cmsv2_5b6eb88b-8d96-5d2e-a516-0ac585d55085-5773606.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/36/06/329x224_cmsv2_5b6eb88b-8d96-5d2e-a516-0ac585d55085-5773606.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/36/06/329x224_cmsv2_5b6eb88b-8d96-5d2e-a516-0ac585d55085-5773606.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Londra&#039;daki Hyde Park&#039;ta gençler " alt="Londra&#039;daki Hyde Park&#039;ta gençler "/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/17/ingiltere-covid-19-as-kampanyas-n-n-12-18-yas-grubuna-indirilmesine-s-cak-bakm-yor"
           title="İngiltere, Covid-19 aşı kampanyasının 12-18 yaş grubuna indirilmesine sıcak bakmıyor"
           target="_self">
                      İngiltere: 12-18 yaş grubu Covid-19 aşılamasına dahil edilmeyebilir
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623931795000">
            17/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1558888"
        data-cid="5773346"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-3         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/17/cinli-epidemiyolog-covid-19-un-cin-den-once-gorulmus-olabilecegi-abd-incelenmeli"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/33/46/320x212_cmsv2_b373d04b-63fd-5b96-97a8-13535cd5b538-5773346.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/33/46/320x212_cmsv2_b373d04b-63fd-5b96-97a8-13535cd5b538-5773346.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/33/46/329x224_cmsv2_b373d04b-63fd-5b96-97a8-13535cd5b538-5773346.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/33/46/329x224_cmsv2_b373d04b-63fd-5b96-97a8-13535cd5b538-5773346.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/33/46/329x224_cmsv2_b373d04b-63fd-5b96-97a8-13535cd5b538-5773346.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="SARS-CoV-2" alt="SARS-CoV-2"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/17/cinli-epidemiyolog-covid-19-un-cin-den-once-gorulmus-olabilecegi-abd-incelenmeli"
           title="Çinli epidemiyolog: &#039;Covid-19&#039;un Çin&#039;den önce görülmüş olabileceği ABD incelenmeli&#039;"
           target="_self">
                      Çinli epidemiyolog: Covid-19&#039;un kaynağı hakkında ABD incelenmeli
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623927080000">
            17/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1558604"
        data-cid="5772544"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-4         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/17/japonya-da-covid-19-tedbirleri-as-pasaportu-temmuzda-yururluge-girecek"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/25/44/320x212_cmsv2_153b01af-bf85-54e3-81ba-28d502172f28-5772544.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/25/44/320x212_cmsv2_153b01af-bf85-54e3-81ba-28d502172f28-5772544.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/25/44/329x224_cmsv2_153b01af-bf85-54e3-81ba-28d502172f28-5772544.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/25/44/329x224_cmsv2_153b01af-bf85-54e3-81ba-28d502172f28-5772544.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/25/44/329x224_cmsv2_153b01af-bf85-54e3-81ba-28d502172f28-5772544.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Japonya Olimpiyat Oyunları&#039;na ev sahipliği yapacak" alt="Japonya Olimpiyat Oyunları&#039;na ev sahipliği yapacak"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/japonya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Japonya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/17/japonya-da-covid-19-tedbirleri-as-pasaportu-temmuzda-yururluge-girecek"
           title="Japonya&#039;da Covid-19 tedbirleri: Aşı pasaportu temmuzda yürürlüğe girecek"
           target="_self">
                      Japonya&#039;da aşı pasaportu temmuzda yürürlüğe girecek
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623921650000">
            17/06/2021
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article
        data-nid="1558498"
        data-cid="5772346"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-5         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/17/pfizer-xeljanz-ilac-covid-19-hastalar-nda-olumleri-ve-solunum-yetmezligini-azaltt"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/23/46/320x212_cmsv2_1f092c08-df01-5b81-83d9-0f868f977b92-5772346.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/23/46/320x212_cmsv2_1f092c08-df01-5b81-83d9-0f868f977b92-5772346.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/23/46/329x224_cmsv2_1f092c08-df01-5b81-83d9-0f868f977b92-5772346.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/23/46/329x224_cmsv2_1f092c08-df01-5b81-83d9-0f868f977b92-5772346.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/23/46/329x224_cmsv2_1f092c08-df01-5b81-83d9-0f868f977b92-5772346.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Pfizer" alt="Pfizer"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/17/pfizer-xeljanz-ilac-covid-19-hastalar-nda-olumleri-ve-solunum-yetmezligini-azaltt"
           title="Pfizer: Xeljanz ilacı Covid-19 hastalarında ölümleri ve solunum yetmezliğini azalttı"
           target="_self">
                      Pfizer: Xeljanz ilacı Covid-19 hastalarında ölümleri azalttı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623909861000">
            17/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1557488"
        data-cid="5769864"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-6         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/16/cin-medyas-trinidad-ve-tobago-ya-80-sise-covid-19-as-s-bag-slayan-abd-yi-ti-ye-ald"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/37/96/320x212_cmsv2_cc565361-2c17-50e3-920b-8c1df030f984-5763796.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/37/96/320x212_cmsv2_cc565361-2c17-50e3-920b-8c1df030f984-5763796.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/37/96/329x224_cmsv2_cc565361-2c17-50e3-920b-8c1df030f984-5763796.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/37/96/329x224_cmsv2_cc565361-2c17-50e3-920b-8c1df030f984-5763796.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/37/96/329x224_cmsv2_cc565361-2c17-50e3-920b-8c1df030f984-5763796.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Aşı " alt="Aşı "/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/16/cin-medyas-trinidad-ve-tobago-ya-80-sise-covid-19-as-s-bag-slayan-abd-yi-ti-ye-ald"
           title="Çin medyası, Trinidad ve Tobago&#039;ya 80 şişe Covid-19 aşısı bağışlayan ABD&#039;yi &#039;Ti&#039;ye aldı&#039; "
           target="_self">
                      Trinidad ve Tobago&#039;ya 80 şişe aşı veren ABD, Çin&#039;de &#039;alay konusu oldu&#039;
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623861596000">
            16/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1557570"
        data-cid="5770174"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-7         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/16/covid-19-tablosu-71-can-kayb-6-bin-221-yeni-vaka"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/91/56/320x212_cmsv2_e8f2aeef-18a2-59cd-9659-264db1e21d4a-5209156.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/91/56/320x212_cmsv2_e8f2aeef-18a2-59cd-9659-264db1e21d4a-5209156.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/91/56/329x224_cmsv2_e8f2aeef-18a2-59cd-9659-264db1e21d4a-5209156.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/91/56/329x224_cmsv2_e8f2aeef-18a2-59cd-9659-264db1e21d4a-5209156.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/91/56/329x224_cmsv2_e8f2aeef-18a2-59cd-9659-264db1e21d4a-5209156.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İstanbul" alt="İstanbul"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/16/covid-19-tablosu-71-can-kayb-6-bin-221-yeni-vaka"
           title="Covid-19 tablosu: 71 can kaybı, 6 bin 221 yeni vaka "
           target="_self">
                      Covid-19 tablosu: 71 can kaybı, 6 bin 221 yeni vaka 
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623861448000">
            16/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1550838"
        data-cid="5756010"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-8         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="05:10"><a href="/2021/06/16/angola-covid-19-mucadelesinde-hangi-ad-mlar-att"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/59/92/320x212_cmsv2_6b59f25c-5e3c-554f-bfb8-9384dc27710c-5755992.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/59/92/320x212_cmsv2_6b59f25c-5e3c-554f-bfb8-9384dc27710c-5755992.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/59/92/329x224_cmsv2_6b59f25c-5e3c-554f-bfb8-9384dc27710c-5755992.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/59/92/329x224_cmsv2_6b59f25c-5e3c-554f-bfb8-9384dc27710c-5755992.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/59/92/329x224_cmsv2_6b59f25c-5e3c-554f-bfb8-9384dc27710c-5755992.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Angola Covid-19 mücadelesinde hangi adımları attı? " alt="Angola Covid-19 mücadelesinde hangi adımları attı? "/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/afrika/angola" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Angola
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/16/angola-covid-19-mucadelesinde-hangi-ad-mlar-att"
           title="Angola Covid-19 mücadelesinde hangi adımları attı? "
           target="_self">
                      Angola Covid-19 mücadelesinde hangi adımları attı? 
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623861048000">
            16/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1557548"
        data-cid="5770068"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-9         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/16/basbakan-johnson-n-eski-dan-sman-sagl-k-bakan-n-n-elestirildigi-k-sa-mesajlar-yay-nlad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/00/68/320x212_cmsv2_80e59198-5c4c-5db0-a1d0-b3eb94882295-5770068.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/00/68/320x212_cmsv2_80e59198-5c4c-5db0-a1d0-b3eb94882295-5770068.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/00/68/329x224_cmsv2_80e59198-5c4c-5db0-a1d0-b3eb94882295-5770068.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/00/68/329x224_cmsv2_80e59198-5c4c-5db0-a1d0-b3eb94882295-5770068.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/77/00/68/329x224_cmsv2_80e59198-5c4c-5db0-a1d0-b3eb94882295-5770068.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Başbakan Johnson&#039;ın eski Başdanışmanı Dominic Cummings" alt="Başbakan Johnson&#039;ın eski Başdanışmanı Dominic Cummings"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/16/basbakan-johnson-n-eski-dan-sman-sagl-k-bakan-n-n-elestirildigi-k-sa-mesajlar-yay-nlad"
           title="Başbakan Johnson&#039;ın eski danışmanı sağlık bakanının eleştirildiği kısa mesajları yayınladı"
           target="_self">
                      Johnson&#039;ın eski danışmanı başbakanla kısa mesajlarını yayınladı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623858663000">
            16/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1556800"
        data-cid="5767150"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-10         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/16/kuzey-kore-lideri-kim-jong-un-ulkede-k-tl-g-n-ciddi-boyutlarda-oldugunu-dogrulad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/71/50/320x212_cmsv2_355c4b5b-ee35-57e4-b073-57b2755cabc4-5767150.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/71/50/320x212_cmsv2_355c4b5b-ee35-57e4-b073-57b2755cabc4-5767150.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/71/50/329x224_cmsv2_355c4b5b-ee35-57e4-b073-57b2755cabc4-5767150.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/71/50/329x224_cmsv2_355c4b5b-ee35-57e4-b073-57b2755cabc4-5767150.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/71/50/329x224_cmsv2_355c4b5b-ee35-57e4-b073-57b2755cabc4-5767150.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Kuzey Kore lideri Kim Jong Un." alt="Kuzey Kore lideri Kim Jong Un."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/kuzey-kore" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Kuzey Kore
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/16/kuzey-kore-lideri-kim-jong-un-ulkede-k-tl-g-n-ciddi-boyutlarda-oldugunu-dogrulad"
           title="Kuzey Kore lideri Kim Jong Un, ülkede kıtlığın ciddi boyutlarda olduğunu doğruladı"
           target="_self">
                      Kuzey Kore liderine göre ülkede kıtlık &#039;ciddi boyutlarda&#039;
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623839274000">
            16/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1555818"
        data-cid="5765870"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-11         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/15/ab-abd-zirvesi-trump-doneminden-kalma-anlasmazl-kta-uzlas-ad-m"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/58/70/320x212_cmsv2_563f34c7-c22a-5f32-a067-a828e493dd8e-5765870.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/58/70/320x212_cmsv2_563f34c7-c22a-5f32-a067-a828e493dd8e-5765870.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/58/70/329x224_cmsv2_563f34c7-c22a-5f32-a067-a828e493dd8e-5765870.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/58/70/329x224_cmsv2_563f34c7-c22a-5f32-a067-a828e493dd8e-5765870.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/58/70/329x224_cmsv2_563f34c7-c22a-5f32-a067-a828e493dd8e-5765870.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="AB Komisyonu Başkanı Ursula von der Leyen ve ABD Başkanı Joe Biden" alt="AB Komisyonu Başkanı Ursula von der Leyen ve ABD Başkanı Joe Biden"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/15/ab-abd-zirvesi-trump-doneminden-kalma-anlasmazl-kta-uzlas-ad-m"
           title="AB-ABD Zirvesi | Trump döneminden kalma anlaşmazlıkta uzlaşı adımı"
           target="_self">
                      AB-ABD Zirvesi | Trump döneminden kalma anlaşmazlıkta uzlaşı adımı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623790627000">
            15/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1555740"
        data-cid="5765738"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-12         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/15/turkiye-nin-covid-19-tablosu-kac-kisi-as-oldu-vaka-ve-can-kayb-nda-son-durum-ne"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/57/38/320x212_cmsv2_090d1d35-0878-5e5e-b0d2-438b483d7082-5765738.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/57/38/320x212_cmsv2_090d1d35-0878-5e5e-b0d2-438b483d7082-5765738.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/57/38/329x224_cmsv2_090d1d35-0878-5e5e-b0d2-438b483d7082-5765738.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/57/38/329x224_cmsv2_090d1d35-0878-5e5e-b0d2-438b483d7082-5765738.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/57/38/329x224_cmsv2_090d1d35-0878-5e5e-b0d2-438b483d7082-5765738.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de koronavirüs salgını / Arşiv" alt="Türkiye&#039;de koronavirüs salgını / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/15/turkiye-nin-covid-19-tablosu-kac-kisi-as-oldu-vaka-ve-can-kayb-nda-son-durum-ne"
           title="Sağlık Bakanı Koca: Bir günde 1 milyon doz aşı hedefine ulaşıldı"
           target="_self">
                      Sağlık Bakanı Koca: Bir günde 1 milyon doz aşı hedefine ulaşıldı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623778498000">
            15/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1555552"
        data-cid="5765318"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-13         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/15/frans-z-muslumanlar-aras-nda-covid-19-kaynakl-can-kayb-daha-yuksek"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/53/18/320x212_cmsv2_25b8eb5d-0615-548e-b5da-b5944f98ee91-5765318.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/53/18/320x212_cmsv2_25b8eb5d-0615-548e-b5da-b5944f98ee91-5765318.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/53/18/329x224_cmsv2_25b8eb5d-0615-548e-b5da-b5944f98ee91-5765318.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/53/18/329x224_cmsv2_25b8eb5d-0615-548e-b5da-b5944f98ee91-5765318.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/53/18/329x224_cmsv2_25b8eb5d-0615-548e-b5da-b5944f98ee91-5765318.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Fransa&#039;da bir Müslüman mezarı " alt="Fransa&#039;da bir Müslüman mezarı "/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/15/frans-z-muslumanlar-aras-nda-covid-19-kaynakl-can-kayb-daha-yuksek"
           title="Fransız Müslümanlar arasında Covid-19 kaynaklı can kaybı daha yüksek"
           target="_self">
                      Fransız Müslümanlar arasında Covid-19 kaynaklı can kaybı daha yüksek
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623777362000">
            15/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1555190"
        data-cid="5764536"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-14         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/15/koronavirus-tart-smas-n-n-merkezindeki-cinli-bilim-insan-laboratuvar-s-z-nt-s-iddias-n-yal"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/45/36/320x212_cmsv2_cc2c09c5-7b3b-503d-b3c1-55cabc289758-5764536.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/45/36/320x212_cmsv2_cc2c09c5-7b3b-503d-b3c1-55cabc289758-5764536.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/45/36/329x224_cmsv2_cc2c09c5-7b3b-503d-b3c1-55cabc289758-5764536.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/45/36/329x224_cmsv2_cc2c09c5-7b3b-503d-b3c1-55cabc289758-5764536.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/45/36/329x224_cmsv2_cc2c09c5-7b3b-503d-b3c1-55cabc289758-5764536.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çin&#039;in Wuhan kentinde bulunan laboratuvar" alt="Çin&#039;in Wuhan kentinde bulunan laboratuvar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/15/koronavirus-tart-smas-n-n-merkezindeki-cinli-bilim-insan-laboratuvar-s-z-nt-s-iddias-n-yal"
           title="Koronavirüs tartışmasının merkezindeki Çinli bilim insanı, laboratuvar sızıntısı iddiasını yalanladı"
           target="_self">
                      Çinli bilim insanı Shi Zheng laboratuvar sızıntısı iddiasını yalanladı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623746012000">
            15/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1554432"
        data-cid="5763280"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-15         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/15/delta-hint-varyant-klasik-covid-19-semptomlar-ndan-farkl-belirtiler-gosteriyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/32/80/320x212_cmsv2_79a03667-4776-5e94-a2c3-7a5e2f7faf87-5763280.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/32/80/320x212_cmsv2_79a03667-4776-5e94-a2c3-7a5e2f7faf87-5763280.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/32/80/329x224_cmsv2_79a03667-4776-5e94-a2c3-7a5e2f7faf87-5763280.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/32/80/329x224_cmsv2_79a03667-4776-5e94-a2c3-7a5e2f7faf87-5763280.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/32/80/329x224_cmsv2_79a03667-4776-5e94-a2c3-7a5e2f7faf87-5763280.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Delta (Hint) varyantı İngiltere&#039;de baskın durumda" alt="Delta (Hint) varyantı İngiltere&#039;de baskın durumda"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/15/delta-hint-varyant-klasik-covid-19-semptomlar-ndan-farkl-belirtiler-gosteriyor"
           title="Koronavirüs: Delta varyantı nedir, belirtileri neler?"
           target="_self">
                      Koronavirüs: Delta varyantı nedir, belirtileri neler?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623739832000">
            15/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1554702"
        data-cid="5763866"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-16         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/14/ingiltere-de-delta-varyant-ndan-dolay-tum-covid-19-tedbirlerinin-kald-r-lmas-ertelendi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/38/66/320x212_cmsv2_5f184d7f-2582-546e-9d6e-12cdb14aa594-5763866.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/38/66/320x212_cmsv2_5f184d7f-2582-546e-9d6e-12cdb14aa594-5763866.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/38/66/329x224_cmsv2_5f184d7f-2582-546e-9d6e-12cdb14aa594-5763866.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/38/66/329x224_cmsv2_5f184d7f-2582-546e-9d6e-12cdb14aa594-5763866.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/38/66/329x224_cmsv2_5f184d7f-2582-546e-9d6e-12cdb14aa594-5763866.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İngiltere&#039;nin başkenti Londra" alt="İngiltere&#039;nin başkenti Londra"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/14/ingiltere-de-delta-varyant-ndan-dolay-tum-covid-19-tedbirlerinin-kald-r-lmas-ertelendi"
           title="İngiltere&#039;de Delta varyantından dolayı tüm Covid-19 tedbirlerinin kaldırılması ertelendi"
           target="_self">
                      İngiltere&#039;de Covid-19 tedbirlerinin tamamen kaldırılması ertelendi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623700527000">
            14/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1554626"
        data-cid="5763766"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-17         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/14/turkiye-de-covid-19-salg-n-74-kisi-daha-yasam-n-yitirdi-yeni-vaka-say-s-5-bin-626"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/37/66/320x212_cmsv2_6696e7a0-9991-5836-b943-d111445d0e9f-5763766.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/37/66/320x212_cmsv2_6696e7a0-9991-5836-b943-d111445d0e9f-5763766.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/37/66/329x224_cmsv2_6696e7a0-9991-5836-b943-d111445d0e9f-5763766.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/37/66/329x224_cmsv2_6696e7a0-9991-5836-b943-d111445d0e9f-5763766.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/37/66/329x224_cmsv2_6696e7a0-9991-5836-b943-d111445d0e9f-5763766.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de koronavirüs salgını / Arşiv" alt="Türkiye&#039;de koronavirüs salgını / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/14/turkiye-de-covid-19-salg-n-74-kisi-daha-yasam-n-yitirdi-yeni-vaka-say-s-5-bin-626"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 salgını:  74 kişi daha yaşamını yitirdi, yeni vaka sayısı 5 bin 626"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19: 74 can kaybı, yeni vaka sayısı 5 bin 626
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623691834000">
            14/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1554310"
        data-cid="5762970"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-18         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/14/buyukelci-onaner-hint-yolcular-istanbul-dan-transit-yapt-g-icin-fransa-n-n-k-rm-z-listesin"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/29/70/320x212_cmsv2_4e02ab4d-0c02-5fe0-be23-044c10a77433-5762970.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/29/70/320x212_cmsv2_4e02ab4d-0c02-5fe0-be23-044c10a77433-5762970.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/29/70/329x224_cmsv2_4e02ab4d-0c02-5fe0-be23-044c10a77433-5762970.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/29/70/329x224_cmsv2_4e02ab4d-0c02-5fe0-be23-044c10a77433-5762970.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/29/70/329x224_cmsv2_4e02ab4d-0c02-5fe0-be23-044c10a77433-5762970.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;nin Paris Büyükelçisi Ali Onaner" alt="Türkiye&#039;nin Paris Büyükelçisi Ali Onaner"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/14/buyukelci-onaner-hint-yolcular-istanbul-dan-transit-yapt-g-icin-fransa-n-n-k-rm-z-listesin"
           title="Büyükelçi Onaner: Hint yolcular, İstanbul&#039;dan transit yaptığı için Fransa&#039;nın kırmızı listesindeyiz"
           target="_self">
                      Paris Büyükelçisi: Türkiye&#039;nin kırmızı listede olması siyasi değil
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623674030000">
            14/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1554280"
        data-cid="5762894"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-19         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/14/iran-yerli-covid-19-as-s-coviran-bereket-in-acil-kullan-m-na-izin-verdi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/28/94/320x212_cmsv2_39906af9-e8aa-5665-8ce4-41322304f803-5762894.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/28/94/320x212_cmsv2_39906af9-e8aa-5665-8ce4-41322304f803-5762894.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/28/94/329x224_cmsv2_39906af9-e8aa-5665-8ce4-41322304f803-5762894.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/28/94/329x224_cmsv2_39906af9-e8aa-5665-8ce4-41322304f803-5762894.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/28/94/329x224_cmsv2_39906af9-e8aa-5665-8ce4-41322304f803-5762894.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İran&#039;da koronavirüs aşı kampanyası" alt="İran&#039;da koronavirüs aşı kampanyası"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/14/iran-yerli-covid-19-as-s-coviran-bereket-in-acil-kullan-m-na-izin-verdi"
           title="İran, yerli Covid-19 aşısı COVIRAN Bereket&#039;in acil kullanımına izin verdi "
           target="_self">
                      İran, yerli Covid-19 aşısı COVIRAN Bereket&#039;in kullanımına izin verdi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623665210000">
            14/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1554032"
        data-cid="5762384"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-20         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/14/g7-den-cin-in-yol-ve-kusak-projesine-rakip-daha-iyi-bir-dunyay-yeniden-insa-et-girisim-ned"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/23/84/320x212_cmsv2_a0ea144d-f8eb-554f-afd7-3e6227c3498d-5762384.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/23/84/320x212_cmsv2_a0ea144d-f8eb-554f-afd7-3e6227c3498d-5762384.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/23/84/329x224_cmsv2_a0ea144d-f8eb-554f-afd7-3e6227c3498d-5762384.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/23/84/329x224_cmsv2_a0ea144d-f8eb-554f-afd7-3e6227c3498d-5762384.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/23/84/329x224_cmsv2_a0ea144d-f8eb-554f-afd7-3e6227c3498d-5762384.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="ABD Başkanı Jıoe Biden İngiltere&#039;deki G7 Zirvesi&#039;nin bitimindeki basın toplantısında açıklama yapıyor" alt="ABD Başkanı Jıoe Biden İngiltere&#039;deki G7 Zirvesi&#039;nin bitimindeki basın toplantısında açıklama yapıyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/14/g7-den-cin-in-yol-ve-kusak-projesine-rakip-daha-iyi-bir-dunyay-yeniden-insa-et-girisim-ned"
           title="G7&#039;den Çin&#039;in yol ve kuşak projesine rakip: &#039;Daha İyi Bir Dünyayı Yeniden İnşa Et&#039; girişim&#039; nedir?"
           target="_self">
                      G7&#039;nin Çin&#039;e rakip &#039;Daha İyi Bir Dünya İnşa Et&#039; girişimi nedir?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623662310000">
            14/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1553138"
        data-cid="5761106"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-21         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/13/covid-19-tablosu-53-can-kayb-ve-5-bin-12-yeni-vaka"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/11/06/320x212_cmsv2_720ee469-3cca-581e-a517-719ad35a41ac-5761106.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/11/06/320x212_cmsv2_720ee469-3cca-581e-a517-719ad35a41ac-5761106.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/11/06/329x224_cmsv2_720ee469-3cca-581e-a517-719ad35a41ac-5761106.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/11/06/329x224_cmsv2_720ee469-3cca-581e-a517-719ad35a41ac-5761106.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/11/06/329x224_cmsv2_720ee469-3cca-581e-a517-719ad35a41ac-5761106.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İzmir" alt="İzmir"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/13/covid-19-tablosu-53-can-kayb-ve-5-bin-12-yeni-vaka"
           title="Covid-19 tablosu: 53 can kaybı ve 5 bin 12 yeni vaka "
           target="_self">
                      Covid-19 tablosu: 53 can kaybı ve 5 bin 12 yeni vaka 
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623603912000">
            13/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1553020"
        data-cid="5760570"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-22         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/13/g-7-de-liderler-cin-i-sincan-bolgesindeki-insan-haklar-na-sayg-duymaya-cag-rd"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/05/70/320x212_cmsv2_8516a71e-71dc-5f78-afaa-861b9b3b7daa-5760570.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/05/70/320x212_cmsv2_8516a71e-71dc-5f78-afaa-861b9b3b7daa-5760570.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/05/70/329x224_cmsv2_8516a71e-71dc-5f78-afaa-861b9b3b7daa-5760570.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/05/70/329x224_cmsv2_8516a71e-71dc-5f78-afaa-861b9b3b7daa-5760570.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/76/05/70/329x224_cmsv2_8516a71e-71dc-5f78-afaa-861b9b3b7daa-5760570.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="G-7 Zirvesine katılan liderler" alt="G-7 Zirvesine katılan liderler"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/13/g-7-de-liderler-cin-i-sincan-bolgesindeki-insan-haklar-na-sayg-duymaya-cag-rd"
           title="G-7&#039;de liderler Çin&#039;i, Sincan bölgesindeki insan haklarına saygı duymaya çağırdı"
           target="_self">
                      G-7&#039;den Çin&#039;e uyarı: Sincan bölgesindeki insan haklarına saygılı ol
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623592826000">
            13/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1552802"
        data-cid="5759576"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-23         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/13/isvicreliler-sand-k-c-k-s-anketlerine-gore-referandumda-yuzde-100-biyo-tar-ma-hay-r-dedi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/95/76/320x212_cmsv2_01e47a8a-0a85-5a56-a21d-cfeb0efbce05-5759576.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/95/76/320x212_cmsv2_01e47a8a-0a85-5a56-a21d-cfeb0efbce05-5759576.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/95/76/329x224_cmsv2_01e47a8a-0a85-5a56-a21d-cfeb0efbce05-5759576.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/95/76/329x224_cmsv2_01e47a8a-0a85-5a56-a21d-cfeb0efbce05-5759576.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/95/76/329x224_cmsv2_01e47a8a-0a85-5a56-a21d-cfeb0efbce05-5759576.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Oy kullanmayı bekleyen İsviçreliler" alt="Oy kullanmayı bekleyen İsviçreliler"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/isvicre" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsviçre
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/13/isvicreliler-sand-k-c-k-s-anketlerine-gore-referandumda-yuzde-100-biyo-tar-ma-hay-r-dedi"
           title="İsviçreliler sandık çıkış anketlerine göre referandumda yüzde 100 biyo tarıma &#039;hayır&#039; dedi"
           target="_self">
                      İsviçre, referandum ilk sonuçlarına göre biyo tarıma &#039;hayır&#039; dedi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623592517000">
            13/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1551682"
        data-cid="5757866"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-24         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/12/covid-19-tablosu-75-can-kayb-6-bin-76-pozitif-vaka"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/24/26/320x212_cmsv2_68a851ff-5c3c-5b57-b6e6-e14c450f3c4b-5562426.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/24/26/320x212_cmsv2_68a851ff-5c3c-5b57-b6e6-e14c450f3c4b-5562426.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/24/26/329x224_cmsv2_68a851ff-5c3c-5b57-b6e6-e14c450f3c4b-5562426.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/24/26/329x224_cmsv2_68a851ff-5c3c-5b57-b6e6-e14c450f3c4b-5562426.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/24/26/329x224_cmsv2_68a851ff-5c3c-5b57-b6e6-e14c450f3c4b-5562426.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İstanbul" alt="İstanbul"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/12/covid-19-tablosu-75-can-kayb-6-bin-76-pozitif-vaka"
           title="Covid-19 tablosu: 75 can kaybı, 6 bin 76 pozitif vaka"
           target="_self">
                      Covid-19 tablosu: 75 can kaybı, 6 bin 76 pozitif vaka
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623515523000">
            12/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1551632"
        data-cid="5757736"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-25         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/12/artan-covid-19-vakalar-n-n-ard-ndan-moskova-da-9-gunluk-tatil-onlemi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/77/36/320x212_cmsv2_61447c22-1abf-5a91-bcc5-63143814c02e-5757736.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/77/36/320x212_cmsv2_61447c22-1abf-5a91-bcc5-63143814c02e-5757736.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/77/36/329x224_cmsv2_61447c22-1abf-5a91-bcc5-63143814c02e-5757736.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/77/36/329x224_cmsv2_61447c22-1abf-5a91-bcc5-63143814c02e-5757736.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/77/36/329x224_cmsv2_61447c22-1abf-5a91-bcc5-63143814c02e-5757736.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Başkan Putin ile Sergey Sobyanin görüşmesi (Arşiv)" alt="Başkan Putin ile Sergey Sobyanin görüşmesi (Arşiv)"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/rusya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Rusya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/12/artan-covid-19-vakalar-n-n-ard-ndan-moskova-da-9-gunluk-tatil-onlemi"
           title="Artan Covid-19 vakalarının ardından Moskova&#039;da 9 günlük tatil önlemi"
           target="_self">
                      Artan Covid-19 vakalarının ardından Moskova&#039;da 9 günlük tatil önlemi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623504299000">
            12/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1551564"
        data-cid="5757556"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-26         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/12/ingiltere-de-delta-varyant-alarm-normallesme-sureci-bir-ay-ertelenebilir"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/75/56/320x212_cmsv2_e5b69871-5990-5dc9-8643-a903986917f5-5757556.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/75/56/320x212_cmsv2_e5b69871-5990-5dc9-8643-a903986917f5-5757556.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/75/56/329x224_cmsv2_e5b69871-5990-5dc9-8643-a903986917f5-5757556.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/75/56/329x224_cmsv2_e5b69871-5990-5dc9-8643-a903986917f5-5757556.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/75/75/56/329x224_cmsv2_e5b69871-5990-5dc9-8643-a903986917f5-5757556.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İngiltere Başbakanı Boris Johnson şaı olurken" alt="İngiltere Başbakanı Boris Johnson şaı olurken"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/12/ingiltere-de-delta-varyant-alarm-normallesme-sureci-bir-ay-ertelenebilir"
           title="İngiltere&#039;de Delta varyantı alarmı: Normalleşme süreci bir ay ertelenebilir"
           target="_self">
                      İngiltere: Normalleşme süreci Delta varyantından dolayı ertelenebilir
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1623502820000">
            12/06/2021
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article
        data-nid="1614028"
        data-cid="5931784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:16"><a href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/130x73_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/183x103_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar" alt="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/afganistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Afganistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
           title="&#039;Her gün 10 bin Afgan ülkeyi terk etmek için pasaport başvurusu yapıyor&#039;"
           target="_self">
                      &#039;Her gün 10 bin Afgan pasaport başvurusu yapıyor&#039;
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1615182"
        data-cid="5936416"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/130x73_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/183x103_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını" alt="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
           title="Manavgat&#039;ta yangın kontrol altına alınamıyor; yerleşim yerleri boşaltılıyor"
           target="_self">
                      Pakdemirli: Manavgat&#039;ta yangından etkilenen alan 4 katına çıkacak
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1614440"
        data-cid="5933056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/130x73_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/183x103_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 22 bini aştı; ölü sayısı 76&#039;ya ulaştı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 nedeniyle 76 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3></div></article></div></div></aside><section class="o-span-large-4" id="enw-pagination-articles"><ul class="c-paginator"><li><a class="c-paginator__text c-prev"
             href="/tag/covid-19?p=6"  rel="previous"><span>Prev </span></a></li><li><a class="c-paginator__button "
             href="/tag/covid-19?p=1">1</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=4">4</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=5">5</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=6">6</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button c-current-page"
           href="/tag/covid-19?p=7">7</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=8">8</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=9">9</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=10">10</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=142">142</a></li><li><a class="c-paginator__text c-next"
             href="/tag/covid-19?p=8"  rel="next"><span> Next </span></a></li></ul></section></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/kadinlar">kadın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/yangin">Yangın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript><script data-item="page" defer src="/build/e80d284a84660a1c954a-vertical.js"></script></body></html>
