<!DOCTYPE html><html lang="tr"><head><meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=no" /><script type="text/javascript">
	(function () {
		var mobileDomain = "m.haberturk.com";
		var desktopDomain = "www.haberturk.com";
var hostname=window.location.hostname,redirect=function(e,o){hostname!==o?window.location.href=window.location.href.replace(e,o):window.location.hostname!=desktopDomain||"www.haberturk.com"!=desktopDomain&&"haberturk.stage"!=desktopDomain||!navigator.userAgent.match(/iPad/i)&&!navigator.userAgent.match(/Android|webOS|iPhone|iPod|Blackberry/i)||document.querySelector("meta[name=viewport]").setAttribute("content","width=device-width, initial-scale=0.75, maximum-scale=0.75, user-scalable=0")};-1===["preview."].indexOf(hostname)&&(hostname.indexOf(desktopDomain)>-1||hostname.indexOf(mobileDomain)>-1)&&(window.matchMedia("screen and (max-width: 760px)").matches?redirect(desktopDomain,mobileDomain):redirect(mobileDomain,desktopDomain));})(); </script><script type="text/javascript" src="https://im.haberturk.com/assets/js/adblock.js?v=3970" async></script><script type="text/javascript" src="https://im.haberturk.com/assets/js/ads-prebid.js?v=3970" async></script>
<meta charset="utf-8" /><title>İstanbul'da ekmek kuyruğunda tekme tokat kavga | Gündem Haberleri</title><meta name="description" content="Koronavirüs tedbirleri kapsamında 30 Büyükşehir ve Zonguldak'ta uygulanması kararlaştırılan sokağa çıkma yasağını duyan vatandaşlar fırın ve marketlerde yoğunluk oluşturdu. İstanbul'un Gazisomanpaşa ilçesinde sırada bekleyen bir grup genç arasında kavga çıktı." /><meta name="news_keywords" content="sokağa çıkma yasağı, Son dakika haberler, İstanbul sokağa çıkma yasağı, " /><link rel="index" title="Haber, Habertürk" href="//www.haberturk.com" /><link rel="alternate" media="only screen and (max-width: 640px)" href="https://m.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735" /><meta property="fb:app_id" content="165954270092871" /><meta property="og:site_name" content="www.haberturk.com" /><meta property="og:title" content="Sosyal mesafe kuralı hiçe sayıldı!" /><meta property="og:description" content="Haberin detayları için tıklayınız" /><meta property="og:image" content="https://im.haberturk.com/2020/04/10/ver1586552257/2642735_1200x627.jpg" /><meta property="og:url" content="https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735" /><meta property="og:type" content="article" /><meta property="og:article:tag" content="İstanbul'da ekmek kuyruğunda tekme tokat kavga" /><meta property="og:article:published_time" content="2020-04-10T23:57:37+03:00" /><meta property="og:article:section" content="gundem" /><meta property="eng:Id" content="110" /><meta property="eng:categoryName" content="gundem" /><meta property="og:article:author" content="Habertürk" /><meta property="og:locale" content="tr_TR" /><meta name="twitter:card" content="summary_large_image" /><meta name="twitter:site" content="@haberturk" /><meta name="twitter:creator" content="@haberturk" /><meta name="twitter:url" content="https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735" /><meta name="twitter:title" content="Sosyal mesafe kuralı hiçe sayıldı!" /><meta name="twitter:description" content="Haberin detayları için tıklayınız" /><meta name="twitter:image:src" content="https://im.haberturk.com/2020/04/10/ver1586552257/2642735_600x314.jpg" /><meta name="twitter:domain" content="haberturk.com" /><meta name="thumbnail_height" content="100" /><meta name="thumbnail_width" content="100" /><link rel="thumbnail" type="image/jpeg" href="https://im.haberturk.com/2020/04/10/ver1586552257/2642735_620x410.jpg" /><link rel="image_src" type="image/jpeg" href="https://im.haberturk.com/2020/04/10/ver1586552257/2642735_620x410.jpg" /><link rel="standout" href="https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735" /><meta http-equiv="x-dns-prefetch-control" content="on" /><link rel="dns-prefetch" href="https://mo.ciner.com.tr" /><link rel="dns-prefetch" href="https://im.haberturk.com" /><link rel="preconnect" href="https://im.haberturk.com"><link rel="dns-prefetch" href="//im.hthayat.com" /><link rel="dns-prefetch" href="//adsp.haberturk.com" /><meta http-equiv="pragma" content="no-cache" /><meta http-equiv="expires" content="-1" /><meta http-equiv="cache-control" content="no-cache" /><meta http-equiv="content-language" content="tr" /><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge,chrome=1" /><meta name="medium" content="news" /><meta name="google-site-verification" content="akWhafZMP9ir7pT_Tm4W2Q7lnQd5NfkN8SUlEEugDdQ" /><meta property="fb:admins" content="537270901" /><meta property="fb:page_id" content="161827680527303" /><meta property="fb:pages" content="161827680527303" /><link rel="shortcut icon" href="/favicon.ico" type="image/x-icon" /><link rel="amphtml" href="https://m.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735-amp" /><link rel="canonical" href="https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735" /><script type="text/javascript">(function(l,p){try{if(l.pathname!=p)l.href=p+l.search;}catch(e){}})(document.location,"\/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735");</script>
<script type="application/ld+json">{"@context":"http:\/\/schema.org","@type":"BreadcrumbList","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"item":{"@id":"\/\/www.haberturk.com\/","name":"Habert\u00fcrk"}},{"@type":"ListItem","position":2,"item":{"@id":"\/\/www.haberturk.com\/\/gundem","name":"G\u00fcndem"}},{"@type":"ListItem","position":3,"item":{"@id":"\/\/www.haberturk.com\/\/gundem\/istanbul","name":"\u0130stanbul"}}]}</script><script>
var allnewsImpressionArray = (typeof allnewsImpressionArray != 'undefined' && allnewsImpressionArray instanceof Array) ? allnewsImpressionArray : [];
var allnewsImpressionArrayKey = (typeof allnewsImpressionArrayKey != 'undefined' && allnewsImpressionArrayKey instanceof Array) ? allnewsImpressionArrayKey : [];
var globalBrand = 'Detail';
        </script><script type="text/javascript">
			var HtIsProduction = true,
	            HtIsHomePage = false,
	            HtIsNewsPage = true,
              HtIsSpecialNews = false;
        </script><script type="text/javascript">
var __OGEZIO_ASYNC_OPTIONS = {"m1":100,"m2":1,"m3":"110|4060602","i1":2642735,"i3":1,"keywords":"soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131,Son dakika haberler,\u0130stanbul soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131"};
</script><link href="https://im.haberturk.com/assets/css/desktop/v4/detail-news.min.css?v=3970" rel="stylesheet"><script>
    /*! head.load - v1.0.3 */
(function(n,t){"use strict";function w(){}function u(n,t){if(n){typeof n=="object"&&(n=[].slice.call(n));for(var i=0,r=n.length;i<r;i++)t.call(n,n[i],i)}}function it(n,i){var r=Object.prototype.toString.call(i).slice(8,-1);return i!==t&&i!==null&&r===n}function s(n){return it("Function",n)}function a(n){return it("Array",n)}function et(n){var i=n.split("/"),t=i[i.length-1],r=t.indexOf("?");return r!==-1?t.substring(0,r):t}function f(n){(n=n||w,n._done)||(n(),n._done=1)}function ot(n,t,r,u){var f=typeof n=="object"?n:{test:n,success:!t?!1:a(t)?t:[t],failure:!r?!1:a(r)?r:[r],callback:u||w},e=!!f.test;return e&&!!f.success?(f.success.push(f.callback),i.load.apply(null,f.success)):e||!f.failure?u():(f.failure.push(f.callback),i.load.apply(null,f.failure)),i}function v(n){var t={},i,r;if(typeof n=="object")for(i in n)!n[i]||(t={name:i,url:n[i]});else t={name:et(n),url:n};return(r=c[t.name],r&&r.url===t.url)?r:(c[t.name]=t,t)}function y(n){n=n||c;for(var t in n)if(n.hasOwnProperty(t)&&n[t].state!==l)return!1;return!0}function st(n){n.state=ft;u(n.onpreload,function(n){n.call()})}function ht(n){n.state===t&&(n.state=nt,n.onpreload=[],rt({url:n.url,type:"cache"},function(){st(n)}))}function ct(){var n=arguments,t=n[n.length-1],r=[].slice.call(n,1),f=r[0];return(s(t)||(t=null),a(n[0]))?(n[0].push(t),i.load.apply(null,n[0]),i):(f?(u(r,function(n){s(n)||!n||ht(v(n))}),b(v(n[0]),s(f)?f:function(){i.load.apply(null,r)})):b(v(n[0])),i)}function lt(){var n=arguments,t=n[n.length-1],r={};return(s(t)||(t=null),a(n[0]))?(n[0].push(t),i.load.apply(null,n[0]),i):(u(n,function(n){n!==t&&(n=v(n),r[n.name]=n)}),u(n,function(n){n!==t&&(n=v(n),b(n,function(){y(r)&&f(t)}))}),i)}function b(n,t){if(t=t||w,n.state===l){t();return}if(n.state===tt){i.ready(n.name,t);return}if(n.state===nt){n.onpreload.push(function(){b(n,t)});return}n.state=tt;rt(n,function(){n.state=l;t();u(h[n.name],function(n){f(n)});o&&y()&&u(h.ALL,function(n){f(n)})})}function at(n){n=n||"";var t=n.split("?")[0].split(".");return t[t.length-1].toLowerCase()}function rt(t,i){function e(t){t=t||n.event;u.onload=u.onreadystatechange=u.onerror=null;i()}function o(f){f=f||n.event;(f.type==="load"||/loaded|complete/.test(u.readyState)&&(!r.documentMode||r.documentMode<9))&&(n.clearTimeout(t.errorTimeout),n.clearTimeout(t.cssTimeout),u.onload=u.onreadystatechange=u.onerror=null,i())}function s(){if(t.state!==l&&t.cssRetries<=20){for(var i=0,f=r.styleSheets.length;i<f;i++)if(r.styleSheets[i].href===u.href){o({type:"load"});return}t.cssRetries++;t.cssTimeout=n.setTimeout(s,250)}}var u,h,f;i=i||w;h=at(t.url);h==="css"?(u=r.createElement("link"),u.type="text/"+(t.type||"css"),u.rel="stylesheet",u.href=t.url,t.cssRetries=0,t.cssTimeout=n.setTimeout(s,500)):(u=r.createElement("script"),u.type="text/"+(t.type||"javascript"),u.src=t.url);u.onload=u.onreadystatechange=o;u.onerror=e;u.async=!1;u.defer=!1;t.errorTimeout=n.setTimeout(function(){e({type:"timeout"})},7e3);f=r.head||r.getElementsByTagName("head")[0];f.insertBefore(u,f.lastChild)}function vt(){for(var t,u=r.getElementsByTagName("script"),n=0,f=u.length;n<f;n++)if(t=u[n].getAttribute("data-headjs-load"),!!t){i.load(t);return}}function yt(n,t){var v,p,e;return n===r?(o?f(t):d.push(t),i):(s(n)&&(t=n,n="ALL"),a(n))?(v={},u(n,function(n){v[n]=c[n];i.ready(n,function(){y(v)&&f(t)})}),i):typeof n!="string"||!s(t)?i:(p=c[n],p&&p.state===l||n==="ALL"&&y()&&o)?(f(t),i):(e=h[n],e?e.push(t):e=h[n]=[t],i)}function e(){if(!r.body){n.clearTimeout(i.readyTimeout);i.readyTimeout=n.setTimeout(e,50);return}o||(o=!0,vt(),u(d,function(n){f(n)}))}function k(){r.addEventListener?(r.removeEventListener("DOMContentLoaded",k,!1),e()):r.readyState==="complete"&&(r.detachEvent("onreadystatechange",k),e())}var r=n.document,d=[],h={},c={},ut="async"in r.createElement("script")||"MozAppearance"in r.documentElement.style||n.opera,o,g=n.head_conf&&n.head_conf.head||"head",i=n[g]=n[g]||function(){i.ready.apply(null,arguments)},nt=1,ft=2,tt=3,l=4,p;if(r.readyState==="complete")e();else if(r.addEventListener)r.addEventListener("DOMContentLoaded",k,!1),n.addEventListener("load",e,!1);else{r.attachEvent("onreadystatechange",k);n.attachEvent("onload",e);p=!1;try{p=!n.frameElement&&r.documentElement}catch(wt){}p&&p.doScroll&&function pt(){if(!o){try{p.doScroll("left")}catch(t){n.clearTimeout(i.readyTimeout);i.readyTimeout=n.setTimeout(pt,50);return}e()}}()}i.load=i.js=ut?lt:ct;i.test=ot;i.ready=yt;i.ready(r,function(){y()&&u(h.ALL,function(n){f(n)});i.feature&&i.feature("domloaded",!0)})})(window);    var GLOBAL_YAYIN_ID = "100";

    var sondakikaTickerLoading = "/widgetjs/sondakikaTicker.js";
    var hotTopicsTickerLoading = "/widgetjs/hotTopicsTicker.js";
    // var cbgloutLoading = "/adscbg/cbglout.js";
    var siblingsLoading = "/details/siblings/110";
    var gemiusId = '.Ks6EXiT0w3y8wv1nBgAu4aTnJ5p95gb4yDgbVTkz5H.37';

    var jQueryScript = 'https://im.haberturk.com/assets/js/plugins/jquery/jquery-3.3.1.min.js?v=3970';
    var jQueryScriptMove = 'https://im.haberturk.com/assets/js/desktop/v4/plugin-twentytwent.min.js?v=3970';
    var globaljs = 'https://im.haberturk.com/assets/js/desktop/v4/detail-page-header.min.js?v=3970';

    dataLayer = [];
    window.onload = function(e) {
        head.load([{
                    jQuery: jQueryScript
                },
                {
                    jQueryScriptMove: jQueryScriptMove
                },
                {
                    globaljs: globaljs
                },
                // { cbglout: cbgloutLoading  },
                {
                    sondakikaTicker: sondakikaTickerLoading
                },
                {
                    hotTpicsTicker: hotTopicsTickerLoading
                },
                {
                    siblings: siblingsLoading
                }
            ],
            function() {
                setTimeout(function(){
(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':
new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],
j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=
'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);
})(window,document,'script','dataLayer','GTM-NCHP7Z9');
                var autoRefreshType = "";                if (typeof head != "undefined") {
					if (typeof autoRefreshInit != "undefined") {
							autoRefreshType = HTGlobal.AutoRefresh.init(3600000);
							dataLayer.push({'Auto Refresh':autoRefreshType});
					} else {
	                	setTimeout(function() {
							autoRefreshType = HTGlobal.AutoRefresh.init(3600000);
							dataLayer.push({'Auto Refresh':autoRefreshType});
    	                },3000);
					}

                } else {
	                	setTimeout(function() {
							autoRefreshType = HTGlobal.AutoRefresh.init(3600000);
							dataLayer.push({'Auto Refresh':autoRefreshType});
    	                },3000);
                }                dataLayer.push({
                    'hierarchy': 'Detay',
                    'category1': 'Gündem',
                    'category2': 'İstanbul',
                    'category3': '',
                    'category4': '',
                    'detailType': 'Haber',
                    'layoutType': '',
                    'categoryOrder': 'Gündem/İstanbul',
                    'newsID': '2642735',
                    'newsTitle': 'Ekmek kuyruğunda tekme tokat kavga',
                    'editorID': '619',
                    'textLength': 688,
                    'commentCount': '1',
                    'photoTotalCount': '',
                    'currentPhotoNo': '1',
                    'columnistName': '',
                    'adBlockUser': '',
                'loginStatus': '',
                'memberId': '',
                    'gender': '',
                    'platform': 'Desktop',
                    'cinerSource': 'Haberturk',
                    'nativeAd': 'No',
                    'pageType': 'Haber',
                    'videoIncluded': 'Yes',
                    'webVersion': '98482',
                    'mobileVersion': '2',
                    'jsVersion': '98481',
                    'cssVersion': '98481',
                    'mvcVersion': '97957',
                    'modulesVersion': '97975',
                    'ageGroup' : '',
                    'disYazarlar' : '',
                    'dateCreated' : '2020-04-10 23:57',
                    'dateModified' : '2020-04-10 23:57'
                    
                });
}, 0);


setTimeout(function() {
    ! function() {
        var t = function(t) {
                return (document.cookie.match("(^|; )" + t + "=([^;]*)") || 0)[2]
            },
            e = function(t, o, e, n) {
                n = void 0 === n ? "" : "domain=" + n + ";";
                var i = new Date;
                i.setDate(i.getDate() + e);
                var a = escape(o) + (null === e ? "" : "; expires=" + i.toUTCString());
                document.cookie = t + "=" + a + ";" + n + "path=/"
            };
        var o = !1;
        void 0 === window.adblockDetector ? o = !0 : window.adblockDetector.init({
            debug: !0,
            found: function() {
                o = !0
            },
            notFound: function() {
                o = !1
            }
        }), e("ad_blocker", o, 30, window.location.host.replace("www.", ""))
    }()
}, 0);
if( window.canRunAds === undefined ){
    window.dataLayer = window.dataLayer || [];
    window.dataLayer.push({
        'event' : 'adblock-detected'
    });
}
                            }
        );
    };
    
var pp_gemius_identifier = 'ndo1xftNHPRToEOGsGen5.U5nIPRIZhficHgTKOXz0P.U7';
setTimeout(function() {
function gemius_pending(i) { window[i] = window[i] || function() {var x = window[i+'_pdata'] = window[i+'_pdata'] || []; x[x.length]=arguments;};};
gemius_pending('gemius_hit'); gemius_pending('gemius_event'); gemius_pending('pp_gemius_hit'); gemius_pending('pp_gemius_event');
(function(d,t) {try {var gt=d.createElement(t),s=d.getElementsByTagName(t)[0],l='http'+((location.protocol=='https:')?'s':''); gt.setAttribute('async','async');
gt.setAttribute('defer','defer'); gt.src=l+'://tr.hit.gemius.pl/xgemius.js'; s.parentNode.insertBefore(gt,s);} catch (e) {}})(document,'script');

  function gemius_player_pending(obj,fun) {obj[fun] = obj[fun] || function() {var x = window['gemius_player_data'] = window['gemius_player_data'] || []; x[x.length]=[this,fun,arguments];};};
  gemius_player_pending(window,"GemiusPlayer"); gemius_player_pending(GemiusPlayer.prototype,"newProgram"); gemius_player_pending(GemiusPlayer.prototype,"newAd");
  gemius_player_pending(GemiusPlayer.prototype,"adEvent"); gemius_player_pending(GemiusPlayer.prototype,"programEvent");
  (function(d,t) {try {var gt=d.createElement(t),s=d.getElementsByTagName(t)[0],l='http'+((location.protocol=='https:')?'s':''); gt.setAttribute('async','async');
  gt.setAttribute('defer','defer'); gt.src=l+'://gatr.hit.gemius.pl/gplayer.js'; s.parentNode.insertBefore(gt,s);} catch (e) {}})(document,'script');
},0);</script>
<script type="application/ld+json">
              {"@context":"http:\/\/schema.org","@type":"NewsArticle","articleSection":"G\u00fcndem","mainEntityOfPage":{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.haberturk.com\/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735"},"headline":"\u0130stanbul'da ekmek kuyru\u011funda tekme tokat kavga","keywords":["soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131"," Son dakika haberler"," \u0130stanbul soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131"," "],"image":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/10\/ver1586552257\/2642735_1200x627.jpg","width":1200,"height":627},"dateCreated":"2020-04-10T23:57:37+03:00","datePublished":"2020-04-10T23:57:37+03:00","dateModified":"2020-04-10T23:57:37+03:00","description":"Koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda 30 B\u00fcy\u00fck\u015fehir ve Zonguldak'ta uygulanmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131lan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131 duyan vatanda\u015flar f\u0131r\u0131n ve marketlerde yo\u011funluk olu\u015fturdu. \u0130stanbul'un Gazisomanpa\u015fa il\u00e7esinde s\u0131rada bekleyen bir grup gen\u00e7 aras\u0131nda kavga \u00e7\u0131kt\u0131.","articleBody":"\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 nca\u00a0bu gece 00.00 itibariyle 30 B\u00fcy\u00fck\u015fehir ve Zonguldak ta 2 g\u00fcn s\u00fcreyle\u00a0soka\u011fa\u00a0\u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ilan edilmesinin ard\u0131ndan vatanda\u015flar f\u0131r\u0131n ve marketlere ak\u0131n etti. Ekmek almak i\u00e7in f\u0131r\u0131nlara, di\u011fer ihtiya\u00e7lar\u0131 i\u00e7in de marketlere ak\u0131n eden vatanda\u015flar,\u00a0soka\u011fa\u00a0\u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131na dakikalar kala i\u015f yerlerinin \u00f6n\u00fcnde uzun kuyruklar olu\u015fturdu. Vatanda\u015flardan baz\u0131lar\u0131n\u0131n sosyal mesafe kural\u0131na uymad\u0131klar\u0131 dikkat \u00e7ekerken kavgalar ve gerginlikler de ya\u015fand\u0131. \u0130stanbul un Gazisomanpa\u015fa il\u00e7esinde s\u0131rada bekleyen bir grup gen\u00e7 aras\u0131nda kavga \u00e7\u0131kt\u0131.\u00a0 \r     \r         \r                     \r     \r   \u00a0","author":{"@type":"Thing","name":"Habert\u00fcrk"},"publisher":{"@type":"Organization","name":"Habert\u00fcrk","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/im.haberturk.com\/assets\/images\/amp\/haberturk-amp-logo-2.png","width":600,"height":60}},"inLanguage":"tr-TR","typicalAgeRange":"7-","alternativeHeadline":"\u0130stanbul'da ekmek kuyru\u011funda tekme tokat kavga","wordCount":72}
            </script><script type="application/ld+json">{"@context":"http:\/\/schema.org","@type":"VideoObject","name":"Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 nedeniyle d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kan vatanda\u015flar kavga etti","description":"Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 nedeniyle d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kan vatanda\u015flar kavga etti","thumbnailUrl":["https:\/\/mo.ciner.com.tr\/video\/2020\/04\/10\/ver1608216104\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_400x400.jpg","https:\/\/mo.ciner.com.tr\/video\/2020\/04\/10\/ver1608216104\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_450x330.jpg","https:\/\/mo.ciner.com.tr\/video\/2020\/04\/10\/ver1608216104\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_750x422.jpg","https:\/\/mo.ciner.com.tr\/video\/2020\/04\/10\/ver1608216104\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_1280x720.jpg"],"uploadDate":"2020-12-17T17:41:44","duration":"T00M15S","contentUrl":"https:\/\/vmcdn.ciner.com.tr\/ht\/2020\/04\/10\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_1280x720.mp4","embedUrl":"https:\/\/www.haberturk.com\/video\/embed\/681597","interactionCount":"35441"}</script><script type="application/ld+json">
                {"@context":"https:\/\/schema.org","@type":"WebSite","url":"https:\/\/www.haberturk.com\/","potentialAction":{"@type":"SearchAction","target":"https:\/\/www.haberturk.com\/arama\/{search_term_string}","query-input":"required name=search_term_string"}}
              </script><script type="text/javascript">
var cbgAdsSettings={"frameUrl":"\/adscbg\/adsFrame.html","usePrebid":true,"keywords":{"topic":["corona_virus"],"newsPub":["100"],"newsID":["2642735"],"newsCat1":["110","gundem"],"newsCat2":["4060602","istanbul"]}};
window.cbgAds=window.cbgAds||{cmd:[],AdsInline:function(zoneId){cbgAds.cmd.push(function(){cbgAds.AdsInline(zoneId);});}};
cbgAds.cmd.push(function(){cbgAds.AdsHeader([1910,1732,1311,1344,1289,1300,2014]);});
</script><script type="text/javascript" async src="/adscbg/cbglout.js"></script><script>(function(){/*

Copyright The Closure Library Authors.
SPDX-License-Identifier: Apache-2.0
*/
'use strict';var g=function(a){var b=0;return function(){return b<a.length?{done:!1,value:a[b++]}:{done:!0}}},l=this||self,m=/^[\w+/_-]+[=]{0,2}$/,p=null,q=function(){},r=function(a){var b=typeof a;if("object"==b)if(a){if(a instanceof Array)return"array";if(a instanceof Object)return b;var c=Object.prototype.toString.call(a);if("[object Window]"==c)return"object";if("[object Array]"==c||"number"==typeof a.length&&"undefined"!=typeof a.splice&&"undefined"!=typeof a.propertyIsEnumerable&&!a.propertyIsEnumerable("splice"))return"array";
if("[object Function]"==c||"undefined"!=typeof a.call&&"undefined"!=typeof a.propertyIsEnumerable&&!a.propertyIsEnumerable("call"))return"function"}else return"null";else if("function"==b&&"undefined"==typeof a.call)return"object";return b},u=function(a,b){function c(){}c.prototype=b.prototype;a.prototype=new c;a.prototype.constructor=a};var v=function(a,b){Object.defineProperty(l,a,{configurable:!1,get:function(){return b},set:q})};var y=function(a,b){this.b=a===w&&b||"";this.a=x},x={},w={};var aa=function(a,b){a.src=b instanceof y&&b.constructor===y&&b.a===x?b.b:"type_error:TrustedResourceUrl";if(null===p)b:{b=l.document;if((b=b.querySelector&&b.querySelector("script[nonce]"))&&(b=b.nonce||b.getAttribute("nonce"))&&m.test(b)){p=b;break b}p=""}b=p;b&&a.setAttribute("nonce",b)};var z=function(){return Math.floor(2147483648*Math.random()).toString(36)+Math.abs(Math.floor(2147483648*Math.random())^+new Date).toString(36)};var A=function(a,b){b=String(b);"application/xhtml+xml"===a.contentType&&(b=b.toLowerCase());return a.createElement(b)},B=function(a){this.a=a||l.document||document};B.prototype.appendChild=function(a,b){a.appendChild(b)};var C=function(a,b,c,d,e,f){try{var k=a.a,h=A(a.a,"SCRIPT");h.async=!0;aa(h,b);k.head.appendChild(h);h.addEventListener("load",function(){e();d&&k.head.removeChild(h)});h.addEventListener("error",function(){0<c?C(a,b,c-1,d,e,f):(d&&k.head.removeChild(h),f())})}catch(n){f()}};var ba=l.atob("aHR0cHM6Ly93d3cuZ3N0YXRpYy5jb20vaW1hZ2VzL2ljb25zL21hdGVyaWFsL3N5c3RlbS8xeC93YXJuaW5nX2FtYmVyXzI0ZHAucG5n"),ca=l.atob("WW91IGFyZSBzZWVpbmcgdGhpcyBtZXNzYWdlIGJlY2F1c2UgYWQgb3Igc2NyaXB0IGJsb2NraW5nIHNvZnR3YXJlIGlzIGludGVyZmVyaW5nIHdpdGggdGhpcyBwYWdlLg=="),da=l.atob("RGlzYWJsZSBhbnkgYWQgb3Igc2NyaXB0IGJsb2NraW5nIHNvZnR3YXJlLCB0aGVuIHJlbG9hZCB0aGlzIHBhZ2Uu"),ea=function(a,b,c){this.b=a;this.f=new B(this.b);this.a=null;this.c=[];this.g=!1;this.i=b;this.h=c},F=function(a){if(a.b.body&&!a.g){var b=
function(){D(a);l.setTimeout(function(){return E(a,3)},50)};C(a.f,a.i,2,!0,function(){l[a.h]||b()},b);a.g=!0}},D=function(a){for(var b=G(1,5),c=0;c<b;c++){var d=H(a);a.b.body.appendChild(d);a.c.push(d)}b=H(a);b.style.bottom="0";b.style.left="0";b.style.position="fixed";b.style.width=G(100,110).toString()+"%";b.style.zIndex=G(2147483544,2147483644).toString();b.style["background-color"]=I(249,259,242,252,219,229);b.style["box-shadow"]="0 0 12px #888";b.style.color=I(0,10,0,10,0,10);b.style.display=
"flex";b.style["justify-content"]="center";b.style["font-family"]="Roboto, Arial";c=H(a);c.style.width=G(80,85).toString()+"%";c.style.maxWidth=G(750,775).toString()+"px";c.style.margin="24px";c.style.display="flex";c.style["align-items"]="flex-start";c.style["justify-content"]="center";d=A(a.f.a,"IMG");d.className=z();d.src=ba;d.style.height="24px";d.style.width="24px";d.style["padding-right"]="16px";var e=H(a),f=H(a);f.style["font-weight"]="bold";f.textContent=ca;var k=H(a);k.textContent=da;J(a,
e,f);J(a,e,k);J(a,c,d);J(a,c,e);J(a,b,c);a.a=b;a.b.body.appendChild(a.a);b=G(1,5);for(c=0;c<b;c++)d=H(a),a.b.body.appendChild(d),a.c.push(d)},J=function(a,b,c){for(var d=G(1,5),e=0;e<d;e++){var f=H(a);b.appendChild(f)}b.appendChild(c);c=G(1,5);for(d=0;d<c;d++)e=H(a),b.appendChild(e)},G=function(a,b){return Math.floor(a+Math.random()*(b-a))},I=function(a,b,c,d,e,f){return"rgb("+G(Math.max(a,0),Math.min(b,255)).toString()+","+G(Math.max(c,0),Math.min(d,255)).toString()+","+G(Math.max(e,0),Math.min(f,
255)).toString()+")"},H=function(a){a=A(a.f.a,"DIV");a.className=z();return a},E=function(a,b){0>=b||null!=a.a&&0!=a.a.offsetHeight&&0!=a.a.offsetWidth||(fa(a),D(a),l.setTimeout(function(){return E(a,b-1)},50))},fa=function(a){var b=a.c;var c="undefined"!=typeof Symbol&&Symbol.iterator&&b[Symbol.iterator];b=c?c.call(b):{next:g(b)};for(c=b.next();!c.done;c=b.next())(c=c.value)&&c.parentNode&&c.parentNode.removeChild(c);a.c=[];(b=a.a)&&b.parentNode&&b.parentNode.removeChild(b);a.a=null};var ia=function(a,b,c,d,e){var f=ha(c),k=function(n){n.appendChild(f);l.setTimeout(function(){f?(0!==f.offsetHeight&&0!==f.offsetWidth?b():a(),f.parentNode&&f.parentNode.removeChild(f)):a()},d)},h=function(n){document.body?k(document.body):0<n?l.setTimeout(function(){h(n-1)},e):b()};h(3)},ha=function(a){var b=document.createElement("div");b.className=a;b.style.width="1px";b.style.height="1px";b.style.position="absolute";b.style.left="-10000px";b.style.top="-10000px";b.style.zIndex="-10000";return b};var K={},L=null;var M=function(){},N="function"==typeof Uint8Array,O=function(a,b){a.b=null;b||(b=[]);a.j=void 0;a.f=-1;a.a=b;a:{if(b=a.a.length){--b;var c=a.a[b];if(!(null===c||"object"!=typeof c||Array.isArray(c)||N&&c instanceof Uint8Array)){a.g=b-a.f;a.c=c;break a}}a.g=Number.MAX_VALUE}a.i={}},P=[],Q=function(a,b){if(b<a.g){b+=a.f;var c=a.a[b];return c===P?a.a[b]=[]:c}if(a.c)return c=a.c[b],c===P?a.c[b]=[]:c},R=function(a,b,c){a.b||(a.b={});if(!a.b[c]){var d=Q(a,c);d&&(a.b[c]=new b(d))}return a.b[c]};
M.prototype.h=N?function(){var a=Uint8Array.prototype.toJSON;Uint8Array.prototype.toJSON=function(){var b;void 0===b&&(b=0);if(!L){L={};for(var c="ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZabcdefghijklmnopqrstuvwxyz0123456789".split(""),d=["+/=","+/","-_=","-_.","-_"],e=0;5>e;e++){var f=c.concat(d[e].split(""));K[e]=f;for(var k=0;k<f.length;k++){var h=f[k];void 0===L[h]&&(L[h]=k)}}}b=K[b];c=[];for(d=0;d<this.length;d+=3){var n=this[d],t=(e=d+1<this.length)?this[d+1]:0;h=(f=d+2<this.length)?this[d+2]:0;k=n>>2;n=(n&
3)<<4|t>>4;t=(t&15)<<2|h>>6;h&=63;f||(h=64,e||(t=64));c.push(b[k],b[n],b[t]||"",b[h]||"")}return c.join("")};try{return JSON.stringify(this.a&&this.a,S)}finally{Uint8Array.prototype.toJSON=a}}:function(){return JSON.stringify(this.a&&this.a,S)};var S=function(a,b){return"number"!==typeof b||!isNaN(b)&&Infinity!==b&&-Infinity!==b?b:String(b)};M.prototype.toString=function(){return this.a.toString()};var T=function(a){O(this,a)};u(T,M);var U=function(a){O(this,a)};u(U,M);var ja=function(a,b){this.c=new B(a);var c=R(b,T,5);c=new y(w,Q(c,4)||"");this.b=new ea(a,c,Q(b,4));this.a=b},ka=function(a,b,c,d){b=new T(b?JSON.parse(b):null);b=new y(w,Q(b,4)||"");C(a.c,b,3,!1,c,function(){ia(function(){F(a.b);d(!1)},function(){d(!0)},Q(a.a,2),Q(a.a,3),Q(a.a,1))})};var la=function(a,b){V(a,"internal_api_load_with_sb",function(c,d,e){ka(b,c,d,e)});V(a,"internal_api_sb",function(){F(b.b)})},V=function(a,b,c){a=l.btoa(a+b);v(a,c)},W=function(a,b,c){for(var d=[],e=2;e<arguments.length;++e)d[e-2]=arguments[e];e=l.btoa(a+b);e=l[e];if("function"==r(e))e.apply(null,d);else throw Error("API not exported.");};var X=function(a){O(this,a)};u(X,M);var Y=function(a){this.h=window;this.a=a;this.b=Q(this.a,1);this.f=R(this.a,T,2);this.g=R(this.a,U,3);this.c=!1};Y.prototype.start=function(){ma();var a=new ja(this.h.document,this.g);la(this.b,a);na(this)};
var ma=function(){var a=function(){if(!l.frames.googlefcPresent)if(document.body){var b=document.createElement("iframe");b.style.display="none";b.style.width="0px";b.style.height="0px";b.style.border="none";b.style.zIndex="-1000";b.style.left="-1000px";b.style.top="-1000px";b.name="googlefcPresent";document.body.appendChild(b)}else l.setTimeout(a,5)};a()},na=function(a){var b=Date.now();W(a.b,"internal_api_load_with_sb",a.f.h(),function(){var c;var d=a.b,e=l[l.btoa(d+"loader_js")];if(e){e=l.atob(e);
e=parseInt(e,10);d=l.btoa(d+"loader_js").split(".");var f=l;d[0]in f||"undefined"==typeof f.execScript||f.execScript("var "+d[0]);for(;d.length&&(c=d.shift());)d.length?f[c]&&f[c]!==Object.prototype[c]?f=f[c]:f=f[c]={}:f[c]=null;c=Math.abs(b-e);c=1728E5>c?0:c}else c=-1;0!=c&&(W(a.b,"internal_api_sb"),Z(a,Q(a.a,6)))},function(c){Z(a,c?Q(a.a,4):Q(a.a,5))})},Z=function(a,b){a.c||(a.c=!0,a=new l.XMLHttpRequest,a.open("GET",b,!0),a.send())};(function(a,b){l[a]=function(c){for(var d=[],e=0;e<arguments.length;++e)d[e-0]=arguments[e];l[a]=q;b.apply(null,d)}})("__d3lUW8vwsKlB__",function(a){"function"==typeof window.atob&&(a=window.atob(a),a=new X(a?JSON.parse(a):null),(new Y(a)).start())});}).call(this);

window.__d3lUW8vwsKlB__("WyJhM2U1ZDlkNGJmNzUzZTJkIixbbnVsbCxudWxsLG51bGwsImh0dHBzOi8vZnVuZGluZ2Nob2ljZXNtZXNzYWdlcy5nb29nbGUuY29tL2YvQUdTS1d4VWJsT3BOWTNoeTZyME1Sa205MXBGZFJiRzdHbVRNWmJ4SVo4WVR2cFpuQy0xaFBad201THZyT2x2WEhlV2RlMFpnZVJhZ05JWkxvZzFKOTZpM0plQVx1MDAzZCJdCixbMjAsImRpdi1ncHQtYWQiLDEwMCwiWVRObE5XUTVaRFJpWmpjMU0yVXlaQVx1MDAzZFx1MDAzZCIsW251bGwsbnVsbCxudWxsLCJodHRwczovL3d3dy5nc3RhdGljLmNvbS8wZW1uL2YvcC9hM2U1ZDlkNGJmNzUzZTJkLmpzP3VzcXBcdTAwM2RDQkEiXQpdCiwiaHR0cHM6Ly9mdW5kaW5nY2hvaWNlc21lc3NhZ2VzLmdvb2dsZS5jb20vbC9BR1NLV3hYN0tVQnROaGx2bDF6ck01cHF0c3lrMXFxOXo3aUQydkdNLVM3UmF3ekpLMlc4a1hSMS1oZFV6T2tnS1F4S19RaFhTc2RoSGpYVksyV2dfV2ZrP2FiXHUwMDNkMSIsImh0dHBzOi8vZnVuZGluZ2Nob2ljZXNtZXNzYWdlcy5nb29nbGUuY29tL2wvQUdTS1d4WGw2c0pjVzJIOWNSNGJIRjBQT2FTQVB5TTM4RGpWNURwQVpkZENYcVJSLW9TTmNxSkNBN1FWUERWODRsY1pCQW5hc05oam9udFBnaW9sXy1KeT9hYlx1MDAzZDJcdTAwMjZzYmZcdTAwM2QxIiwiaHR0cHM6Ly9mdW5kaW5nY2hvaWNlc21lc3NhZ2VzLmdvb2dsZS5jb20vbC9BR1NLV3hYaGROYjZxR3pJdDNYTnBBWl9uWS1BMzNGQ2gzcXlKZDl0VlZwUmIwWlh1V3ZwdkJFY3RZWVRQR0ZiWUdlY3FtT2FNTmVZaC0zVlU3U2s3UW9IP3NiZlx1MDAzZDIiXQo=");</script>
<script>
    function setWithExpiry(key, value, ttl) {
        var now = new Date()
        var item = {
            value: value,
            expiry: now.getTime() + ttl,
        }
        localStorage.setItem(key, JSON.stringify(item))
    }

    function getWithExpiry(key) {
        var itemStr = localStorage.getItem(key)
        if (!itemStr) {
            return null
        }
        var item = JSON.parse(itemStr);
        var now = new Date();

        if (now.getTime() > item.expiry) {
            localStorage.removeItem(key)
            return null
        }
        return item.value;
    }

    window.googlefc = window.googlefc || {};
    googlefc.controlledMessagingFunction = function(message) {
        var pathname = location.pathname;
        var _message = message;
        
            if (getWithExpiry("googleadblockexpire")) {
                _message.proceed(false);
            } else {
					_message.proceed(true);
					setTimeout(function() {
						setWithExpiry("googleadblockexpire", "googleadblockexpire", 86400000) // +24 saat
					}, 2000);
            }
    };
</script></head><body class="detail-news category-agenda"><div class="scroll-top cd-is-visible cd-fade-out" title="Yukarı Git"></div><div class="img-modal"><span class="close"></span></div><div class="widget-comments-modal type1"><div class="modal-content"><span class="close"></span><figure><figcaption><span class="title">Değerli Haberturk.com okurları.</span><p>Haberturk.com ekibi olarak Türkiye’de ve dünyada yaşanan ve haber değeri taşıyan her türlü gelişmeyi sizlere en hızlı, en objektif ve en doyurucu şekilde ulaştırmak için çalışıyoruz. Yoğun gündem içerisinde sunduğumuz haberlerimizle ve olaylarla ilgili eleştiri, görüş, yorumlarınız bizler için çok önemli. Fakat karşılıklı saygı ve yasalara uygunluk çerçevesinde oluşturduğumuz yorum platformlarında daha sağlıklı bir tartışma ortamını temin etmek amacıyla ortaya koyduğumuz bazı yorum ve moderasyon kurallarımıza dikkatinizi çekmek istiyoruz.</p><p>Sayfamızda Türkiye Cumhuriyeti kanunlarına ve evrensel insan haklarına aykırı yorumlar onaylanmaz ve silinir. Okurlarımız tarafından yapılan yorumların, (yorum yapan diğer okurlarımıza yönelik yorumlar da dahil olmak üzere) kişilere, ülkelere, topluluklara, sosyal sınıflara ırk, cinsiyet, din, dil başta olmak üzere ayrımcılık unsurları taşıması durumunda yorum editörlerimiz yorumları onaylamayacaktır ve yorumlar silinecektir. Onaylanmayacak ve silinecek yorumlar kategorisinde aşağılama, nefret söylemi, küfür, hakaret, kadın ve çocuk istismarı, hayvanlara yönelik şiddet söylemi içeren yorumlar da yer almaktadır. Suçu ve suçluyu övmek, Türkiye Cumhuriyeti yasalarına göre suçtur. Bu nedenle bu tarz okur yorumları da doğal olarak Haberturk.com yorum sayfalarında yer almayacaktır.</p><p>Ayrıca Haberturk.com yorum sayfalarında Türkiye Cumhuriyeti mahkemelerinde doğruluğu ispat edilemeyecek iddia, itham ve karalama içeren, halkın tamamını veya bir bölümünü kin ve düşmanlığa tahrik eden, provokatif yorumlar da yapılamaz.</p><p>Yorumlarda markaların ticari itibarını zedeleyici, karalayıcı ve herhangi bir şekilde ticari zarara yol açabilecek yorumlar onaylanmayacak ve silinecektir. Aynı şekilde bir markaya yönelik promosyon veya reklam amaçlı yorumlar da onaylanmayacak ve silinecek yorumlar kategorisindedir. Başka hiçbir siteden alınan linkler Haberturk.com yorum sayfalarında paylaşılamaz.</p><p>Haberturk.com yorum sayfalarında paylaşılan tüm yorumların yasal sorumluluğu yorumu yapan okura aittir ve Haberturk.com bunlardan sorumlu tutulamaz.</p><p>Haberturk.com yorum sayfalarında yorum yapan her okur, yukarıda belirtilen kuralları, sitemizde yayınlanan
<strong><a href="//www.haberturk.com/kullanimkosullari" target="_blank" title="Kullanım Koşulları">Kullanım Koşulları</a></strong>’nı ve
<strong><a href="https://www.haberturk.com/privacy" target="_blank" title="Gizlilik Sözleşmesi">Gizlilik Sözleşmesi</a></strong>’ni peşinen okumuş ve kabul etmiş sayılır.</p><p>Bizlerle ve diğer okurlarımızla yorum kurallarına uygun yorumlarınızı, görüşlerinizi yasalar, saygı, nezaket, birlikte yaşama kuralları ve insan haklarına uygun şekilde paylaştığınız için teşekkür ederiz.</p></figcaption><span class="button-content"><a class="button">YORUM KURALLARINI OKUDUM</a></span></figure></div></div><noscript><iframe src="https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-NCHP7Z9"
height="0" width="0" style="display:none;visibility:hidden"></iframe></noscript><div id="zone_1732" zone-id="1732" class="ads-zone" style="display:none;" zone-viewtype="banner"><script type="text/javascript">head.ready('globaljs', function () {cbgAds.AdsInline(1732);});</script></div><div id="zone_1311" zone-id="1311" class="ads-zone center tp-bn head-banner" zone-viewtype="banner"><script type="text/javascript">cbgAds.AdsInline(1311);</script></div><div id="AuthPopup" class=""><div id="ht-auth-popup" class="ht-auth-popup" style="display: none;">
    <div class="ha-container">
        <div class="ha-tab">
            <a href="#" data-show-login>GİRİŞ YAP</a>
            <a href="#" data-show-register>ÜYE OL</a>
            <a href="#" data-close-popup class="close">
                <img src="https://im.haberturk.com/assets/images/auth-popup/close-white.svg" alt="Kapat" width="20" />
            </a>
        </div>
        <div class="ha-form">
            <form action="/uyelik/login" data-login-form>
                <div class="ha-form-group">
                    <input class="full" type="text" name="username" placeholder="E-posta adresi" />
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <input class="full" type="password" autocomplete="off" name="password" placeholder="Şifre" />
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <button data-login-submit class="submit">GİRİŞ YAP</button>
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <a href="#" class="forgot" data-show-reset>Şifremi unuttum</a>
                </div>
            </form>
            <form action="/uyelik/save" data-register-form>
                <div class="ha-form-group">
                    <input class="half" type="text" name="name" placeholder="İsim" />
                    <input class="half" type="text" name="surname" placeholder="Soyisim" />
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <input class="full" type="text" name="usernick" placeholder="Kullanıcı adı" />
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <input class="full" type="email" name="email" placeholder="E-posta adresi" />
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <input class="half" type="password" autocomplete="off" name="password" placeholder="Şifre" />
                    <input class="half" type="password" autocomplete="off" name="password_confirm" placeholder="Şifre tekrar" />
                </div>

				<div class="ha-form-group">
										<input class="half" type="text" readonly name="t1" value="6" /> <span style="font-size: 36px;padding: 0px 10px;">+</span>
					<input class="half" type="text" readonly name="t2" value="4" /> <span style="font-size: 36px;padding: 0px 10px;">=</span>
					<input class="half" type="text"  name="t3" />
				</div>


                <div class="ha-form-group">
                    <input class="inline" name="confirmed" type="checkbox" id="confirmed" value="1" />
                    <label for="confirmed">
                        <a href="https://www.haberturk.com/kullanimkosullari" target="_blank" title="Kullanım Koşulları">Kullanım Koşullarını</a> ve
                        <a href="https://www.haberturk.com/privacy" target="_blank" title="Gizlilik Politikası">Gizlilik Politikasını</a> okudum, kabul ediyorum.
                    </label>
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <input class="inline" name="bulten_none" type="checkbox" id="bulten_none" value="1" />
                    <label for="bulten_none"> Tarafıma bültenler ve ticari iletiler gönderilmesini istemiyorum.</label>
					<input  type="hidden" name="rvalidCx" value="MTA=" />
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <button data-register-submit class="submit">ÜYE OL</button>
                </div>
            </form>
            <form action="/uyelik/reset" data-reset-form>
                <div class="ha-form-group">
                    <a href="#" class="close" data-close-reset>
                        <img src="https://im.haberturk.com/assets/images/auth-popup/close-black.svg" alt="Kapat" width="12" />
                    </a>
                </div>
                <div class="ha-form-description">
                    <h4>ŞİFREMİ UNUTTUM</h4>
                    <p>Şifrenizi sıfırlamak için oturum açarken kullandığınız e-posta adresinizi giriniz</p>
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <input class="full" type="text" name="email" placeholder="E-posta adresi" />
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <button data-reset-submit class="submit">ŞİFREMİ GÖNDER</button>
                </div>
            </form>
        </div>
        <div class="ha-footer">
			<button data-go-google class="social google">
				<img src="https://im.haberturk.com/assets/images/auth-popup/google-white.svg" alt="Gmail" width="18" />
                <span>GOOGLE İLE GİRİŞ YAP</span>
            </button>
            <button data-go-facebook class="social facebook">
                <img src="https://im.haberturk.com/assets/images/auth-popup/facebook.svg" alt="Facebook" width="18" />
                <span>FACEBOOK İLE GİRİŞ YAP</span>
            </button>
            <button data-go-twitter class="social twitter">
                <img src="https://im.haberturk.com/assets/images/auth-popup/twitter.svg" alt="Twitter" width="18" />
                <span>TWITTER İLE GİRİŞ YAP</span>
            </button>
        </div>
        <div class="ha-message" id="ht-auth-message">
            <a href="#" data-close-message class="close">
                <img src="https://im.haberturk.com/assets/images/auth-popup/close-white.svg" alt="Kapat" width="12" />
            </a>
            <p data-message-text></p>
        </div>
    </div>
</div>
<script>

    var isAutoJsLoaded = false;
    if (typeof authWidget === 'undefined') {
        var authWidgetJs = 'https://im.haberturk.com/assets/js/auth-popup/auth.min.js?v=3977';
        var authWidgetCss = 'https://im.haberturk.com/assets/css/auth-popup/auth.min.css?v=3977';
        if (typeof head !== 'undefined') {

            var waitForreadyStateCompleteCount = 0;
            var waitForreadyStateComplete = function () {
                if (document.readyState == "complete") {
                    if (document.getElementsByClassName('other-category-menu').length > 0 || document.getElementsByClassName('menu-icon').length > 0) {

                        var waitForreadyOpenLoginFunctionCount = 0;
                        var waitForreadyOpenLoginFunction = function () {
                          if (typeof openLoginModal != "undefined") {

                              openLoginModal = openLoginForOtherPlaces;

                          }  else {
                              setTimeout(function () {
                                  waitForreadyOpenLoginFunctionCount++;
                                  if (waitForreadyOpenLoginFunctionCount < 100) {
                                      waitForreadyOpenLoginFunction();
                                  }else{
                                      authPopupLoadAndInit();
                                  }
                              }, 1000);
                          }
                        };
                        waitForreadyOpenLoginFunction();

                        var menu_button;
                        if (document.getElementsByClassName('menu-icon').length > 0){
                            menu_button = document.querySelector('.menu-icon');
                        }else{
                            menu_button = document.querySelector('.login-modal-btn');
                            if (document.getElementById('userLogin')) {
                                document.querySelector('#userLogin').addEventListener("click", function (e) {
                                    openLoginForOtherPlaces();
                                }, false);
                            }
                        }
                        if (menu_button) {
                            menu_button.addEventListener("click", function (e) {
                                authPopupLoadAndInit();
                            }, false);
                        }
                    }else{
                        authPopupLoadAndInit();
                    }
                } else {
                    setTimeout(function () {
                        waitForreadyStateCompleteCount++;
                        if (waitForreadyStateCompleteCount < 100) {
                            waitForreadyStateComplete();
                        }else{
                            authPopupLoadAndInit();
                        }
                    }, 100);
                }
            };
            waitForreadyStateComplete();

        } else {

            var authWidgetScript = document.createElement("script");
            authWidgetScript.type = "text/javascript";
            authWidgetScript.async = true;
            authWidgetScript.src = authWidgetJs;
            document.head.appendChild(authWidgetScript);

            var authWidgetStyle = document.createElement("link");
            authWidgetStyle.type = "text/css";
            authWidgetStyle.rel = 'stylesheet';
            authWidgetStyle.href = authWidgetCss;
            document.head.appendChild(authWidgetStyle);

            var authWidgetScriptLoaded = false;
            authWidgetScript.onreadystatechange = authWidgetScript.onload = function() {
                if (! authWidgetScriptLoaded) {
                    initAuthPopup();
                }
                authWidgetScriptLoaded = true;
            }
        }

        function initAuthPopup () {
            if (! isAutoJsLoaded) {
                isAutoJsLoaded = true;
                var isWidgetReadyInterval = setInterval(function () {
                    if (typeof AuthPopup !== 'undefined') {
                        clearInterval(isWidgetReadyInterval);
                        window.authWidget = new AuthPopup;

                        document.getElementById('ht-auth-popup').style.display = '';
                    }
                }, 50);
            }
        }

        function authPopupLoadAndInit() {
            head.load([authWidgetJs, authWidgetCss], function () {
                initAuthPopup();
            });
        }

        function openLoginForOtherPlaces() {
            if (typeof head !== 'undefined') {
                head.load([authWidgetJs, authWidgetCss], function () {
                    initAuthPopup();
                    var maxIntevalRetry = 200; // 20 sn
                    var isAuthWidgetReady = setInterval(function () {
                        if (typeof authWidget !== 'undefined') {
                            authWidget.show();
                            clearInterval(isAuthWidgetReady);
                        }
                        maxIntevalRetry--;
                        if (maxIntevalRetry === 0) {
                            clearInterval(isAuthWidgetReady);
                        }
                    }, 100);
                });
            }else{
                if (typeof event !== 'undefined') {
                    event.preventDefault();
                }
                var maxIntevalRetry = 200; // 20 sn
                var isAuthWidgetReady = setInterval(function () {;
                    if (typeof authWidget !== 'undefined') {
                        authWidget.show();
                        clearInterval(isAuthWidgetReady);
                    }
                    maxIntevalRetry--;
                    if (maxIntevalRetry === 0) {
                        clearInterval(isAuthWidgetReady);
                    }
                }, 100);
            }
        }
    }


</script></div><link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://im.haberturk.com/assets/css/desktop/v4/header.min.css?v=3970" /><header class="header-new headerSelector sub "><div class="wrapper"><div class="primary position"><div class="wrapper"><div class="left"><ul><li class="type1"><a class="link" href="/canliyayin" target="_blank"><img width="50" src="https://im.haberturk.com/assets/images/v4/canli-yayin-logo.svg" alt="Canlı Yayın"></a></li>    <li class="type2 video-icon">
        <a href="/video" title="HT Video" target="_blank">
            <img src="https://im.haberturk.com/assets/images/header/htvideo-logo-symbol-white-alt.svg" alt="Habertürk Video" />
        </a>
    </li>
</ul></div><div class="center"><a href="/" class="logo"><img width="80" src="https://im.haberturk.com/assets/images/logo/haberturk-logo-v1.svg" alt="Habertürk Logo"></a></div><div class="right other-menu"><ul><li class="member-login-btn"><span class="link login-btn" data-newsVariant="Header"><img src="https://im.haberturk.com/assets/images/icon/icon-avatar-white.svg" alt="Login"></span></li><li class="my-account-btn"><a href="/uyelik/bilgi_guncelle" class="link login-btn" data-newsVariant="Header"><img src="https://im.haberturk.com/assets/images/icon/icon-avatar-white.svg" alt="Login"></a></li><li><span class="link search-btn"><img src="https://im.haberturk.com/assets/images/icon/icon-search-white.svg" alt="Search"></span></li><li><span class="link menu-btn"><img src="https://im.haberturk.com/assets/images/icon/icon-menu-white.svg" alt="Menu"></span></li></ul></div></div></div><div class="secondary position"><div class="wrapper"><ul class="primary"><li class="primary agenda show sub"><a class="name " href="/gundem" target="_blank" title="Gündem"> Gündem </a><ul class="secondary"><li class="secondary "><a class="name" href="/gundem/politika" target="_blank" title="Politika"> Politika </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/gundem/ucuncu-sayfa" target="_blank" title="3.Sayfa"> 3.Sayfa </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/gundem/egitim" target="_blank" title="Eğitim"> Eğitim </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/gundem/guvenlik" target="_blank" title="Güvenlik"> Güvenlik </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/gundem/inanc" target="_blank" title="İnanç"> İnanç </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/gundem/ankara" target="_blank" title="Ankara"> Ankara </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/gundem/istanbul" target="_blank" title="İstanbul"> İstanbul </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/gundem/ege" target="_blank" title="Ege"> Ege </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/gundem/cevre" target="_blank" title="Çevre"> Çevre </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/gundem/vefat" target="_blank" title="Vefat"> Vefat </a><ul class="tertiary"></ul></li></ul></li><li class="primary sub"><a class="name " href="/ekonomi" target="_blank" title="Ekonomi"> Ekonomi </a><ul class="secondary"><li class="secondary "><a class="name" href="/ekonomi/altin" target="_blank" title="Altın"> Altın </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/ekonomi/doviz" target="_blank" title="Döviz"> Döviz </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/ekonomi/borsa" target="_blank" title="Borsa"> Borsa </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/ekonomi/kripto-para" target="_blank" title="Kripto Para"> Kripto Para </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/ekonomi/is-yasam" target="_blank" title="İş-Yaşam"> İş-Yaşam </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/ekonomi/otomobil" target="_blank" title="Otomobil"> Otomobil </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/ekonomi/turizm" target="_blank" title="Turizm"> Turizm </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary sub"><a class="name" href="/ekonomi/enerji" target="_blank" title="Enerji"> Enerji </a><ul class="tertiary"><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/savunma-sanayi" target="_blank" title="Savunma Sanayi">Savunma Sanayi</a></li></ul></li><li class="secondary sub"><a class="name" href="/ekonomi/emlak" target="_blank" title="Emlak"> Emlak </a><ul class="tertiary"><li class="tertiary"><a class="name" href="/projeler/cekmekoy" target="_blank" title="Projeler">Projeler</a></li></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/ekonomi/girisimcilik" target="_blank" title="Girişimcilik"> Girişimcilik </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/ekonomi/sigorta" target="_blank" title="Sigorta"> Sigorta </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary sub"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik" target="_blank" title="Sosyal Güvenlik"> Sosyal Güvenlik </a><ul class="tertiary"><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/genel-saglik-sigortasi" target="_blank" title="Genel Sağlık Sigortası">Genel Sağlık Sigortası</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/emekli" target="_blank" title="Emekli">Emekli</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/memur" target="_blank" title="Memur">Memur</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/isci" target="_blank" title="İşçi">İşçi</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/esnaf" target="_blank" title="Esnaf">Esnaf</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/isveren" target="_blank" title="İşveren">İşveren</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/issiz" target="_blank" title="İşsiz">İşsiz</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/yargi-kararlari" target="_blank" title="Yargı Kararları">Yargı Kararları</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/personel-alimi" target="_blank" title="Personel Alımı">Personel Alımı</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/soru-cevap" target="_blank" title="Soru Cevap">Soru Cevap</a></li></ul></li></ul></li><li class="primary "><a class="name " href="/dunya" target="_blank" title="Dünya"> Dünya </a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary sub"><a class="name " href="/spor" target="_blank" title="Spor"> Spor </a><ul class="secondary"><li class="secondary sub"><a class="name" href="/spor/futbol" target="_blank" title="Futbol"> Futbol </a><ul class="tertiary"><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/super_lig" target="_blank" title="Süper Lig">Süper Lig</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/sampiyonlar_ligi" target="_blank" title="Şampiyonlar Ligi">Şampiyonlar Ligi</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/turkiye_kupasi" target="_blank" title="Türkiye Kupası">Türkiye Kupası</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/avrupa_ligi" target="_blank" title="Avrupa Ligi">Avrupa Ligi</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/ispanya" target="_blank" title="İspanya">İspanya</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/ingiltere" target="_blank" title="İngiltere">İngiltere</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/almanya" target="_blank" title="Almanya">Almanya</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/italya" target="_blank" title="İtalya">İtalya</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/fransa" target="_blank" title="Fransa">Fransa</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/1_lig" target="_blank" title="TFF 1. Lig">TFF 1. Lig</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/tff_2_lig" target="_blank" title="TFF 2. Lig">TFF 2. Lig</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/tff_3_lig" target="_blank" title="TFF 3. Lig">TFF 3. Lig</a></li></ul></li><li class="secondary sub"><a class="name" href="/spor/basketbol/stbl" target="_blank" title="Basketbol"> Basketbol </a><ul class="tertiary"><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/basketbol/tkbl" target="_blank" title="TBKL">TBKL</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/basketbol/euroleague" target="_blank" title="Euro League">Euro League</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/basketbol/eurocup" target="_blank" title="Euro Cup">Euro Cup</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/basketbol/dunya_sampiyonasi" target="_blank" title="Dünya Şampiyonası">Dünya Şampiyonası</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/basketbol/sampiyonlar_lig" target="_blank" title="Şampiyonlar Ligi">Şampiyonlar Ligi</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/basketbol/kadinlar_euroleague" target="_blank" title="Kadınlar Euro League">Kadınlar Euro League</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/basketbol/milli_takim" target="_blank" title="Milli Takım">Milli Takım</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/basketbol/diger" target="_blank" title="Diğer">Diğer</a></li></ul></li><li class="secondary sub"><a class="name" href="/spor/tenis" target="_blank" title="Tenis"> Tenis </a><ul class="tertiary"><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/tenis/wta" target="_blank" title="WTA">WTA</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/tenis/atp" target="_blank" title="ATP">ATP</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/tenis/grand_slams" target="_blank" title="GRAND SLAM">GRAND SLAM</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/tenis/istanbul_cup" target="_blank" title="İSTANBUL CUP">İSTANBUL CUP</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/tenis/diger" target="_blank" title="DİĞER">DİĞER</a></li></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/spor/voleybol" target="_blank" title="Voleybol"> Voleybol </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/spor/basketbol/nba" target="_blank" title="NBA"> NBA </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/spor/iddaa/puandurumu/1/turkiye-super-lig" target="_blank" title="Puan Durumu"> Puan Durumu </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/spor/fikstur/1-turkiye-super-lig" target="_blank" title="Fikstür"> Fikstür </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/spor/yazarlar" target="_blank" title="Yazarlar"> Yazarlar </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/video/spor" target="_blank" title="Video"> Video </a><ul class="tertiary"></ul></li></ul></li><li class="primary sub"><a class="name " href="/magazin" target="_blank" title="Magazin"> Magazin </a><ul class="secondary"><li class="secondary "><a class="name" href="https://htkulup.haberturk.com/" target="_blank" title="HT Kulüp"><img src=https://im.haberturk.com/assets/images/v4/brand/htkulup.svg style="height:25px"></a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="https://hthayat.haberturk.com/" target="_blank" title="Moda"> Moda </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/magazin/televizyon" target="_blank" title="Televizyon"> Televizyon </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/magazin/dunyadan" target="_blank" title="Dünyadan"> Dünyadan </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/magazin/cemiyet-hayati" target="_blank" title="Cemiyet Hayatı"> Cemiyet Hayatı </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/galeri/magazin" target="_blank" title="Galeri"> Galeri </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/magazin/roportajlar" target="_blank" title="Röportajlar"> Röportajlar </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/magazin/muzik" target="_blank" title="Müzik"> Müzik </a><ul class="tertiary"></ul></li></ul></li><li class="primary "><a class="name " href="https://hthayat.haberturk.com/" target="_blank" title="Kadın"> Kadın </a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary sub"><a class="name " href="/saglik" target="_blank" title="Sağlık"> Sağlık </a><ul class="secondary"><li class="secondary "><a class="name" href="/saglik/genel-saglik" target="_blank" title="Genel Sağlık"> Genel Sağlık </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/saglik/anne-ve-cocuk" target="_blank" title="Anne Ve Çocuk"> Anne Ve Çocuk </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/saglik/kalp-sagligi" target="_blank" title="Kalp Sağlığı"> Kalp Sağlığı </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/saglik/saglikli-beslenme" target="_blank" title="Beslenme"> Beslenme </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/saglik/kanser" target="_blank" title="Kanser"> Kanser </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/saglik/cinsel-saglik" target="_blank" title="Cinsel Sağlık"> Cinsel Sağlık </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/saglik/estetik-cerrahi" target="_blank" title="Estetik Cerrahi"> Estetik Cerrahi </a><ul class="tertiary"></ul></li></ul></li><li class="primary "><a class="name " href="/htyazarlar" target="_blank" title="Yazarlar"> Yazarlar </a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary sub"><a class="name " href="/ekonomi/teknoloji" target="_blank" title="Teknoloji"> Teknoloji </a><ul class="secondary"><li class="secondary "><a class="name" href="/ekonomi/teknoloji/internet" target="_blank" title="İnternet"> İnternet </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/ekonomi/teknoloji/sosyal-medya" target="_blank" title="Sosyal Medya"> Sosyal Medya </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/ekonomi/teknoloji/mobil" target="_blank" title="Mobil"> Mobil </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/ekonomi/teknoloji/bilisim" target="_blank" title="Bilişim"> Bilişim </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/ekonomi/teknoloji/cihaz" target="_blank" title="Cihaz"> Cihaz </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/ekonomi/teknoloji/oyun" target="_blank" title="Oyun"> Oyun </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/ekonomi/teknoloji/uygulama" target="_blank" title="Uygulama"> Uygulama </a><ul class="tertiary"></ul></li></ul></li><li class="primary "><a class="name thy" href="https://adsp.haberturk.com/advertpro/servlet/click/media?mid=24031&pid=0&lookup=true&position=1&date=(date)&uuid=(email)" rel="nofollow" target="_blank" title="Gastro"> Gastro <img src="https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif" data-htsrc="https://adsp.haberturk.com/advertpro/servlet/view/banner/image/media?mid=24031&pid=0&position=1&date=(date)&uuid=(email)" hspace="0" vspace="0" border="0" alt="Click Here!"></a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary sub"><a class="name " href="/video" target="_blank" title="Video"> Video </a><ul class="secondary"><li class="secondary "><a class="name" href="/video/haber" target="_blank" title="Haber"> Haber </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/video/ekonomi" target="_blank" title="Ekonomi"> Ekonomi </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/video/spor" target="_blank" title="Spor"> Spor </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/video/magazin" target="_blank" title="Magazin"> Magazin </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/video/sinema" target="_blank" title="Sinema"> Sinema </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/video/eglence" target="_blank" title="Eğlence"> Eğlence </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/video/saglik" target="_blank" title="Sağlık"> Sağlık </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/video/tv" target="_blank" title="TV"> TV </a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary "><a class="name" href="/video/panorama" target="_blank" title="Panorama"> Panorama </a><ul class="tertiary"></ul></li></ul></li></ul></div></div><div class="search position"><div class="wrapper"><input type="text" id="headerSearchInput" placeholder="Haberturk'te ara..."><button type="button" id="headerSearchButton">Ara</button></div></div></div><div class="mega-menu type1"><div class="content"><div class="first"><div class="head position"><div class="login"><a href="javascript:void();" title="Üye Girişi" class="member-login-btn"><span class="icon"></span><span class="title">Üye Girişi</span></a><a href="/uyelik/bilgi_guncelle" title="Hesabım" class="my-account-btn"><span class="icon"></span><span class="title">Hesabım</span></a></div><span class="close"><span class="icon"></span></span></div><div class="menu-search position"><input type="text" id="megaMenuSearchInput" placeholder="Habertürk'te Ara..."><button type="button" id="megaMenuSearchButton">Ara</button></div></div><div class="menu-list"><ul class="primary"><li class="primary "><a class="name " href="/sondakika" target="_blank" title="Son Dakika">Son Dakika</a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary "><a class="name " href="/canliyayin" target="_blank" title="Canlı Yayın">Canlı Yayın</a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary sub"><a class="name " href="/gundem" target="_blank" title="Gündem">Gündem</a><ul class="secondary"><li class="secondary"><a class="name" href="/gundem/politika" target="_blank" title="Politika">Politika</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/gundem/ucuncu-sayfa" target="_blank" title="3.Sayfa">3.Sayfa</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/gundem/egitim" target="_blank" title="Eğitim">Eğitim</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/gundem/guvenlik" target="_blank" title="Güvenlik">Güvenlik</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/gundem/inanc" target="_blank" title="İnanç">İnanç</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/gundem/ankara" target="_blank" title="Ankara">Ankara</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/gundem/istanbul" target="_blank" title="İstanbul">İstanbul</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/gundem/ege" target="_blank" title="Ege">Ege</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/gundem/cevre" target="_blank" title="Çevre">Çevre</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/gundem/vefat" target="_blank" title="Vefat">Vefat</a><ul class="tertiary"></ul></li></ul></li><li class="primary sub"><a class="name " href="/ekonomi" target="_blank" title="Ekonomi">Ekonomi</a><ul class="secondary"><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/altin" target="_blank" title="Altın">Altın</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/doviz" target="_blank" title="Döviz">Döviz</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/borsa" target="_blank" title="Borsa">Borsa</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/kripto-para" target="_blank" title="Kripto Para">Kripto Para</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/is-yasam" target="_blank" title="İş-Yaşam">İş-Yaşam</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/otomobil" target="_blank" title="Otomobil">Otomobil</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/turizm" target="_blank" title="Turizm">Turizm</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/enerji" target="_blank" title="Enerji">Enerji</a><ul class="tertiary"><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/savunma-sanayi" target="_blank" title="Savunma Sanayi">Savunma Sanayi</a></li></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/emlak" target="_blank" title="Emlak">Emlak</a><ul class="tertiary"><li class="tertiary"><a class="name" href="/projeler/cekmekoy" target="_blank" title="Projeler">Projeler</a></li></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/girisimcilik" target="_blank" title="Girişimcilik">Girişimcilik</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/sigorta" target="_blank" title="Sigorta">Sigorta</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik" target="_blank" title="Sosyal Güvenlik">Sosyal Güvenlik</a><ul class="tertiary"><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/genel-saglik-sigortasi" target="_blank" title="Genel Sağlık Sigortası">Genel Sağlık Sigortası</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/emekli" target="_blank" title="Emekli">Emekli</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/memur" target="_blank" title="Memur">Memur</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/isci" target="_blank" title="İşçi">İşçi</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/esnaf" target="_blank" title="Esnaf">Esnaf</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/isveren" target="_blank" title="İşveren">İşveren</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/issiz" target="_blank" title="İşsiz">İşsiz</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/yargi-kararlari" target="_blank" title="Yargı Kararları">Yargı Kararları</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/personel-alimi" target="_blank" title="Personel Alımı">Personel Alımı</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/soru-cevap" target="_blank" title="Soru Cevap">Soru Cevap</a></li></ul></li></ul></li><li class="primary "><a class="name " href="/dunya" target="_blank" title="Dünya">Dünya</a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary sub"><a class="name " href="/spor" target="_blank" title="Spor">Spor</a><ul class="secondary"><li class="secondary"><a class="name" href="/spor/futbol" target="_blank" title="Futbol">Futbol</a><ul class="tertiary"><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/super_lig" target="_blank" title="Süper Lig">Süper Lig</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/sampiyonlar_ligi" target="_blank" title="Şampiyonlar Ligi">Şampiyonlar Ligi</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/turkiye_kupasi" target="_blank" title="Türkiye Kupası">Türkiye Kupası</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/avrupa_ligi" target="_blank" title="Avrupa Ligi">Avrupa Ligi</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/ispanya" target="_blank" title="İspanya">İspanya</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/ingiltere" target="_blank" title="İngiltere">İngiltere</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/almanya" target="_blank" title="Almanya">Almanya</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/italya" target="_blank" title="İtalya">İtalya</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/fransa" target="_blank" title="Fransa">Fransa</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/1_lig" target="_blank" title="TFF 1. Lig">TFF 1. Lig</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/tff_2_lig" target="_blank" title="TFF 2. Lig">TFF 2. Lig</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/futbol/tff_3_lig" target="_blank" title="TFF 3. Lig">TFF 3. Lig</a></li></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/spor/basketbol/stbl" target="_blank" title="Basketbol">Basketbol</a><ul class="tertiary"><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/basketbol/tkbl" target="_blank" title="TBKL">TBKL</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/basketbol/euroleague" target="_blank" title="Euro League">Euro League</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/basketbol/eurocup" target="_blank" title="Euro Cup">Euro Cup</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/basketbol/dunya_sampiyonasi" target="_blank" title="Dünya Şampiyonası">Dünya Şampiyonası</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/basketbol/sampiyonlar_lig" target="_blank" title="Şampiyonlar Ligi">Şampiyonlar Ligi</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/basketbol/kadinlar_euroleague" target="_blank" title="Kadınlar Euro League">Kadınlar Euro League</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/basketbol/milli_takim" target="_blank" title="Milli Takım">Milli Takım</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/basketbol/diger" target="_blank" title="Diğer">Diğer</a></li></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/spor/tenis" target="_blank" title="Tenis">Tenis</a><ul class="tertiary"><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/tenis/wta" target="_blank" title="WTA">WTA</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/tenis/atp" target="_blank" title="ATP">ATP</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/tenis/grand_slams" target="_blank" title="GRAND SLAM">GRAND SLAM</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/tenis/istanbul_cup" target="_blank" title="İSTANBUL CUP">İSTANBUL CUP</a></li><li class="tertiary"><a class="name" href="/spor/tenis/diger" target="_blank" title="DİĞER">DİĞER</a></li></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/spor/voleybol" target="_blank" title="Voleybol">Voleybol</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/spor/basketbol/nba" target="_blank" title="NBA">NBA</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/spor/iddaa/puandurumu/1/turkiye-super-lig" target="_blank" title="Puan Durumu">Puan Durumu</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/spor/fikstur/1-turkiye-super-lig" target="_blank" title="Fikstür">Fikstür</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/spor/yazarlar" target="_blank" title="Yazarlar">Yazarlar</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/video/spor" target="_blank" title="Video">Video</a><ul class="tertiary"></ul></li></ul></li><li class="primary sub"><a class="name " href="/magazin" target="_blank" title="Magazin">Magazin</a><ul class="secondary"><li class="secondary"><a class="name" href="https://htkulup.haberturk.com/" target="_blank" title="HT Kulüp">HT Kulüp</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="https://hthayat.haberturk.com/" target="_blank" title="Moda">Moda</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/magazin/televizyon" target="_blank" title="Televizyon">Televizyon</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/magazin/dunyadan" target="_blank" title="Dünyadan">Dünyadan</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/magazin/cemiyet-hayati" target="_blank" title="Cemiyet Hayatı">Cemiyet Hayatı</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/galeri/magazin" target="_blank" title="Galeri">Galeri</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/magazin/roportajlar" target="_blank" title="Röportajlar">Röportajlar</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/magazin/muzik" target="_blank" title="Müzik">Müzik</a><ul class="tertiary"></ul></li></ul></li><li class="primary "><a class="name akademi" href="/akademi" target="_blank" title="Soru Bankası">Soru Bankası</a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary "><a class="name thy" href="/htgastro" target="_blank" title="Gastro">Gastro</a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary "><a class="name " href="https://hthayat.haberturk.com/" target="_blank" title="Kadın">Kadın</a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary sub"><a class="name " href="/saglik" target="_blank" title="Sağlık">Sağlık</a><ul class="secondary"><li class="secondary"><a class="name" href="/saglik/genel-saglik" target="_blank" title="Genel Sağlık">Genel Sağlık</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/saglik/anne-ve-cocuk" target="_blank" title="Anne Ve Çocuk">Anne Ve Çocuk</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/saglik/kalp-sagligi" target="_blank" title="Kalp Sağlığı">Kalp Sağlığı</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/saglik/saglikli-beslenme" target="_blank" title="Beslenme">Beslenme</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/saglik/kanser" target="_blank" title="Kanser">Kanser</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/saglik/cinsel-saglik" target="_blank" title="Cinsel Sağlık">Cinsel Sağlık</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/saglik/estetik-cerrahi" target="_blank" title="Estetik Cerrahi">Estetik Cerrahi</a><ul class="tertiary"></ul></li></ul></li><li class="primary "><a class="name " href="/htyazarlar" target="_blank" title="Yazarlar">Yazarlar</a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary "><a class="name " href="/yasam" target="_blank" title="Yaşam">Yaşam</a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary "><a class="name " href="/cocuk" target="_blank" title="Çocuk">Çocuk</a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary sub"><a class="name " href="/ekonomi/teknoloji" target="_blank" title="Teknoloji">Teknoloji</a><ul class="secondary"><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/teknoloji/internet" target="_blank" title="İnternet">İnternet</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/teknoloji/sosyal-medya" target="_blank" title="Sosyal Medya">Sosyal Medya</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/teknoloji/mobil" target="_blank" title="Mobil">Mobil</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/teknoloji/bilisim" target="_blank" title="Bilişim">Bilişim</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/teknoloji/cihaz" target="_blank" title="Cihaz">Cihaz</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/teknoloji/oyun" target="_blank" title="Oyun">Oyun</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/ekonomi/teknoloji/uygulama" target="_blank" title="Uygulama">Uygulama</a><ul class="tertiary"></ul></li></ul></li><li class="primary "><a class="name " href="/kultur-sanat" target="_blank" title="Kültür Sanat">Kültür Sanat</a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary "><a class="name " href="/roportaj" target="_blank" title="Röportajlar">Röportajlar</a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary "><a class="name " href="/haberturk-infografikleri-2608405" target="_blank" title="Grafik Haber">Grafik Haber</a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary sub"><a class="name " href="/galeri" target="_blank" title="Galeri">Galeri</a><ul class="secondary"><li class="secondary"><a class="name" href="/galeri/gundem" target="_blank" title="Gündem">Gündem</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/galeri/ekonomi" target="_blank" title="Ekonomi">Ekonomi</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/galeri/spor" target="_blank" title="Spor">Spor</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/galeri/komedi" target="_blank" title="Komedi">Komedi</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/galeri/magazin" target="_blank" title="Magazin">Magazin</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/galeri/yasam" target="_blank" title="Yaşam">Yaşam</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/galeri/seyahat" target="_blank" title="Seyahat">Seyahat</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/galeri/teknoloji" target="_blank" title="Teknoloji">Teknoloji</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/galeri/diger" target="_blank" title="Diğer">Diğer</a><ul class="tertiary"></ul></li></ul></li><li class="primary sub"><a class="name " href="/video" target="_blank" title="Video">Video</a><ul class="secondary"><li class="secondary"><a class="name" href="/video/haber" target="_blank" title="Haber">Haber</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/video/ekonomi" target="_blank" title="Ekonomi">Ekonomi</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/video/spor" target="_blank" title="Spor">Spor</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/video/magazin" target="_blank" title="Magazin">Magazin</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/video/sinema" target="_blank" title="Sinema">Sinema</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/video/eglence" target="_blank" title="Eğlence">Eğlence</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/video/saglik" target="_blank" title="Sağlık">Sağlık</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/video/tv" target="_blank" title="TV">TV</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/video/panorama" target="_blank" title="Panorama">Panorama</a><ul class="tertiary"></ul></li></ul></li><li class="primary sub"><a class="name " href="/yenimedya/akil-oyunlari" target="_blank" title="Akıl Oyunları">Akıl Oyunları</a><ul class="secondary"><li class="secondary"><a class="name" href="/bulmaca" target="_blank" title="Bulmaca">Bulmaca</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/bulmaca/sudoku" target="_blank" title="Sudoku">Sudoku</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/bulmaca/cengel" target="_blank" title="Çengel Bulmaca">Çengel Bulmaca</a><ul class="tertiary"></ul></li></ul></li><li class="primary "><a class="name " href="/yerel-haberler" target="_blank" title="Yerel Haberler">Yerel Haberler</a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary sub"><a class="name " href="#" target="_blank" title="Servisler">Servisler</a><ul class="secondary"><li class="secondary"><a class="name" href="/nobetci-eczaneler" target="_blank" title="Nöbetçi Eczaneler">Nöbetçi Eczaneler</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/havadurumu" target="_blank" title="Hava Durumu">Hava Durumu</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/yol-durumu/istanbul" target="_blank" title="Yol Durumu">Yol Durumu</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/astroloji" target="_blank" title="Astroloji">Astroloji</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/secim" target="_blank" title="Seçim Sonuçları">Seçim Sonuçları</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/namaz-vakitleri" target="_blank" title="Namaz Vakitleri">Namaz Vakitleri</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/yemek-tarifleri" target="_blank" title="Yemek Tarifleri">Yemek Tarifleri</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/canliyayin" target="_blank" title="Canlı Yayın">Canlı Yayın</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/tv-rehberi" target="_blank" title="TV Rehberi">TV Rehberi</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/sans-oyunlari" target="_blank" title="Şans Oyunları">Şans Oyunları</a><ul class="tertiary"></ul></li></ul></li><li class="primary sub"><a class="name " href="#" target="_blank" title="Portallar">Portallar</a><ul class="secondary"><li class="secondary"><a class="name" href="/yenimedya" target="_blank" title="Yeni Medya">Yeni Medya</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/habertuneli" target="_blank" title="Haber Tüneli">Haber Tüneli</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/dosya" target="_blank" title="Dosya Haber">Dosya Haber</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="http://htkulup.haberturk.com" target="_blank" title="HT Kulüp">HT Kulüp</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="https://hthayat.haberturk.com" target="_blank" title="HT Hayat">HT Hayat</a><ul class="tertiary"></ul></li><li class="secondary"><a class="name" href="/tv" target="_blank" title="Haberturk TV">Haberturk TV</a><ul class="tertiary"></ul></li></ul></li><li class="primary "><a class="name " href="/hafta-sonu" target="_blank" title="Hafta Sonu">Hafta Sonu</a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary sub"><a class="name " href="#" target="_blank" title="7x24">7x24</a><ul class="secondary"><li class="secondary"><a class="name" href="/7x24/yavuz-barlas" target="_blank" title="Yavuz Barlas">Yavuz Barlas</a><ul class="tertiary"></ul></li></ul></li><li class="primary "><a class="name " href="/gundem/vefat" target="_blank" title="Vefat">Vefat</a><ul class="secondary"></ul></li><li class="primary "><a class="name " href="/kunye" target="_blank" title="Künye">Künye</a><ul class="secondary"></ul></li></ul></div><div class="last"><div class="whatsapp-alert position"><a href="https://wa.me/905362667969" target="_blank" title=""><i class="icon-whatsapp"><img src="https://im.haberturk.com/assets/images/common/icon/icon-whatsapp-white.svg" alt=""></i><span class="wrapper"><span>Whatsapp Hattı</span><span>0536 266 79 69</span></span></a></div><div class="social-list position"><ul><li><a href="https://www.facebook.com/Haberturk" target="_blank" class="icon-facebook" title="Habertürk Facebook"></a></li><li><a href="https://twitter.com/haberturk" target="_blank" class="icon-twitter" title="Habertürk Twitter"></a></li><li><a href="https://www.instagram.com/haberturk" target="_blank" class="icon-instagram" title="Habertürk Instagram"></a></li><li><a href="https://www.youtube.com/user/gucuozgurlugunde" target="_blank" class="icon-youtube" title="Habertürk Youtube"></a></li><li><a href="https://flipboard.com/@HaberTurk" target="_blank" class="icon-flipboard" title="Habertürk Flipboard"></a></li></ul></div><div class="app-list position"><div class="info"> Günlük gelişmeleri takip edebilmek için habertürk uygulamasını indirin</div><ul><li><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cbg.android.haberturk&amp;hl=tr" target="_blank"><img src="https://im.haberturk.com/assets/images/mobile/app/google-play-logo.svg" alt="Habertürk Android Uygulaması"></a></li><li><a href="https://apps.apple.com/tr/app/haberturk/id341081552?l=tr" target="_blank"><img src="https://im.haberturk.com/assets/images/mobile/app/apple-appstore-logo.svg" alt="Habertürk iPhone Uygulaması"></a></li><li><a href="https://appgallery.cloud.huawei.com/ag/n/app/C101192597?locale=tr_TR&source=appshare&subsource=C101192597" target="_blank"><img src="https://im.haberturk.com/assets/images/mobile/app/huawei-app-logo-dark.svg" alt="Habertürk Huawei Uygulaması"></a></li></ul></div><div class="copyright position"><span class="info"> Copyright © 2020 - Tüm hakları saklıdır. <br> Habertürk Gazetecilik A.Ş.</span></div></div></div></div></header><script type="text/javascript" src="https://im.haberturk.com/assets/js/desktop/v4/header.min.js?v=3970"></script>
<div class="containerSelector container " data-io-article-url="https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735"><div id="newsWrapper" class="wrapper type1"><div class="page-skin-content fixed"><div class="page-skin-left"><div id="zone_1355" zone-id="1355" class="no-init" zone-viewtype="banner"></div></div><script type="text/javascript">function renderPageSkinLeft() { if (!window.rightAdsIsPageskin) { cbgAds.RefreshZone(1355); }}</script><div class="page-skin-right"><div id="zone_1344" zone-id="1344" class="ads-zone" zone-viewtype="banner" onRenderEnded="renderPageSkinLeft();"><script type="text/javascript">cbgAds.AdsInline(1344);</script></div></div><div class="page-skin-top"></div></div><div class="box-row masthead-content" id="divMhBlock"><div class="box box-10 widget widget-masthead type1"><div class="wrapper"><script type="text/javascript">
                        function collapseMastheadOnDemand(mastHeadZoneID) {
                            var adCnt = "zone_" + mastHeadZoneID + "_mhc";
                            var mElem = document.getElementById(adCnt);
                            if (mElem == null || mElem.style.display == "none") {
                                var mhBlock = document.getElementById("divMhBlock");
                                if (mhBlock) {
                                    mhBlock.style.display = "none";
                                }
                            }
                        }
                    </script>
<div id="zone_1289" zone-id="1289" class="ads-zone MustHead masthead-content" zone-viewtype="banner" onRenderEnded="collapseMastheadOnDemand(1289);"><script type="text/javascript">cbgAds.AdsInline(1289);</script></div></div></div><div id="news" class="">
	
        <div class="box box-2 type1 masthead-height mastheadYani">
            <a href="https://www.haberturk.com/yks-taban-puanlari-2021-ayt-ve-tyt-taban-puanlari-belli-oldu-mu-3146637" title="Gözler YKS taban puanlarında" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsPosition="0" data-newsId="3146637" data-newsName="Gözler YKS taban puanlarında" data-newsVariant="box-news-image" data-newsList="mastheadYani" data-newsCategory="Gündem/Eğitim">
                <figure>
                    <span class="img rate-16x9">
                        <img src="https://im.haberturk.com/2021/07/29/ver1627547660/3146637_100x100.jpg" alt="Gözler YKS taban puanlarında">
                    </span>
                    <figcaption>
                        <i class="ion-ios-paper-outline"></i>
                        <span class="category">
                        <small class="art">
                            Gündem                        </small>
                        <small class="time">
                            <i class="ion-ios-clock-outline">

                            </i> 5 saat önce                            </small>
                        </span>
                        <span class="title">Gözler YKS taban puanlarında</span>
                    </figcaption>
                </figure>
            </a>

        </div>
	</div></div><script type="text/javascript">
        // var nextNews = true;
        var haberID = 2642735;

    </script>
<script type="text/javascript">
dataLayer.push({
  'ecommerce': {
    'detail': {
     'actionField': {'list': ''},
      'products': [{
        'name': 'İstanbul\'da ekmek kuyruğunda tekme tokat kavga',
        'id': '2642735',
        'price': '1',
        'brand': 'HaberDetay',
        'category': 'Gündem/İstanbul',
        'variant': '',
        'list': '',
        'quantity': 1
       }]
    }
  }
});
</script><section class="newsArticle featured " data-id="2642735" data-url="/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735" data-title="İstanbul'da ekmek kuyruğunda tekme tokat kavga | Gündem Haberleri"><figure><figcaption><div class="top-wrapper"><div class="breadcrumb"><span><a href="https://www.haberturk.com">Haberler</a></span><span><a href="//www.haberturk.com/gundem">Gündem</a></span><span><a href="//www.haberturk.com/gundem/istanbul">İstanbul</a></span></div><a href="https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMNCH_Qowq-eJAw?oc=3&ceid=TR:tr" target="_blank" title="Habertürk Google News Abonelik" class="widget-google-news"><span class="name">ABONE OL</span><div class="img-wrapper"><div class="logo"></div></div></a></div><h1 class="title">İstanbul'da ekmek kuyruğunda tekme tokat kavga</h1><div class="boxTwo type1"><div class="share type1"><ul><li><a class="favorite" title="Favorilerine Ekle" href="javascript:;" onclick="HTGlobal.Utils.addFavorite('2381992');"><i class="ion-bookmark"></i></a></li><li><a class="facebook" title="Facebook'ta Paylaş" target="_blank" href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://hbr.tk/rlou6Q/f"><i class="ion-social-facebook"></i></a></li><li><a class="twitter" title="Twitter'da Paylaş" target="_blank" href="https://twitter.com/share?url=https://hbr.tk/rlou6Q/t&text=%C4%B0stanbul%27da%20ekmek%20kuyru%C4%9Funda%20tekme%20tokat%20kavga&via=haberturk"><i class="ion-social-twitter"></i></a></li><li><a class="whatsapp" title="WhatsApp'da Paylaş" target="_blank" href="https://wa.me/?text=%C4%B0stanbul%27da%20ekmek%20kuyru%C4%9Funda%20tekme%20tokat%20kavga - https://hbr.tk/rlou6Q/w"><i class="ion-social-whatsapp"></i></a></li><li><a class="flipboard" title="Flipboard'ta Paylaş!" target="_blank" href="https://share.flipboard.com/bookmarklet/popout?v=2&title=%C4%B0stanbul%27da%20ekmek%20kuyru%C4%9Funda%20tekme%20tokat%20kavga&url=https%3A%2F%2Fhbr.tk%2Frlou6Q&t=1528879757660&utm_campaign=tools&utm_medium=article-share&utm_source=haberturk.com"><i></i></a></li><li><a class="email" title="Mail Olarak Gönder" target="_blank" href="mailto:Buraya%20gönderilecek%20adresi%20giriniz.?subject=%C4%B0stanbul%27da%20ekmek%20kuyru%C4%9Funda%20tekme%20tokat%20kavga&body=https%3A%2F%2Fhbr.tk%2Frlou6Q"><i class="ion-ios-email"></i></a></li><li><a class="other" href="javascript:;" title="Yazdır" onclick="window.print();"><i class="ion-printer"></i></a></li><li><a class="comment" title="Yorum Yap" href="javascript:;" onclick="scrollToComment(2642735)"><i class="ion-chatbubble"></i><span class="commentNumber">1</span></a><script>

                                </script>
</li></ul></div><div class="category type1"><span class="date"><time>10.04.2020 - 23:57</time><time datetime="2020-04-10T23:57:37+03:00">Güncelleme: 10.04.2020 - 23:57</time></span></div></div><h2 class="spot-title">Koronavirüs tedbirleri kapsamında 30 Büyükşehir ve Zonguldak'ta uygulanması kararlaştırılan sokağa çıkma yasağını duyan vatandaşlar fırın ve marketlerde yoğunluk oluşturdu. İstanbul'un Gazisomanpaşa ilçesinde sırada bekleyen bir grup genç arasında kavga çıktı. </h2></figcaption><div class="img"><div class="zoom-in-out"></div><img src="https://im.haberturk.com/2020/04/10/ver1586552257/2642735_810x458.jpg" alt="İstanbul'da ekmek kuyruğunda tekme tokat kavga"/></div></figure></section><aside class="sidebar"><div class="sidebar-wrapper"></div><div class="box mb-20 ad-ver-ti-se-ment-300 adv-300"><div zone-id="1333" class="ads-zone lazy-init wrapper" zone-viewtype="banner"></div></div><div id="specialNews" class="box-mb20">    <div class="box-background box-news specialNews" id="specialNewsContainer" data-related-id="3145760"  >
        <a href="https://hthayat.haberturk.com/okulda-ogrenilenler-yazin-nasil-unutulmaz-1077157" title="Öğrendiklerini yazın unutmaması için öneriler" class="gtm-tracker" data-newsPosition="1" data-newsId="3145760" data-newsName="Öğrendiklerini yazın unutmaması için öneriler" data-newsVariant="box-news-image" data-newsList="specialNews" data-newsCategory="Yaşam/Çocuk">
            <img class="box-img" src="https://im.haberturk.com/2021/07/28/ver1627469537/3145760_300x169.jpg" alt="Öğrendiklerini yazın unutmaması için öneriler"/>
        </a>
        <div class="info">
            <a href="https://hthayat.haberturk.com/okulda-ogrenilenler-yazin-nasil-unutulmaz-1077157" title="Öğrendiklerini yazın unutmaması için öneriler" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsPosition="1" data-newsId="3145760" data-newsName="Öğrendiklerini yazın unutmaması için öneriler" data-newsVariant="box-news" data-newsList="specialNews" data-newsCategory="Yaşam/Çocuk">
                <h3>Öğrendiklerini yazın unutmaması için öneriler</h3>
            </a>
        </div>
    </div>
    </div><div id="kategoriMansetEng_2642735" class=""><div class="box-row clear-box" id="kategoriMansetBlokNews-tip2">
    <ul id="shuffleMansetNewsBlock" class="advert-news shuffleMansetNewsBlockElm"></ul>
</div>


<script type="text/javascript">
    (function () {
        window.engageyaServiceCallback = function (dataset) {

            var adCount = 0;
            var newsCount = 0;
            if (!dataset) {
                return;
            }
            if (jQuery(".shuffleMansetNewsBlockElm").length > 1) {
                var cnt = jQuery(".shuffleMansetNewsBlockElm").last();
            }else{
                var cnt = jQuery(".shuffleMansetNewsBlockElm");
            }

            var tilesArray = dataset.recs;
            var listitems = "";

            var index = 0;
            for (var i = 0; i < tilesArray.length && newsCount < 5; i++) {


                var haber_id = 0;
                var dt = tilesArray[i];
                var imgUrl = dt.thumbnail_path;
                var clickUrl = dt.clickUrl;
                var arr = /([\w-]+)-(\d+)/.exec(dt.clickUrl);
                if (arr[2] != "undefined") {
                    haber_id = arr[2];
                }

                var row_type = 'box box-6 type1 mb-20';

                if (i == 2) {
                    row_type = 'box box-12 type1 mb-20';
                } else{
                    row_type = 'box box-6 type1 mb-20';
                }

                imgUrl = imgUrl.replace(/_1\.jpg$/, "_12.jpg");

                var list = '<div class="' + row_type + '">' +
                    '                <a target="_blank" added-attr="754745" href="' + clickUrl
                    + '" title="' + dt.title
                    + '" class="gtm-tracker" data-newsposition="' + i + '" data-newsid="'
                    + haber_id + '" data-newsname="' + dt.title + '" data-newsvariant="box-news-image" data-newslist="kategoriMansetBlokNews-tip2" >' +
                    '                    <figure>' +
                    '                        <span class="img rate-16x9">' +
                    '                            <img src="' + imgUrl + '">' +
                    '                        </span>' +
                    '                        <figcaption>' +
                    '                            <span class="title">' + dt.title + '</span>' +
                    '                        </figcaption>' +
                    '                    </figure>' +
                    '                </a>' +
                    '            </div>';


                listitems = listitems + list;

                newsCount++;
                index++;

            }
            cnt.append(listitems);

            head.ready("globaljs", function () {
                HTGlobal.GtmTracker.CollectImpression();
                HTGlobal.GtmTracker.PushImpression();
                // console.log("head impress", allnewsImpressionArrayKey);
            });
        };
    })();
</script>
<script type="text/javascript">head.ready("jQuery", function() {
var pubid='164473',webid='127410',widid='115743',mtids="195358,90482,195357,195370",cbName="engageyaServiceCallback",articleUrl=document.location.href,client_ip='194.196.235.135';
var rnd=Math.floor(Math.random()*1000000000);
var url="https://recs.engageya.com/rec-api/getrecs.json?cb="+cbName+"&pubid="+pubid+"&webid="+webid+"&wid="+widid+"&url="+articleUrl+"&cs=UTF-8&rndid="+rnd+"&mtids="+mtids+"&client_ip="+client_ip;
jQuery.ajax({url:url,dataType:'jsonp',jsonp:'callback',jsonpCallback:cbName});
});</script></div><div id="sidebar_2642735" class=""><script>
    if (typeof sidebarNews === 'undefined') {
        var seoNewsArr = [];
        var sidebarNews = [];
        var sidebarVideo = [];
        var haberlerComArr = [];
        var sidebarArticles = [];
        var catNewsArr = [];
        var shareNewsArr = [];
    }

	    seoNewsArr = seoNewsArr.concat([{"title":"Bankada i\u015fi olanlar, bu saatlere dikkat!","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/ozel-bankalarda-ve-kamu-bankalarinda-mesai-saatleri-degisti-bankalar-kacta-aciliyor-kacta-kapaniyor-kaca-kadar-acik-3146476-ekonomi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":0},{"key":"data-newsId","value":"3146476"},{"key":"data-newsName","value":"Bankada i\u015fi olanlar, bu saatlere dikkat!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Ekonomi\/Merak Edilenler"}]},{"title":"\u0130SK\u0130 A\u00c7IKLADI: \u0130stanbul son dakika su kesintileri","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/29-temmuz-istanbul-da-su-kesintisi-olan-ilceler-ne-iski-duyurdu-istanbul-son-dakika-su-kesintileri-3146501","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":1},{"key":"data-newsId","value":"3146501"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130SK\u0130 A\u00c7IKLADI: \u0130stanbul son dakika su kesintileri"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem"}]},{"title":"Adli tatil ne zaman bitiyor 2021?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/adli-tatil-ne-zaman-bitiyor-2021-adli-tatil-kac-gun-idari-izin-suresi-3146628","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":2},{"key":"data-newsId","value":"3146628"},{"key":"data-newsName","value":"Adli tatil ne zaman bitiyor 2021?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/E\u011fitim"}]},{"title":"\u0130stanbul'da elektrikler ne zaman gelecek? ","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/29-temmuz-istanbul-elektrik-kesintisi-sorgula-ayedas-bedas-istanbul-elektrik-kesintisi-duyurulari-3146518","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":3},{"key":"data-newsId","value":"3146518"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da elektrikler ne zaman gelecek?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem"}]},{"title":"G\u00fcncel T\u00fcrkiye koronavir\u00fcs risk haritas\u0131","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/il-il-risk-haritasi-29-temmuz-2021-turkiye-risk-haritasina-gore-dusuk-orta-yuksek-ve-cok-yuksek-risk-3146468","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":4},{"key":"data-newsId","value":"3146468"},{"key":"data-newsName","value":"G\u00fcncel T\u00fcrkiye koronavir\u00fcs risk haritas\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Sa\u011fl\u0131k"}]},{"title":"A101 B\u0130M akt\u00fcel \u00fcr\u00fcnler katalo\u011fu","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/a101-bim-aktuel-urunler-katalogu-a101-bim-29-30-temmuz-aktuel-katalogu-iste-tum-liste-3146475-ekonomi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":5},{"key":"data-newsId","value":"3146475"},{"key":"data-newsName","value":"A101 B\u0130M akt\u00fcel \u00fcr\u00fcnler katalo\u011fu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Ekonomi\/Al\u0131\u015fveri\u015f\/AVMler"}]},{"title":"Bitcoin y\u00fckseli\u015fini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor!","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/bitcoin-yukselisini-surduruyor-son-dakika-bitcoin-haberleri-3146381-ekonomi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":6},{"key":"data-newsId","value":"3146381"},{"key":"data-newsName","value":"Bitcoin y\u00fckseli\u015fini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Ekonomi\/Kripto Para"}]},{"title":"4 y\u0131ll\u0131k en iyi b\u00f6l\u00fcmler hangileri?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/4-yillik-en-iyi-bolumler-hangileri-yks-4-yillik-universite-taban-puanlari-yks-universite-tercihleri-2021-3146484","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":7},{"key":"data-newsId","value":"3146484"},{"key":"data-newsName","value":"4 y\u0131ll\u0131k en iyi b\u00f6l\u00fcmler hangileri?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/E\u011fitim"}]},{"title":"4 y\u0131ll\u0131k \u00fcniversite taban puanlar\u0131 nedir?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yks-taban-puanlari-2021-ayt-ve-tyt-taban-puanlari-belli-oldu-mu-3146637","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":8},{"key":"data-newsId","value":"3146494"},{"key":"data-newsName","value":"4 y\u0131ll\u0131k \u00fcniversite taban puanlar\u0131 nedir?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/E\u011fitim"}]},{"title":"Berfin \u00d6zek'e ne oldu?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/berfin-ozek-kimdir-berfin-ozek-e-ne-oldu-berfin-ozek-in-hayati-3146373","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":9},{"key":"data-newsId","value":"3146373"},{"key":"data-newsName","value":"Berfin \u00d6zek\\'e ne oldu?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Biyografi"}]},{"title":"\u0130rmik helvas\u0131 nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/irmik-helvasi-nasil-yapilir-irmik-helvasi-tarifi-3146354","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":10},{"key":"data-newsId","value":"3146354"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130rmik helvas\u0131 nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yemek Yapma"}]},{"title":"YKS sonu\u00e7lar\u0131 nas\u0131l \u00f6\u011frenilir?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/osym-giris-ekrani-yks-sonuclari-nasil-sonuclari-nasil-ogrenilir-3146341","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":11},{"key":"data-newsId","value":"3146341"},{"key":"data-newsName","value":"YKS sonu\u00e7lar\u0131 nas\u0131l \u00f6\u011frenilir?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem"}]},{"title":"Kuzu kol sarma nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/kuzu-kol-sarma-nasil-yapilir-kuzu-kol-sarma-tarifi-3146332","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":12},{"key":"data-newsId","value":"3146332"},{"key":"data-newsName","value":"Kuzu kol sarma nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yemek Yapma"}]},{"title":"Lazanya nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/lazanya-nasil-yapilir-lazanya-tarifi-3146303","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":13},{"key":"data-newsId","value":"3146303"},{"key":"data-newsName","value":"Lazanya nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yemek Yapma"}]},{"title":"E\u015fit a\u011f\u0131rl\u0131k b\u00f6l\u00fcmleri neler?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/esit-agirlik-bolumleri-2021-esit-agirlik-bolumleri-neler-3146212","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":14},{"key":"data-newsId","value":"3146212"},{"key":"data-newsName","value":"E\u015fit a\u011f\u0131rl\u0131k b\u00f6l\u00fcmleri neler?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/E\u011fitim"}]},{"title":"MSB kura sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131 m\u0131?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/msb-kura-sonuclari-2021-milli-savunma-bakanligi-kura-sonuclari-aciklandi-mi-3146194","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":15},{"key":"data-newsId","value":"3146194"},{"key":"data-newsName","value":"MSB kura sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131 m\u0131?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem"}]},{"title":"2021 Okul \u00f6ncesi \u00f6\u011fretmenli\u011fi ka\u00e7 puan?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/okul-oncesi-ogretmenligi-taban-puanlari-2021-okul-oncesi-ogretmenligi-kac-puan-3146171","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":16},{"key":"data-newsId","value":"3146171"},{"key":"data-newsName","value":"2021 Okul \u00f6ncesi \u00f6\u011fretmenli\u011fi ka\u00e7 puan?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/E\u011fitim"}]}]);
	
	    sidebarNews = sidebarNews.concat([{"title":"Otob\u00fcste maske kavas\u0131! ","link":"\/uskudar-da-otobuste-tekmelerin-havada-ucustugu-maske-takma-kavgasi-kamerada-3146589","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/29\/ver1627545869\/3146589_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":0},{"key":"data-newsId","value":"3146589"},{"key":"data-newsName","value":"Otob\u00fcste maske kavas\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Korku sa\u00e7an binaya tahliye!","link":"\/istanbul-un-ilcesi-gungoren-deki-demir-destekli-binaya-tahliye-karari-3145222","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/27\/ver1627417522\/3145222_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":1},{"key":"data-newsId","value":"3145222"},{"key":"data-newsName","value":"Korku sa\u00e7an binaya tahliye!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Kaos! \u0130stanbullunun taksi maceras\u0131","link":"\/istanbullu-taksiye-alinmamaktan-yakiniyor-turist-pazarlik-etmeden-binmiyor-3144473","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/27\/ver1627376106\/3144473_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":2},{"key":"data-newsId","value":"3144473"},{"key":"data-newsName","value":"Kaos! \u0130stanbullunun taksi maceras\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130\u015flek caddedeki binan\u0131n hali korkutuyor","link":"\/istanbul-gungoren-de-islek-caddedeki-binanin-hali-korkutuyor-haberler-3144435","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/27\/ver1627372131\/3144435_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":3},{"key":"data-newsId","value":"3144435"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130\u015flek caddedeki binan\u0131n hali korkutuyor"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Havaliman\u0131nda taksimetre denetimi","link":"\/bilim-sanayi-ve-teknoloji-bakanligi-havalimani-taksilerinde-taksimetre-denetimi-baslatti-3144023","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/26\/ver1627322702\/3144023_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":4},{"key":"data-newsId","value":"3144023"},{"key":"data-newsName","value":"Havaliman\u0131nda taksimetre denetimi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Ata\u015fehir'de otob\u00fcs\u00fc yang\u0131n\u0131 panik yaratt\u0131","link":"\/son-dakika-atasehir-de-belediye-otobusu-yandi-3142765","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/25\/ver1627197289\/3142765_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":5},{"key":"data-newsId","value":"3142765"},{"key":"data-newsName","value":"Ata\u015fehir\\'de otob\u00fcs\u00fc yang\u0131n\u0131 panik yaratt\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"O il\u00e7ede bug\u00fcn denize girmek yasak","link":"\/sile-de-gun-boyunca-denize-girmek-yasaklandi-3142665","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/25\/ver1627161638\/3142665_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":6},{"key":"data-newsId","value":"3142665"},{"key":"data-newsName","value":"O il\u00e7ede bug\u00fcn denize girmek yasak"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Gaziosmanpa\u015fa'da faciaya ramak kala","link":"\/gaziosmanpasa-da-freni-bosalan-kamyonet-yolcu-minibusune-carpti-3142606","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/24\/ver1627153422\/3142606_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":7},{"key":"data-newsId","value":"3142606"},{"key":"data-newsName","value":"Gaziosmanpa\u015fa\\'da faciaya ramak kala"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Trafi\u011fe helikopterli denetim","link":"\/istanbul-da-helikopter-destekli-trafik-denetimi-3142577","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/24\/ver1627147844\/3142577_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":8},{"key":"data-newsId","value":"3142577"},{"key":"data-newsName","value":"Trafi\u011fe helikopterli denetim"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da d\u00fcn sabah! \u0130\u015f ba\u015fa d\u00fc\u015f\u00fcnce...","link":"\/sariyer-de-arizalanan-iett-otobusunu-yolcularin-ittigi-anlar-kamerada-3142173","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/24\/ver1627115825\/3142173_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":9},{"key":"data-newsId","value":"3142173"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da d\u00fcn sabah! \u0130\u015f ba\u015fa d\u00fc\u015f\u00fcnce..."},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Alibeyk\u00f6y Baraj\u0131'nda korkutan manzara","link":"\/ilk-defa-gordum-son-dakika-alibeykoy-baraji-nda-korkutan-manzara-haberler-3142130","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/24\/ver1627112385\/3142130_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":10},{"key":"data-newsId","value":"3142130"},{"key":"data-newsName","value":"Alibeyk\u00f6y Baraj\u0131\\'nda korkutan manzara"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Havaliman\u0131nda yaz\u0131l\u0131m krizi\n","link":"\/istanbul-buyuksehir-belediyesi-400-taksiyi-bagladi-3141139","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/22\/ver1627039783\/3141139_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":11},{"key":"data-newsId","value":"3141139"},{"key":"data-newsName","value":"Havaliman\u0131nda yaz\u0131l\u0131m krizi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"TIR garaj\u0131nda korkutan yang\u0131n\n","link":"\/avcilar-da-tir-garajinda-korkutan-yangin-3140280","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/21\/ver1626880244\/3140280_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":12},{"key":"data-newsId","value":"3140280"},{"key":"data-newsName","value":"TIR garaj\u0131nda korkutan yang\u0131n"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Adalar'a yo\u011fun g\u00f6\u00e7","link":"\/son-dakika-kurban-bayrami-nda-adalar-a-yogun-goc-3140121","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/21\/ver1626863504\/3140121_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":13},{"key":"data-newsId","value":"3140121"},{"key":"data-newsName","value":"Adalar\\'a yo\u011fun g\u00f6\u00e7"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Asfalt eriten s\u0131cak!","link":"\/metrobus-yolunda-asfalt-eridi-3140073","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/21\/ver1626862497\/3140073_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":14},{"key":"data-newsId","value":"3140073"},{"key":"data-newsName","value":"Asfalt eriten s\u0131cak!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Tarihi Haydarpa\u015fa Numune Hastanesi y\u0131k\u0131l\u0131yor","link":"\/tarihi-haydarpasa-numune-hastanesi-nin-dahiliye-binasinin-yikimina-baslandi-3139902","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/21\/ver1626850833\/3139902_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":15},{"key":"data-newsId","value":"3139902"},{"key":"data-newsName","value":"Tarihi Haydarpa\u015fa Numune Hastanesi y\u0131k\u0131l\u0131yor"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Beyo\u011flu'nda yang\u0131n pani\u011fi","link":"\/kurban-bayraminda-yangin-panigi-4-katli-binanin-cati-kati-alev-alev-yandi-3139740","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/20\/ver1626800653\/3139740_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":16},{"key":"data-newsId","value":"3139740"},{"key":"data-newsName","value":"Beyo\u011flu\\'nda yang\u0131n pani\u011fi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Avc\u0131lar'da 4 katl\u0131 binada yang\u0131n pani\u011fi\n","link":"\/istanbul-avcilar-da-4-katli-binanin-catisinda-cikan-korkuya-yol-acti-3137329","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/18\/ver1626561366\/3137329_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":17},{"key":"data-newsId","value":"3137329"},{"key":"data-newsName","value":"Avc\u0131lar\\'da 4 katl\u0131 binada yang\u0131n pani\u011fi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"B\u00fcy\u00fckada'da bayram yo\u011funlu\u011fu","link":"\/istanbullular-kurban-bayrami-tatilinde-buyukada-ya-akin-etti-3137158","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/17\/ver1626540627\/3137158_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":18},{"key":"data-newsId","value":"3137158"},{"key":"data-newsName","value":"B\u00fcy\u00fckada\\'da bayram yo\u011funlu\u011fu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Zeytinburnu'nda 'gezici k\u00fct\u00fcphane' tart\u0131\u015fmas\u0131","link":"\/zeytinburnu-nda-ibb-ye-ait-gezici-kutuphane-yesil-alana-otobus-cekilmesi-gerekcesiyle-kaldirildi-3133741","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/14\/ver1626279181\/3133741_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":19},{"key":"data-newsId","value":"3133741"},{"key":"data-newsName","value":"Zeytinburnu\\'nda \\'gezici k\u00fct\u00fcphane\\' tart\u0131\u015fmas\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Minib\u00fcs\u00e7\u00fclere destek \u0130BB g\u00fcndeminde","link":"\/ibb-meclisi-minibus-esnafina-destek-teklifini-gundeme-aldi-3131464","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/12\/ver1626119563\/3131464_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":20},{"key":"data-newsId","value":"3131464"},{"key":"data-newsName","value":"Minib\u00fcs\u00e7\u00fclere destek \u0130BB g\u00fcndeminde"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"G\u00f6letten \u00e7al\u0131nt\u0131 otomobil \u00e7\u0131kt\u0131","link":"\/eyupsultan-da-suyu-tahliye-edilen-goletten-calinti-otomobil-cikti-3131389","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/12\/ver1626112079\/3131389_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":21},{"key":"data-newsId","value":"3131389"},{"key":"data-newsName","value":"G\u00f6letten \u00e7al\u0131nt\u0131 otomobil \u00e7\u0131kt\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Kilise duvar\u0131 \u00fcst\u00fcnde oyuna tepki! 3 g\u00f6zalt\u0131","link":"\/kadikoy-deki-surp-takavor-ermeni-kilisesi-uzerindeki-dansa-tepki-3130637","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/12\/ver1626107491\/3130637_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":22},{"key":"data-newsId","value":"3130637"},{"key":"data-newsName","value":"Kilise duvar\u0131 \u00fcst\u00fcnde oyuna tepki! 3 g\u00f6zalt\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Kaderlerine terk edildi! ","link":"\/istanbul-un-deniz-taksileri-curumeye-terk-edildi-3130576","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/12\/ver1626077738\/3130576_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":23},{"key":"data-newsId","value":"3130576"},{"key":"data-newsName","value":"Kaderlerine terk edildi!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Ya\u011f\u0131\u015flar \u0130stanbul barajlar\u0131n\u0131 doldurdu","link":"\/marmara-bolgesi-ndeki-yagislar-istanbul-barajlarinin-dolulugunu-yuzde-15-artirdi-3130023","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/11\/ver1626000351\/3130023_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":24},{"key":"data-newsId","value":"3130023"},{"key":"data-newsName","value":"Ya\u011f\u0131\u015flar \u0130stanbul barajlar\u0131n\u0131 doldurdu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'un tarihi hatt\u0131nda yeni geli\u015fme!","link":"\/son-dakika-istanbul-un-tarihi-hattinda-yeni-gelisme-3129928","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/11\/ver1625993841\/3129928_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":25},{"key":"data-newsId","value":"3129928"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'un tarihi hatt\u0131nda yeni geli\u015fme!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Vapurdan d\u00fc\u015ft\u00fc kimse fark etmedi!","link":"\/kadikoy-eminonu-seferini-yapan-yolcu-vapurundan-dusen-kisi-kurtarildi-3129773","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/10\/ver1625948037\/3129773_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":26},{"key":"data-newsId","value":"3129773"},{"key":"data-newsName","value":"Vapurdan d\u00fc\u015ft\u00fc kimse fark etmedi!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'daki sanayi tesislerinde denetim","link":"\/istanbul-daki-sanayi-tesislerinde-denetim-yapildi-3128961","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/09\/ver1625864008\/3128961_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":27},{"key":"data-newsId","value":"3128961"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'daki sanayi tesislerinde denetim"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul\u2019da baz\u0131 mahalleleri sel bast\u0131","link":"\/istanbul-sile-de-yogun-yagis-etkili-oldu-bazi-mahalleleri-sel-basti-haberler-3122252","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/03\/ver1625328196\/3122252_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":28},{"key":"data-newsId","value":"3122252"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\u2019da baz\u0131 mahalleleri sel bast\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul Vakf\u0131'na yard\u0131m toplama izni \u00e7\u0131kt\u0131","link":"\/istanbul-vakfi-na-kurban-bayrami-yardimi-toplama-izni-3120940","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/02\/ver1625218814\/3120940_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":29},{"key":"data-newsId","value":"3120940"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul Vakf\u0131\\'na yard\u0131m toplama izni \u00e7\u0131kt\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130DO'nun Adalar seferleri ba\u015flad\u0131","link":"\/ido-nun-adalar-seferleri-basladi-hes-kodu-zorunlu-mu-3119565","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/01\/ver1625124467\/3119565_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":30},{"key":"data-newsId","value":"3119565"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130DO\\'nun Adalar seferleri ba\u015flad\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130mamo\u011flu'ndan Kanal \u0130stanbul a\u00e7\u0131klamas\u0131","link":"\/son-dakika-imamoglu-ndan-kanal-istanbul-aciklamasi-3113913","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/24\/ver1624528743\/3113913_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":31},{"key":"data-newsId","value":"3113913"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130mamo\u011flu\\'ndan Kanal \u0130stanbul a\u00e7\u0131klamas\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Avc\u0131lar'da 5 katl\u0131 bina tahliye edildi","link":"\/avcilar-da-kolonu-catlayan-5-katli-bina-bosatildi-3112458","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/23\/ver1624414921\/3112458_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":32},{"key":"data-newsId","value":"3112458"},{"key":"data-newsName","value":"Avc\u0131lar\\'da 5 katl\u0131 bina tahliye edildi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece\u2019de araca silahl\u0131 sald\u0131r\u0131","link":"\/kucukcekmecede-araca-silahli-saldiri-1-agir-yarali-3112414","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/23\/ver1624398197\/3112414_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":33},{"key":"data-newsId","value":"3112414"},{"key":"data-newsName","value":"K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece\u2019de araca silahl\u0131 sald\u0131r\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Ba\u011fc\u0131lar'da \u0130ETT otob\u00fcs\u00fc servis arac\u0131na \u00e7arpt\u0131","link":"\/bagcilar-da-iett-otobusu-servis-aracina-carpti-4-kisi-hafif-yaralandi-3111224","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/21\/ver1624309142\/3111224_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":34},{"key":"data-newsId","value":"3111224"},{"key":"data-newsName","value":"Ba\u011fc\u0131lar\\'da \u0130ETT otob\u00fcs\u00fc servis arac\u0131na \u00e7arpt\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da ne kadar a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131! ","link":"\/vali-yerlikaya-istanbul-da-7-milyon-590-bin-610-doz-asi-yapildi-3110772","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/21\/ver1624278693\/3110772_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":35},{"key":"data-newsId","value":"3110772"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da ne kadar a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Arac\u0131n \u00fcst\u00fcne devrildi! Vatanda\u015flar dut toplad\u0131","link":"\/kadikoy-de-dut-agaci-arabalarin-ustune-devrildi-vatandaslar-dut-topladi-3110285","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/21\/ver1624257764\/3110285_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":36},{"key":"data-newsId","value":"3110285"},{"key":"data-newsName","value":"Arac\u0131n \u00fcst\u00fcne devrildi! Vatanda\u015flar dut toplad\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Pendik'te 4 katl\u0131 apartman bo\u015falt\u0131ld\u0131","link":"\/pendik-te-depremden-etkilendigi-one-surulen-4-katli-apartman-tahliye-edildi-3109475","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/19\/ver1624129802\/3109475_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":37},{"key":"data-newsId","value":"3109475"},{"key":"data-newsName","value":"Pendik\\'te 4 katl\u0131 apartman bo\u015falt\u0131ld\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Beyo\u011flu'nda y\u00fcrekleri a\u011fza getiren g\u00f6r\u00fcnt\u00fc","link":"\/dun-yasanan-saganak-yagis-beyoglu-nda-bir-anda-kizgin-akan-irmaga-donustu-3109431","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/19\/ver1624126270\/3109431_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":38},{"key":"data-newsId","value":"3109431"},{"key":"data-newsName","value":"Beyo\u011flu\\'nda y\u00fcrekleri a\u011fza getiren g\u00f6r\u00fcnt\u00fc"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Ev bir anda g\u00f6le d\u00f6nd\u00fc!\n","link":"\/arnavutkoy-de-dere-tasti-bodrum-katinda-bulunan-4-daireyi-su-basti-3109378","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/19\/ver1624119372\/3109378_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":39},{"key":"data-newsId","value":"3109378"},{"key":"data-newsName","value":"Ev bir anda g\u00f6le d\u00f6nd\u00fc!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130mamo\u011flu'nun veto etti\u011fi 3 teklif kabul edildi","link":"\/ibb-baskani-ekrem-imamoglu-nun-veto-ettigi-3-teklif-israr-karari-olarak-kabul-edildi-3107536","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/17\/ver1623958296\/3107536_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":40},{"key":"data-newsId","value":"3107536"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130mamo\u011flu\\'nun veto etti\u011fi 3 teklif kabul edildi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Mahallelinin k\u00f6pr\u00fc isyan\u0131!","link":"\/kagithane-deki-vatandaslar-kopru-uzerinden-5-dakikada-karsiya-gececekleri-yerde-yarim-saat-dolasiyor-3107532","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/17\/ver1623957455\/3107532_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":41},{"key":"data-newsId","value":"3107532"},{"key":"data-newsName","value":"Mahallelinin k\u00f6pr\u00fc isyan\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Meydan sava\u015f\u0131 de\u011fil park kavgas\u0131!","link":"\/komsularin-arasinda-sozlu-tartisma-bir-anda-meydan-savasina-dondu-3107515","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/17\/ver1623954418\/3107515_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":42},{"key":"data-newsId","value":"3107515"},{"key":"data-newsName","value":"Meydan sava\u015f\u0131 de\u011fil park kavgas\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"AKM y\u00fcz\u00fcn\u00fc g\u00f6sterdi","link":"\/akm-insaati-onundeki-demir-panolar-kaldirildi-3104428","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/15\/ver1623747121\/3104428_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":43},{"key":"data-newsId","value":"3104428"},{"key":"data-newsName","value":"AKM y\u00fcz\u00fcn\u00fc g\u00f6sterdi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Tarihi yar\u0131madan\u0131n alt\u0131nda botla gezdiler!","link":"\/tarihi-yarimada-nin-altinda-botla-kesif-ustu-kadar-alti-da-gizemli-3102887","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/13\/ver1623580133\/3102887_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":44},{"key":"data-newsId","value":"3102887"},{"key":"data-newsName","value":"Tarihi yar\u0131madan\u0131n alt\u0131nda botla gezdiler!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da y\u00fcrekleri a\u011fza getiren yang\u0131n","link":"\/fatihte-alev-alan-binadaki-yangin-cevresindeki-4-binaya-sicradi-3102587","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/13\/ver1623533838\/3102587_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":45},{"key":"data-newsId","value":"3102587"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da y\u00fcrekleri a\u011fza getiren yang\u0131n"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Polis arac\u0131 ile otomobil kafa kafaya \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131","link":"\/sultangazide-polis-araci-ile-otomobil-carpisti-1i-polis-2-yarali-3102541","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/12\/ver1623528113\/3102541_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":46},{"key":"data-newsId","value":"3102541"},{"key":"data-newsName","value":"Polis arac\u0131 ile otomobil kafa kafaya \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"K\u0131z\u0131n\u0131 parka getiren baba k\u00f6r kur\u015fun kurban\u0131!","link":"\/sisli-de-kavga-ettikleri-kisilere-kursun-yagdirdilar-kizini-parka-goturen-baba-oldu-3101771","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/12\/ver1623450186\/3101771_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":47},{"key":"data-newsId","value":"3101771"},{"key":"data-newsName","value":"K\u0131z\u0131n\u0131 parka getiren baba k\u00f6r kur\u015fun kurban\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Yenikap\u0131 metro seferlerinde teknik ar\u0131za","link":"\/yenikapi-metro-seferlerinde-teknik-ariza-3098397","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/09\/ver1623224076\/3098397_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":48},{"key":"data-newsId","value":"3098397"},{"key":"data-newsName","value":"Yenikap\u0131 metro seferlerinde teknik ar\u0131za"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Sar\u0131yer\u00b4de G\u00fcm\u00fc\u015fdere K\u00f6pr\u00fcs\u00fc y\u0131k\u0131ld\u0131","link":"\/sariyer-de-saganak-yagis-gumusdere-koprusu-nu-yikti-3092393","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/03\/ver1622693482\/3092393_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":49},{"key":"data-newsId","value":"3092393"},{"key":"data-newsName","value":"Sar\u0131yer\u00b4de G\u00fcm\u00fc\u015fdere K\u00f6pr\u00fcs\u00fc y\u0131k\u0131ld\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Murat Ongun'ndan Vatan Caddesi'ndeki arazi sat\u0131\u015f\u0131 iddias\u0131","link":"\/murat-ongun-bir-sirketin-25-milyon-liraya-aldigi-araziye-ibb-430-milyon-lira-oduyor-3091330","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/02\/ver1622614269\/3091330_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":50},{"key":"data-newsId","value":"3091330"},{"key":"data-newsName","value":"Murat Ongun\\'ndan Vatan Caddesi\\'ndeki arazi sat\u0131\u015f\u0131 iddias\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"K\u0130PTA\u015e'a o sat\u0131\u015f\u0131 nas\u0131l yapt\u0131? Adem Atmaca konu\u015ftu","link":"\/kiptas-a-o-satisi-nasil-yapti-adem-atmaca-konustu-3091300","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/02\/ver1622727935\/3091300_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":51},{"key":"data-newsId","value":"3091300"},{"key":"data-newsName","value":"K\u0130PTA\u015e\\'a o sat\u0131\u015f\u0131 nas\u0131l yapt\u0131? Adem Atmaca konu\u015ftu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da ya\u011fmur gece boyu etkili oldu","link":"\/istanbul-da-yagmur-gece-boyu-etkisini-gosterdi-3090041","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/01\/ver1622515379\/3090041_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":52},{"key":"data-newsId","value":"3090041"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da ya\u011fmur gece boyu etkili oldu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Metro'dan a\u00e7\u0131klama: Taksim istasyonu kapat\u0131ld\u0131","link":"\/metro-dan-aciklama-taksim-istasyonu-kapatildi-3089694","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/05\/31\/ver1622470314\/3089694_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":53},{"key":"data-newsId","value":"3089694"},{"key":"data-newsName","value":"Metro\\'dan a\u00e7\u0131klama: Taksim istasyonu kapat\u0131ld\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul trafi\u011fini rahatlatacak \u00f6nlem! ","link":"\/istanbul-trafigini-rahatlatacak-onlem-transit-yuk-tasiyan-araclar-trafige-giremeyecek-3089340","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/05\/31\/ver1622468490\/3089340_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":54},{"key":"data-newsId","value":"3089340"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul trafi\u011fini rahatlatacak \u00f6nlem!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]}]);
	
	    sidebarVideo = sidebarVideo.concat([{"title":"Meteoroloji'den y\u00fcksek s\u0131cakl\u0131k uyar\u0131s\u0131","link":"\/video\/hava-durumu\/izle\/meteorolojiden-yuksek-sicaklik-uyarisi\/730653","thumbnail":"https:\/\/mo.ciner.com.tr\/video\/2021\/07\/29\/ver1627540161\/1627540103_k.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":0},{"key":"data-newsId","value":"730653"},{"key":"data-newsName","value":"Meteoroloji\\'den y\u00fcksek s\u0131cakl\u0131k uyar\u0131s\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"video"},{"key":"data-newsList","value":"SelectedVideo"},{"key":"data-newsCategory","value":"Hava Durumu"}]}]);
	
	    haberlerComArr = haberlerComArr.concat([{"title":"S\u0131f\u0131r ara\u00e7 alacaklar\u0131 bekleyen gizli tehlike: K\u0131yamet gibi \u015fikayet geliyor","link":"https:\/\/www.haberler.com\/sifir-araclarda-gizli-tehlike-kiyamet-gibi-14234962-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2021\/06\/30\/sifir-arac-alacaklari-bekleyen-gizli-tehlike_14234962_47.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":0},{"key":"data-newsId","value":"2213"},{"key":"data-newsName","value":"S\u0131f\u0131r ara\u00e7 alacaklar\u0131 bekleyen gizli tehlike: K\u0131yamet gibi \u015fikayet geliyor"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"G\u00f6r\u00fcnt\u00fcn\u00fcn birka\u00e7 saniye sonras\u0131 feci! \u015eimdi hastanede ya\u015fam m\u00fccadelesi veriyor","link":"https:\/\/www.haberler.com\/buyukcekmece-de-feci-olay-14234416-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2021\/06\/30\/goruntunun-bir-kac-saniye-sonrasi-feci-simdi_14234416_25.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":1},{"key":"data-newsId","value":"2212"},{"key":"data-newsName","value":"G\u00f6r\u00fcnt\u00fcn\u00fcn birka\u00e7 saniye sonras\u0131 feci! \u015eimdi hastanede ya\u015fam m\u00fccadelesi veriyor"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"Emniyette karde\u015fini \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc itiraf eden \u015fah\u0131s, mahkemede ifadesini de\u011fi\u015ftirdi","link":"https:\/\/www.haberler.com\/son-dakika-kardesini-oldurdugunu-kabul-etmedi-esi-bana-bir-14235530-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2021\/06\/30\/emniyette-kardesini-oldurdugu-itiraf-eden-sahis_14235530_97.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":2},{"key":"data-newsId","value":"2207"},{"key":"data-newsName","value":"Emniyette karde\u015fini \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc itiraf eden \u015fah\u0131s, mahkemede ifadesini de\u011fi\u015ftirdi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"Sigara paketleri bir kez daha de\u011fi\u015fiyor! Sekt\u00f6re 6 ay s\u00fcre verildi","link":"https:\/\/www.haberler.com\/sigara-paketlerinin-arkasindaki-saglik-uyarisi-14235127-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2021\/06\/30\/sigara-paketleri-bir-kez-daha-degisiyor-sektore_14235127_66.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":3},{"key":"data-newsId","value":"2203"},{"key":"data-newsName","value":"Sigara paketleri bir kez daha de\u011fi\u015fiyor! Sekt\u00f6re 6 ay s\u00fcre verildi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"Bu paray\u0131 nas\u0131l kabul etmezsin Ba\u015fkan! Canl\u0131 yay\u0131nda tarihi teklifi reddetti\u011fini s\u00f6yledi","link":"https:\/\/www.haberler.com\/ahmet-agaoglu-nun-buyuk-pismanligi-abdulkadir-14235634-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2021\/06\/30\/bu-parayi-nasil-kabul-etmezsin-baskan-canli_14235634_67.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":4},{"key":"data-newsId","value":"2199"},{"key":"data-newsName","value":"Bu paray\u0131 nas\u0131l kabul etmezsin Ba\u015fkan! Canl\u0131 yay\u0131nda tarihi teklifi reddetti\u011fini s\u00f6yledi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"Normalle\u015fme bug\u00fcn ba\u015flad\u0131 ama b\u00fcy\u00fck tehlike kap\u0131da! Uzmanlar iki kurala dikkat \u00e7ekiyor","link":"https:\/\/www.haberler.com\/normallesme-basladi-uyarilar-art-arda-geldi-14236664-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2021\/07\/01\/normallesme-bugun-basladi-ama-buyuk-tehlike_14236664_20.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":5},{"key":"data-newsId","value":"2196"},{"key":"data-newsName","value":"Normalle\u015fme bug\u00fcn ba\u015flad\u0131 ama b\u00fcy\u00fck tehlike kap\u0131da! Uzmanlar iki kurala dikkat \u00e7ekiyor"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"Form ge\u00e7ici, klas kal\u0131c\u0131d\u0131r! Eski F.Bah\u00e7eli y\u0131ld\u0131z\u0131n frikik gol\u00fc a\u011f\u0131zlar\u0131 a\u00e7\u0131k b\u0131rakt\u0131","link":"https:\/\/www.haberler.com\/ariel-ortega-nin-veteranlar-macinda-attigi-frikik-14236009-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2021\/06\/30\/form-gecici-klas-kalicidir-eski-f-bahceli_14236009_47.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":6},{"key":"data-newsId","value":"2192"},{"key":"data-newsName","value":"Form ge\u00e7ici, klas kal\u0131c\u0131d\u0131r! Eski F.Bah\u00e7eli y\u0131ld\u0131z\u0131n frikik gol\u00fc a\u011f\u0131zlar\u0131 a\u00e7\u0131k b\u0131rakt\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"Cinsel istismara u\u011frad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Seray Kaya, kendisini en \u00e7ok \u00fczen \u015feyi s\u00f6yledi","link":"https:\/\/www.haberler.com\/seray-kaya-sizin-adiniza-ben-utandim-14235425-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2021\/06\/30\/cinsel-istismara-ugradigini-aciklayan-seray-kaya_14235425_36.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":7},{"key":"data-newsId","value":"2189"},{"key":"data-newsName","value":"Cinsel istismara u\u011frad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Seray Kaya, kendisini en \u00e7ok \u00fczen \u015feyi s\u00f6yledi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]}]);
	
        sidebarArticles = sidebarArticles.concat([{"name":"Abdurrahman Y\u0131ld\u0131r\u0131m","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/abdurrahman-yildirim-1018-125x125.png?v=1539077987","mail":"ayildirim@htgazete.com.tr","title":"Para ve kredi geni\u015flemesi enflasyonun neresinde?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/abdurrahman-yildirim-1018\/3146898-para-ve-kredi-genislemesi-enflasyonun-neresinde","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":10},{"key":"data-newsId","value":"3146898"},{"key":"data-newsName","value":"Para ve kredi geni\u015flemesi enflasyonun neresinde?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-29 15:22:18"},{"name":"G\u00f6khan \u015een","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/gokhan-sen-125x125.png?v=1538468350","mail":"gsen@bloomberght.com","title":"Fed sinyali verdi, \u015fimdi ne olacak?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/gokhan-sen\/3146620-fed-sinyali-verdi-simdi-ne-olacak","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":20},{"key":"data-newsId","value":"3146620"},{"key":"data-newsName","value":"Fed sinyali verdi, \u015fimdi ne olacak?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-29 11:14:26"},{"name":"Serdar Ali \u00c7elikler","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/serdar-ali-celikler-1034-125x125.png?v=1538487438","mail":"serdarc@htgazete.com.tr","title":"Skoru kim \u00fcretecek?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/serdar-ali-celikler-1034\/3146588-skoru-kim-uretecek","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":4},{"key":"data-newsId","value":"3146588"},{"key":"data-newsName","value":"Skoru kim \u00fcretecek?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-29 10:56:39"},{"name":"Oray E\u011fin","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/oray-egin-125x125.png?v=1601559016","mail":"","title":"M\u00fclteci tehdidi","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/oray-egin\/3146552-multeci-tehdidi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":5},{"key":"data-newsId","value":"3146552"},{"key":"data-newsName","value":"M\u00fclteci tehdidi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-29 10:32:31"},{"name":"Nagehan Al\u00e7\u0131","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/nagehan-alci-125x125.png?v=1577435978","mail":"nalci@htgazete.com.tr","title":"S\u00fcleyman Soylu: \u201cD\u00fcnyada bizim gibi kapsaml\u0131 g\u00f6\u00e7 y\u00f6netimi olan \u00fclke g\u00f6stersinler, ben de ad\u0131m\u0131 de\u011fi\u015ftireyim\u201d","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/nagehan-alci\/3146467-suleyman-soylu-dunyada-bizim-gibi-kapsamli-goc-yonetimi-olan-ulke-gostersinler-ben-de-adimi-degistir","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":2},{"key":"data-newsId","value":"3146467"},{"key":"data-newsName","value":"S\u00fcleyman Soylu: \u201cD\u00fcnyada bizim gibi kapsaml\u0131 g\u00f6\u00e7 y\u00f6netimi olan \u00fclke g\u00f6stersinler, ben de ad\u0131m\u0131 de\u011fi\u015ftireyim\u201d"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-29 10:27:18"},{"name":"Fatih Altayl\u0131","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/fatih-altayli-1001-125x125.png?v=1613738137","mail":"","title":"\u0130\u015fte g\u00f6\u00e7menler kals\u0131n diyen kafa bu","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/fatih-altayli-1001\/3146546-iste-gocmenler-kalsin-diyen-kafa-bu","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":0},{"key":"data-newsId","value":"3146546"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130\u015fte g\u00f6\u00e7menler kals\u0131n diyen kafa bu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-29 10:21:19"},{"name":"Sevilay Y\u0131lman","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/sevilay-yilman-2383-125x125.png?v=1535963051","mail":"sevilayyilman@htgazete.com.tr","title":"T\u00fcrkiye Suriyeli\/Afgan ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7menlerin cenneti mi?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/sevilay-yilman-2383\/3146319-turkiye-suriyeliafgan-kacak-gocmenlerin-cenneti-mi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":6},{"key":"data-newsId","value":"3146319"},{"key":"data-newsName","value":"T\u00fcrkiye Suriyeli\/Afgan ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7menlerin cenneti mi?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-29 09:35:19"},{"name":"Muharrem Sar\u0131kaya","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/muharrem-sarikaya-125x125.png?v=1478010403","mail":"msarikaya@htgazete.com.tr","title":"Neden g\u00f6\u00e7 ediyorlar","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/muharrem-sarikaya\/3146318-neden-goc-ediyorlar","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":7},{"key":"data-newsId","value":"3146318"},{"key":"data-newsName","value":"Neden g\u00f6\u00e7 ediyorlar"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-29 06:22:26"},{"name":"Kemal \u00d6zt\u00fcrk","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/kemal-ozturk-125x125.png?v=1600951261","mail":"kozturk@haberturk.com","title":"Kavramlar\u0131 tan\u0131yarak ele\u015ftirin: \u201cSiyasal \u0130slam\u201d, \u201c\u0130slamc\u0131l\u0131k\u201d","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/kemal-ozturk\/3145444-kavramlari-taniyarak-elestirin-siyasal-islam-islamcilik","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":13},{"key":"data-newsId","value":"3145444"},{"key":"data-newsName","value":"Kavramlar\u0131 tan\u0131yarak ele\u015ftirin: \u201cSiyasal \u0130slam\u201d, \u201c\u0130slamc\u0131l\u0131k\u201d"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-28 10:47:21"},{"name":"Yasemin G\u00fcneri","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HT\/yasemin-guneri-125x125.png?v=1563269746","mail":"yguneri@haberturk.com","title":"\"Hastaneler kapanma noktas\u0131na gelmeden, okullar kapat\u0131lmamal\u0131\"","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/yasemin-guneri\/3145446-hastaneler-kapanma-noktasina-gelmeden-okullar-kapatilmamali","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":21},{"key":"data-newsId","value":"3145446"},{"key":"data-newsName","value":"&quot;Hastaneler kapanma noktas\u0131na gelmeden, okullar kapat\u0131lmamal\u0131&quot;"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-28 10:17:18"},{"name":"Serdar Turgut","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/serdar-turgut-2025-125x125.png?v=1551027781","mail":"","title":"Ba\u015far\u0131 i\u00e7in g\u00f6r\u00fclmez olmal\u0131","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/serdar-turgut-2025\/3145253-basari-icin-gorulmez-olmali","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":11},{"key":"data-newsId","value":"3145253"},{"key":"data-newsName","value":"Ba\u015far\u0131 i\u00e7in g\u00f6r\u00fclmez olmal\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-28 10:05:52"},{"name":"Ay\u015fe \u00d6zek Karasu","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/ayse-ozek-karasu-125x125.png?v=1545135272","mail":"akarasu@htgazete.com.tr","title":"Kad\u0131n sporculara sata\u015fanlar\u0131n k\u00fcresel biraderli\u011fi","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/ayse-ozek-karasu\/3144965-kadin-sporculara-satasanlarin-kuresel-biraderligi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":18},{"key":"data-newsId","value":"3144965"},{"key":"data-newsName","value":"Kad\u0131n sporculara sata\u015fanlar\u0131n k\u00fcresel biraderli\u011fi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-28 02:07:27"},{"name":"Muhsin K\u0131z\u0131lkaya","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/muhsin-kizilkaya-2291-125x125.png?v=1533821897","mail":"","title":"Zulm\u00fcn y\u00fcz\u00fcndeki \u015fefkat halesi!","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/muhsin-kizilkaya-2291\/3145252-zulmun-yuzundeki-sefkat-halesi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":19},{"key":"data-newsId","value":"3145252"},{"key":"data-newsName","value":"Zulm\u00fcn y\u00fcz\u00fcndeki \u015fefkat halesi!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-28 02:05:23"},{"name":"Esin \u00d6vet","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/esin-ovet-1064-125x125.png?v=1617797256","mail":"","title":"Arkan\u0131za yaslan\u0131n ve kad\u0131nlar\u0131n g\u00fcc\u00fcn\u00fc izleyin","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/esin-ovet-1064\/3145249-arkaniza-yaslanin-ve-kadinlarin-gucunu-izleyin","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":15},{"key":"data-newsId","value":"3145249"},{"key":"data-newsName","value":"Arkan\u0131za yaslan\u0131n ve kad\u0131nlar\u0131n g\u00fcc\u00fcn\u00fc izleyin"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-28 02:04:29"},{"name":"Osman Gen\u00e7er","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/osman-gencer-125x125.png?v=1547044786","mail":"ogencer@htgazete.com.tr","title":"Bana \u00e7ip mi tak\u0131ld\u0131","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/osman-gencer\/3145248-bana-cip-mi-takildi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":24},{"key":"data-newsId","value":"3145248"},{"key":"data-newsName","value":"Bana \u00e7ip mi tak\u0131ld\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-28 02:03:09"},{"name":"\u0130brahim Y\u0131ld\u0131z","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/ibrahim-yildiz-125x125.png?v=1545135166","mail":"iyildiz@htgazete.com.tr","title":"Federasyonun ibra s\u0131nav\u0131","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/ibrahim-yildiz\/3145260-federasyonun-ibra-sinavi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":25},{"key":"data-newsId","value":"3145260"},{"key":"data-newsName","value":"Federasyonun ibra s\u0131nav\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-28 00:28:07"},{"name":"Murat Bardak\u00e7\u0131","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/murat-bardakci-125x125.png?v=1539077773","mail":"","title":"Bir \u0130ngiliz haber sitesi, Tunus\u2019ta darbe olaca\u011f\u0131n\u0131 iki ay \u00f6nce belgesi ile yay\u0131nlam\u0131\u015ft\u0131!","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/murat-bardakci\/3144522-bir-ingiliz-haber-sitesi-tunusta-darbe-olacagini-iki-ay-once-belgesi-ile-yayinlamisti","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":1},{"key":"data-newsId","value":"3144522"},{"key":"data-newsName","value":"Bir \u0130ngiliz haber sitesi, Tunus\u2019ta darbe olaca\u011f\u0131n\u0131 iki ay \u00f6nce belgesi ile yay\u0131nlam\u0131\u015ft\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-27 12:02:48"},{"name":"Nihal Bengisu Karaca","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/nihal-bengisu-karaca-125x125.png?v=1580834182","mail":"nbkaraca@htgazete.com.tr","title":"Suriyeli d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131nda gelinen nokta: \"Su bile vermeyece\u011fiz\"","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/nihal-bengisu-karaca\/3144446-suriyeli-dusmanliginda-gelinen-nokta-su-bile-vermeyecegiz","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":9},{"key":"data-newsId","value":"3144446"},{"key":"data-newsName","value":"Suriyeli d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131nda gelinen nokta: &quot;Su bile vermeyece\u011fiz&quot;"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-27 11:39:51"},{"name":"Prof. Dr. K\u00fcr\u015fad Zorlu","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HT\/prof-dr-kursad-zorlu-125x125.png?v=1615963338","mail":"","title":"A\u015f\u0131 olanlarda vaka ve yat\u0131\u015f oran\u0131 a\u00e7\u0131klanmal\u0131! Neden mi?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/prof-dr-kursad-zorlu\/3144273-asi-olanlarda-vaka-ve-yatis-orani-aciklanmali-neden-mi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":8},{"key":"data-newsId","value":"3144273"},{"key":"data-newsName","value":"A\u015f\u0131 olanlarda vaka ve yat\u0131\u015f oran\u0131 a\u00e7\u0131klanmal\u0131! Neden mi?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-27 02:02:21"},{"name":"Mehmet A\u00e7ar","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/mehmet-acar-125x125.png?v=1563267805","mail":"macar@htgazete.com.tr","title":"Bir yaz a\u015fk\u0131","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/mehmet-acar\/3144241-bir-yaz-aski","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":17},{"key":"data-newsId","value":"3144241"},{"key":"data-newsName","value":"Bir yaz a\u015fk\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-27 01:56:23"},{"name":"\u00c7etiner \u00c7etin","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HT\/cetiner-cetin-125x125.png?v=1547037498","mail":"cetinercetin@haberturk.com","title":"Kap\u0131m\u0131za dayanan Afgan g\u00f6\u00e7\u00fc","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/cetiner-cetin\/3143409-kapimiza-dayanan-afgan-gocu","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":14},{"key":"data-newsId","value":"3143409"},{"key":"data-newsName","value":"Kap\u0131m\u0131za dayanan Afgan g\u00f6\u00e7\u00fc"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-26 07:02:36"},{"name":"G\u00fcntay \u015eim\u015fek","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/guntay-simsek-1019-125x125.png?v=1478010561","mail":"gsimsek@htgazete.com.tr","title":"Savunma ve havac\u0131l\u0131kta geri mi gidiyoruz?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/guntay-simsek-1019\/3131875-savunma-ve-havacilikta-geri-mi-gidiyoruz","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":16},{"key":"data-newsId","value":"3131875"},{"key":"data-newsName","value":"Savunma ve havac\u0131l\u0131kta geri mi gidiyoruz?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-13 12:52:31"},{"name":"Prof. Dr. Temel Y\u0131lmaz","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/prof-dr-temel-yilmaz-125x125.png?v=1602535276","mail":"m.temelyilmaz@yahoo.com.tr ","title":"D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc dalga kap\u0131m\u0131zda; devlet denenmi\u015f, etkili olmam\u0131\u015f \u00f6nlemler yerine daha stratejik kararlar almal\u0131","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/prof-dr-temel-yilmaz\/3123350-dorduncu-dalga-kapimizda-devlet-denenmis-etkili-olmamis-onlemler-yerine-daha-stratejik-kararlar-alma","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":12},{"key":"data-newsId","value":"3123350"},{"key":"data-newsName","value":"D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc dalga kap\u0131m\u0131zda; devlet denenmi\u015f, etkili olmam\u0131\u015f \u00f6nlemler yerine daha stratejik kararlar almal\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-07-05 11:13:24"},{"name":"C\u00fcneyt Ba\u015faran","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/cuneyt-basaran-125x125.png?v=1604426318","mail":"cbasaran2@bloomberg.net","title":"NATO \u00fcyeli\u011fi ve g\u00f6\u00e7men konusu","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/cuneyt-basaran\/3114130-nato-uyeligi-ve-gocmen-konusu","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":23},{"key":"data-newsId","value":"3114130"},{"key":"data-newsName","value":"NATO \u00fcyeli\u011fi ve g\u00f6\u00e7men konusu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-06-24 15:31:12"},{"name":"Kadir Kaymak\u00e7\u0131","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/kadir-kaymakci-125x125.png?v=1607671575","mail":"kkaymakci@htgazete.com.tr","title":"Covid 19 kabusu, a\u015f\u0131 r\u00fcyalar\u0131","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/kadir-kaymakci\/3109204-covid-19-kabusu-asi-ruyalari","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":22},{"key":"data-newsId","value":"3109204"},{"key":"data-newsName","value":"Covid 19 kabusu, a\u015f\u0131 r\u00fcyalar\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-06-19 17:08:06"},{"name":"K\u00fcbra Par","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/kubra-par-2561-125x125.png?v=1588661086","mail":"kubrapar@haberturk.com","title":"Biraz mola...","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/kubra-par-2561\/3107628-biraz-mola","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":3},{"key":"data-newsId","value":"3107628"},{"key":"data-newsName","value":"Biraz mola..."},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-06-18 02:04:06"}]);
    
	    catNewsArr = catNewsArr.concat([{"title":"Otob\u00fcste maske kavas\u0131! ","link":"\/uskudar-da-otobuste-tekmelerin-havada-ucustugu-maske-takma-kavgasi-kamerada-3146589","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/29\/ver1627545869\/3146589_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"5 saat \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":0},{"key":"data-newsId","value":"3146589"},{"key":"data-newsName","value":"Otob\u00fcste maske kavas\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Korku sa\u00e7an binaya tahliye!","link":"\/istanbul-un-ilcesi-gungoren-deki-demir-destekli-binaya-tahliye-karari-3145222","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/27\/ver1627417522\/3145222_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"2 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":1},{"key":"data-newsId","value":"3145222"},{"key":"data-newsName","value":"Korku sa\u00e7an binaya tahliye!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130\u015flek caddedeki binan\u0131n hali korkutuyor","link":"\/istanbul-gungoren-de-islek-caddedeki-binanin-hali-korkutuyor-haberler-3144435","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/27\/ver1627372131\/3144435_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"2 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":2},{"key":"data-newsId","value":"3144435"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130\u015flek caddedeki binan\u0131n hali korkutuyor"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Kaos! \u0130stanbullunun taksi maceras\u0131","link":"\/istanbullu-taksiye-alinmamaktan-yakiniyor-turist-pazarlik-etmeden-binmiyor-3144473","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/27\/ver1627376106\/3144473_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"2 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":3},{"key":"data-newsId","value":"3144473"},{"key":"data-newsName","value":"Kaos! \u0130stanbullunun taksi maceras\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Havaliman\u0131nda taksimetre denetimi","link":"\/bilim-sanayi-ve-teknoloji-bakanligi-havalimani-taksilerinde-taksimetre-denetimi-baslatti-3144023","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/26\/ver1627322702\/3144023_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"3 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":4},{"key":"data-newsId","value":"3144023"},{"key":"data-newsName","value":"Havaliman\u0131nda taksimetre denetimi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"O il\u00e7ede bug\u00fcn denize girmek yasak","link":"\/sile-de-gun-boyunca-denize-girmek-yasaklandi-3142665","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/25\/ver1627161638\/3142665_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"5 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":5},{"key":"data-newsId","value":"3142665"},{"key":"data-newsName","value":"O il\u00e7ede bug\u00fcn denize girmek yasak"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Ata\u015fehir'de otob\u00fcs\u00fc yang\u0131n\u0131 panik yaratt\u0131","link":"\/son-dakika-atasehir-de-belediye-otobusu-yandi-3142765","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/25\/ver1627197289\/3142765_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"4 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":6},{"key":"data-newsId","value":"3142765"},{"key":"data-newsName","value":"Ata\u015fehir\\'de otob\u00fcs\u00fc yang\u0131n\u0131 panik yaratt\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Gaziosmanpa\u015fa'da faciaya ramak kala","link":"\/gaziosmanpasa-da-freni-bosalan-kamyonet-yolcu-minibusune-carpti-3142606","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/24\/ver1627153422\/3142606_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"5 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":7},{"key":"data-newsId","value":"3142606"},{"key":"data-newsName","value":"Gaziosmanpa\u015fa\\'da faciaya ramak kala"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da d\u00fcn sabah! \u0130\u015f ba\u015fa d\u00fc\u015f\u00fcnce...","link":"\/sariyer-de-arizalanan-iett-otobusunu-yolcularin-ittigi-anlar-kamerada-3142173","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/24\/ver1627115825\/3142173_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"5 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":8},{"key":"data-newsId","value":"3142173"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da d\u00fcn sabah! \u0130\u015f ba\u015fa d\u00fc\u015f\u00fcnce..."},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Alibeyk\u00f6y Baraj\u0131'nda korkutan manzara","link":"\/ilk-defa-gordum-son-dakika-alibeykoy-baraji-nda-korkutan-manzara-haberler-3142130","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/24\/ver1627112385\/3142130_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"5 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":9},{"key":"data-newsId","value":"3142130"},{"key":"data-newsName","value":"Alibeyk\u00f6y Baraj\u0131\\'nda korkutan manzara"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Trafi\u011fe helikopterli denetim","link":"\/istanbul-da-helikopter-destekli-trafik-denetimi-3142577","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/24\/ver1627147844\/3142577_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"5 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":10},{"key":"data-newsId","value":"3142577"},{"key":"data-newsName","value":"Trafi\u011fe helikopterli denetim"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Havaliman\u0131nda yaz\u0131l\u0131m krizi\n","link":"\/istanbul-buyuksehir-belediyesi-400-taksiyi-bagladi-3141139","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/22\/ver1627039783\/3141139_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"7 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":11},{"key":"data-newsId","value":"3141139"},{"key":"data-newsName","value":"Havaliman\u0131nda yaz\u0131l\u0131m krizi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"TIR garaj\u0131nda korkutan yang\u0131n\n","link":"\/avcilar-da-tir-garajinda-korkutan-yangin-3140280","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/21\/ver1626880244\/3140280_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"8 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":12},{"key":"data-newsId","value":"3140280"},{"key":"data-newsName","value":"TIR garaj\u0131nda korkutan yang\u0131n"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Asfalt eriten s\u0131cak!","link":"\/metrobus-yolunda-asfalt-eridi-3140073","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/21\/ver1626862497\/3140073_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"8 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":13},{"key":"data-newsId","value":"3140073"},{"key":"data-newsName","value":"Asfalt eriten s\u0131cak!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Adalar'a yo\u011fun g\u00f6\u00e7","link":"\/son-dakika-kurban-bayrami-nda-adalar-a-yogun-goc-3140121","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/21\/ver1626863504\/3140121_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"8 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":14},{"key":"data-newsId","value":"3140121"},{"key":"data-newsName","value":"Adalar\\'a yo\u011fun g\u00f6\u00e7"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Tarihi Haydarpa\u015fa Numune Hastanesi y\u0131k\u0131l\u0131yor","link":"\/tarihi-haydarpasa-numune-hastanesi-nin-dahiliye-binasinin-yikimina-baslandi-3139902","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/21\/ver1626850833\/3139902_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"8 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":15},{"key":"data-newsId","value":"3139902"},{"key":"data-newsName","value":"Tarihi Haydarpa\u015fa Numune Hastanesi y\u0131k\u0131l\u0131yor"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Beyo\u011flu'nda yang\u0131n pani\u011fi","link":"\/kurban-bayraminda-yangin-panigi-4-katli-binanin-cati-kati-alev-alev-yandi-3139740","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/20\/ver1626800653\/3139740_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"9 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":16},{"key":"data-newsId","value":"3139740"},{"key":"data-newsName","value":"Beyo\u011flu\\'nda yang\u0131n pani\u011fi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Avc\u0131lar'da 4 katl\u0131 binada yang\u0131n pani\u011fi\n","link":"\/istanbul-avcilar-da-4-katli-binanin-catisinda-cikan-korkuya-yol-acti-3137329","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/18\/ver1626561366\/3137329_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"12 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":17},{"key":"data-newsId","value":"3137329"},{"key":"data-newsName","value":"Avc\u0131lar\\'da 4 katl\u0131 binada yang\u0131n pani\u011fi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"B\u00fcy\u00fckada'da bayram yo\u011funlu\u011fu","link":"\/istanbullular-kurban-bayrami-tatilinde-buyukada-ya-akin-etti-3137158","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/17\/ver1626540627\/3137158_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"12 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":18},{"key":"data-newsId","value":"3137158"},{"key":"data-newsName","value":"B\u00fcy\u00fckada\\'da bayram yo\u011funlu\u011fu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Zeytinburnu'nda 'gezici k\u00fct\u00fcphane' tart\u0131\u015fmas\u0131","link":"\/zeytinburnu-nda-ibb-ye-ait-gezici-kutuphane-yesil-alana-otobus-cekilmesi-gerekcesiyle-kaldirildi-3133741","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/14\/ver1626279181\/3133741_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"15 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":19},{"key":"data-newsId","value":"3133741"},{"key":"data-newsName","value":"Zeytinburnu\\'nda \\'gezici k\u00fct\u00fcphane\\' tart\u0131\u015fmas\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Minib\u00fcs\u00e7\u00fclere destek \u0130BB g\u00fcndeminde","link":"\/ibb-meclisi-minibus-esnafina-destek-teklifini-gundeme-aldi-3131464","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/12\/ver1626119563\/3131464_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"17 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":20},{"key":"data-newsId","value":"3131464"},{"key":"data-newsName","value":"Minib\u00fcs\u00e7\u00fclere destek \u0130BB g\u00fcndeminde"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"G\u00f6letten \u00e7al\u0131nt\u0131 otomobil \u00e7\u0131kt\u0131","link":"\/eyupsultan-da-suyu-tahliye-edilen-goletten-calinti-otomobil-cikti-3131389","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/12\/ver1626112079\/3131389_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"17 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":21},{"key":"data-newsId","value":"3131389"},{"key":"data-newsName","value":"G\u00f6letten \u00e7al\u0131nt\u0131 otomobil \u00e7\u0131kt\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Kilise duvar\u0131 \u00fcst\u00fcnde oyuna tepki! 3 g\u00f6zalt\u0131","link":"\/kadikoy-deki-surp-takavor-ermeni-kilisesi-uzerindeki-dansa-tepki-3130637","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/12\/ver1626107491\/3130637_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"17 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":22},{"key":"data-newsId","value":"3130637"},{"key":"data-newsName","value":"Kilise duvar\u0131 \u00fcst\u00fcnde oyuna tepki! 3 g\u00f6zalt\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Kaderlerine terk edildi! ","link":"\/istanbul-un-deniz-taksileri-curumeye-terk-edildi-3130576","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/12\/ver1626077738\/3130576_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"17 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":23},{"key":"data-newsId","value":"3130576"},{"key":"data-newsName","value":"Kaderlerine terk edildi!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'un tarihi hatt\u0131nda yeni geli\u015fme!","link":"\/son-dakika-istanbul-un-tarihi-hattinda-yeni-gelisme-3129928","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/11\/ver1625993841\/3129928_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"18 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":24},{"key":"data-newsId","value":"3129928"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'un tarihi hatt\u0131nda yeni geli\u015fme!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Ya\u011f\u0131\u015flar \u0130stanbul barajlar\u0131n\u0131 doldurdu","link":"\/marmara-bolgesi-ndeki-yagislar-istanbul-barajlarinin-dolulugunu-yuzde-15-artirdi-3130023","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/11\/ver1626000351\/3130023_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"18 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":25},{"key":"data-newsId","value":"3130023"},{"key":"data-newsName","value":"Ya\u011f\u0131\u015flar \u0130stanbul barajlar\u0131n\u0131 doldurdu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Vapurdan d\u00fc\u015ft\u00fc kimse fark etmedi!","link":"\/kadikoy-eminonu-seferini-yapan-yolcu-vapurundan-dusen-kisi-kurtarildi-3129773","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/10\/ver1625948037\/3129773_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"19 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":26},{"key":"data-newsId","value":"3129773"},{"key":"data-newsName","value":"Vapurdan d\u00fc\u015ft\u00fc kimse fark etmedi!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'daki sanayi tesislerinde denetim","link":"\/istanbul-daki-sanayi-tesislerinde-denetim-yapildi-3128961","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/09\/ver1625864008\/3128961_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"20 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":27},{"key":"data-newsId","value":"3128961"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'daki sanayi tesislerinde denetim"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul\u2019da baz\u0131 mahalleleri sel bast\u0131","link":"\/istanbul-sile-de-yogun-yagis-etkili-oldu-bazi-mahalleleri-sel-basti-haberler-3122252","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/03\/ver1625328196\/3122252_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"26 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":28},{"key":"data-newsId","value":"3122252"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\u2019da baz\u0131 mahalleleri sel bast\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul Vakf\u0131'na yard\u0131m toplama izni \u00e7\u0131kt\u0131","link":"\/istanbul-vakfi-na-kurban-bayrami-yardimi-toplama-izni-3120940","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/02\/ver1625218814\/3120940_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"27 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":29},{"key":"data-newsId","value":"3120940"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul Vakf\u0131\\'na yard\u0131m toplama izni \u00e7\u0131kt\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130DO'nun Adalar seferleri ba\u015flad\u0131","link":"\/ido-nun-adalar-seferleri-basladi-hes-kodu-zorunlu-mu-3119565","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/07\/01\/ver1625124467\/3119565_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"28 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":30},{"key":"data-newsId","value":"3119565"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130DO\\'nun Adalar seferleri ba\u015flad\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130mamo\u011flu'ndan Kanal \u0130stanbul a\u00e7\u0131klamas\u0131","link":"\/son-dakika-imamoglu-ndan-kanal-istanbul-aciklamasi-3113913","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/24\/ver1624528743\/3113913_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"1 ay \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":31},{"key":"data-newsId","value":"3113913"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130mamo\u011flu\\'ndan Kanal \u0130stanbul a\u00e7\u0131klamas\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece\u2019de araca silahl\u0131 sald\u0131r\u0131","link":"\/kucukcekmecede-araca-silahli-saldiri-1-agir-yarali-3112414","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/23\/ver1624398197\/3112414_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"1 ay \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":32},{"key":"data-newsId","value":"3112414"},{"key":"data-newsName","value":"K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece\u2019de araca silahl\u0131 sald\u0131r\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Avc\u0131lar'da 5 katl\u0131 bina tahliye edildi","link":"\/avcilar-da-kolonu-catlayan-5-katli-bina-bosatildi-3112458","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/23\/ver1624414921\/3112458_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"1 ay \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":33},{"key":"data-newsId","value":"3112458"},{"key":"data-newsName","value":"Avc\u0131lar\\'da 5 katl\u0131 bina tahliye edildi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da ne kadar a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131! ","link":"\/vali-yerlikaya-istanbul-da-7-milyon-590-bin-610-doz-asi-yapildi-3110772","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/21\/ver1624278693\/3110772_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"1 ay \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":34},{"key":"data-newsId","value":"3110772"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da ne kadar a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Ba\u011fc\u0131lar'da \u0130ETT otob\u00fcs\u00fc servis arac\u0131na \u00e7arpt\u0131","link":"\/bagcilar-da-iett-otobusu-servis-aracina-carpti-4-kisi-hafif-yaralandi-3111224","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/21\/ver1624309142\/3111224_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"1 ay \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":35},{"key":"data-newsId","value":"3111224"},{"key":"data-newsName","value":"Ba\u011fc\u0131lar\\'da \u0130ETT otob\u00fcs\u00fc servis arac\u0131na \u00e7arpt\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Arac\u0131n \u00fcst\u00fcne devrildi! Vatanda\u015flar dut toplad\u0131","link":"\/kadikoy-de-dut-agaci-arabalarin-ustune-devrildi-vatandaslar-dut-topladi-3110285","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/21\/ver1624257764\/3110285_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"1 ay \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":36},{"key":"data-newsId","value":"3110285"},{"key":"data-newsName","value":"Arac\u0131n \u00fcst\u00fcne devrildi! Vatanda\u015flar dut toplad\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Beyo\u011flu'nda y\u00fcrekleri a\u011fza getiren g\u00f6r\u00fcnt\u00fc","link":"\/dun-yasanan-saganak-yagis-beyoglu-nda-bir-anda-kizgin-akan-irmaga-donustu-3109431","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/19\/ver1624126270\/3109431_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"1 ay \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":37},{"key":"data-newsId","value":"3109431"},{"key":"data-newsName","value":"Beyo\u011flu\\'nda y\u00fcrekleri a\u011fza getiren g\u00f6r\u00fcnt\u00fc"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Pendik'te 4 katl\u0131 apartman bo\u015falt\u0131ld\u0131","link":"\/pendik-te-depremden-etkilendigi-one-surulen-4-katli-apartman-tahliye-edildi-3109475","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/19\/ver1624129802\/3109475_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"1 ay \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":38},{"key":"data-newsId","value":"3109475"},{"key":"data-newsName","value":"Pendik\\'te 4 katl\u0131 apartman bo\u015falt\u0131ld\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Ev bir anda g\u00f6le d\u00f6nd\u00fc!\n","link":"\/arnavutkoy-de-dere-tasti-bodrum-katinda-bulunan-4-daireyi-su-basti-3109378","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/06\/19\/ver1624119372\/3109378_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"1 ay \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":39},{"key":"data-newsId","value":"3109378"},{"key":"data-newsName","value":"Ev bir anda g\u00f6le d\u00f6nd\u00fc!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]}]);
	
	</script>
</div><style> .sidebar {
height: auto;
min-height: 0;
}</style><script id="ads_300x250" type="text/template">
				<div class="box mb-20 ad-ver-ti-se-ment-300 adv-300">
					{{{ html }}}
				</div>
			</script>
<script id="ads_300x600" type="text/template">
				<div class="box mb-20 ad-ver-ti-se-ment-300 adv-600">
					{{{ html }}}
				</div>
			</script>
<script id="author_type1" type="text/template">
			{{ #isValid }}
			<div class="widget widget-author type1">
				<div class="head">
					<span>YAZARLAR</span>
				</div>
				<div class="swiper-container" style="height:570px;padding-right: 10px;">
					<ul class="swiper-wrapper">
						{{ #data }}
						<div class="swiper-slide">
							<li>
								<a href="{{ link }}" target="_blank" title="{{ title }}" class="gtm-tracker" {{ #gtm }} {{ key }}="{{ value }}" {{ /gtm }}>
								<figure>
            <span class="img">
            <img src="{{ image }}" alt="">
            </span>
									<figcaption>
										<span class="name">{{ name }}</span>
										<span class="email">{{ mail }}</span>
										<span class="title">{{ title }}</span>
									</figcaption>
								</figure>
								</a>
							</li>
						</div>
						{{ /data }}
					</ul>
					<div class="swiper-scrollbar"></div>
				</div>
				<a class="more" href="https://www.haberturk.com/yazarlar" target="_blank" title="Diğer Yazarlar">
					<span>DİĞER YAZARLAR</span>
					<i class="ion-ios-arrow-thin-right"></i>
				</a>
			</div>
			{{ /isValid }}
		</script>
<script id="interested_type1" type="text/template">
			<div class="widget widget-interested type1 mb-20">
				<h2>İLGİNİZİ ÇEKEBİLİR</h2>
				<ul>
					{{ #data }}
					<li>
						<a href="{{ link }}" target="_blank" class="gtm-tracker"
						   {{ #gtm }}
						   {{ key }}="{{ value }}"
						   {{ /gtm }}
						>
						<figure>
							<span class="title">{{ title }}</span>
						</figure>
						<figcaption>
							<span class="order">0{{ index }}</span>
						</figcaption>
						</a>
					</li>
					{{ /data }}
				</ul>
			</div>
		</script>
<script id="interested_type2" type="text/template">
			<div class="widget widget-interested type2 mb-20">
				<h2>İLGİNİZİ ÇEKEBİLİR</h2>
				<ul>
					{{ #data }}
					<li>
						<a href="{{ link }}" target="_blank" {{ #gtm }} {{ key }}="{{ value }}" class="gtm-tracker" {{ /gtm }}>
						<figure>
							<span class="order">{{ index }}</span>
							<span class="img">
            <img src="{{ thumbnail }}">
            </span>
							<figcaption>
								<span class="title">{{ title }}</span>
							</figcaption>
						</figure>
						</a>
					</li>
					{{ /data }}
				</ul>
			</div>
		</script>
<script id="video_type1" type="text/template">
			<div class="box-row widget">
				<div class="box box-12 type1 mb-20">
					{{ #data }}
					<a href="{{ link }}" title="{{ title }}" class="gtm-tracker" target="_blank" {{ #gtm }} {{ key }}="{{ value }}" {{ /gtm }}>
					<figure>
            <span class="img rate-16x9">
            <img src="{{ thumbnail }}">
            </span>
						<figcaption>
							<i class="icon-video"></i>
							<span class="title">{{ title }}</span>
						</figcaption>
					</figure>
					</a>
					{{ /data }}
				</div>
			</div>
		</script>
<script id="haberlerCom_type1" type="text/template">
			{{ #isValid }}
			<div class="widget widget-slider type4 vertical mb-20">
				<div class="head">GÜNDEMDEN HABERLER</div>
				<div class="swiper-container slider">
					<div class="swiper-wrapper">

						{{ #data }}
						<div class="swiper-slide item">
							<a href="{{ link }}" title="{{ title }}" class="gtm-tracker" target="_blank" {{ #gtm }} {{ key }}="{{ value }}" {{ /gtm }}>
							<figure>
								<div class="img">
									<img src="{{ image }}" alt="{{ title }}">
								</div>
								<figcaption>
									<span class="title">{{ title }}</span>
								</figcaption>
							</figure>
							</a>
						</div>
						{{ /data }}

					</div>
					<div class="swiper-pagination"></div>
					<div class="navigation swiper-button-next"><i class="ion-chevron-right"></i></div>
					<div class="navigation swiper-button-prev"><i class="ion-chevron-left"></i></div>
				</div>
			</div>
			{{ /isValid }}
		</script>
<script id="seoNews_type1" type="text/template">

			<div class="widget widget-list type1">
				<div class="head">
					DAHA FAZLASI
				</div>
				<ul>
					{{ #data }}
					<li><a href="{{ link }}" class="gtm-tracker" {{ #gtm }} {{ key }}="{{ value }}" {{ /gtm }} >
						<span class="title">{{ title }}</span></a></li>
					{{ /data }}

				</ul>
			</div>

		</script>
<script id="catNews_type1" type="text/template">

			<div class="box-row widget">

				{{ #data }}
				<div class="box box-6 type1 mb-20">
					<a href="{{ link }}" title="{{ title }}" class="gtm-tracker" {{ #gtm }} {{ key }}="{{ value }}" {{ /gtm }}>
					<figure>
            <span class="img rate-1x1">
            <img src="{{ thumbnail }}">
            </span>
						<figcaption>
							<i class="ion-ios-paper-outline"></i>
							<span class="category"><small class="art">{{ category }}</small> <small class="time"><i class="ion-ios-clock-outline"></i> {{ time }}</small></span>
							<span class="title">{{ title }}</span>
						</figcaption>
					</figure>
					</a>
				</div>
				{{ /data }}

			</div>

		</script>
<script id="shareNews_type1" type="text/template">

			<div class="widget type1">
				<div class="box-row">

					{{ #data }}
					<div class="box box-6 type1 mb-20">
						<a href="{{ url }}" rel="nofollow sponsored" target="_blank" class="gtm-tracker" title="{{ title }}" {{ #gtm }} {{ key }}="{{ value }}" {{ /gtm }}>
						<figure>
            <span class="img rate-1x1">
            <img src="{{ image_url }}">
            </span>
							<figcaption>
								<span class="title">{{ title }}</span>
							</figcaption>
						</figure>
						</a>
					</div>
					{{ /data }}

				</div>
			</div>

		</script>
<script id="shareNews2_type1" type="text/template">

			<div class="widget type1">
				<div class="box-row">

					{{ #data }}
					<div class="box box-6 type1 mb-20">
						<a href="{{ url }}" rel="nofollow" target="_blank" class="gtm-tracker" title="{{ title }}" {{ #gtm }} {{ key }}="{{ value }}" {{ /gtm }}>
						<figure>
            <span class="img rate-1x1">
            <img src="{{ image_url }}">
            </span>
							<figcaption>
								<span class="title">{{ title }}</span>
							</figcaption>
						</figure>
						</a>
					</div>
					{{ /data }}

				</div>
			</div>

		</script>
<script id="newsletter_type1" type="text/template">

			<div class="widget widget-newsletter type1">
				<div class="newsletter-form">
					<p id="result">"Günün manşetlerini ve en çok okunan haberlerini her sabah e-postanızdan takip etmek için Habertürk bültene üye olun."</p>
					<form id="" action="/uyelik/bulten" method="POST">
						<input type="text" name="email" placeholder="E-posta adresinizi yazınız!">
						<button type="submit" class="button"><i class="ion-chevron-right"></i></button>
					</form>
				</div>
			</div>

		</script>
<script>
            var mustacheJS = 'https://im.haberturk.com/assets/js/v4/detailpage/plugin/mustache/mustache.min.js?v=3970';
            (function () {
                var SidebarManager = function () {};
                head.load(mustacheJS, function () {
                    SidebarManager = function () {
                        /**
                         * Item order list
                         * @type {Array}
                         */
                        var itemOrders = [
                            // { key: 'ads', type: '300x250' },
                            {key: 'shareNews', type: 'type1'},
                            {key: 'newsletter', type: 'type1'},
                            {key: 'shareNews', type: 'type1'},
                            {key: 'shareNews2', type: 'type1'},
                            {key: 'video', type: 'type1'},
                            {key: 'ads', type: '300x600'},
                            {key: 'interested', type: 'type1'},
                            {key: 'engageya', type: 'type1'},
                            {key: 'author', type: 'type1'},
                            // { key: 'ads', type: '300x250' },
                            {key: 'social', type: 'type1'},
                            {key: 'haberlerCom', type: 'type1'},
                            {key: 'seoNews', type: 'type1'},
                            {key: 'interested', type: 'type2'}
                        ];

                        var tempCollector = {};
                        var repeatCollector = {};

                        var getNextItem = function (newsId) {
                            for (var i = 0; i < itemOrders.length; i++) {

                                var item;
                                var data = {
                                    html: '',
                                    callback: null
                                };
                                var key = itemOrders[i].key;
                                var type = itemOrders[i].type;
                                var widget = tempCollector[key];

                                // console.log('WIDGET: ', collector, key);
                                // console.log('WIDGET TYPE: ', widget, type);

                                if (widget && typeof widget[type] !== 'undefined') {
                                    if (!this.widgets[key][type]['repeat']) {
                                        if (typeof repeatCollector[newsId] === 'undefined') {
                                            repeatCollector[newsId] = JSON.parse(JSON.stringify(this.loadCollector));
                                        }
                                        if (repeatCollector[newsId][key][type]) {
                                            continue;
                                        }
                                        repeatCollector[newsId][key][type] = true;
                                    }
                                    if (!widget[type]) {
                                        tempCollector[key][type] = true;
                                        item = this.widgets[key][type];
                                    }
                                }
                                if (item) {
                                    if (typeof item['html'] !== 'undefined') {
                                        data['html'] = item['html'];
                                        data['callback'] = item.data['callback'] || null;
                                    } else {
                                        var template = document.getElementById(key + '_' + type);
                                        if (template) {
                                            data['html'] = Mustache.render(template.innerHTML, item['data']);
                                            data['callback'] = item.data['callback'] || null;
                                        }
                                    }
                                }
                                if (data['html']) {
                                    return data;
                                }
                            }
                            tempCollector = JSON.parse(JSON.stringify(this.loadCollector));
                        }.bind(this);

                        /**
                         * Widget container
                         * @type {Object}
                         */
                        this.widgets = {};

                        /**
                         * Widget loader controller
                         * @type {Object}
                         */
                        this.loadCollector = {};

                        /**
                         * Detect active sidebar
                         * @param scrollTop
                         * @return {void}
                         */
                        this.detectActiveSidebar = function (scrollTop) {
                            var $sidebars = $('aside.sidebar');
                            $sidebars.each(function (i, val) {
                                var $sidebar = $(val);
                                var winHeight = $(window).height();
                                var sidebarOffsetTop = $sidebar.offset().top;
                                if ((sidebarOffsetTop - winHeight) < scrollTop) {
                                    var $section = $sidebar.prev('section');
                                    var $article = $sidebar.next('article');
                                    var contentHeight = ($section.height() + $article.height());
                                    var sidebarHeight = $sidebar.height();

                                    if (((winHeight - scrollTop) - sidebarOffsetTop) < sidebarOffsetTop + 200 && sidebarHeight + 200 < contentHeight) {
                                        var newsId = $section.attr('data-id');
                                        var item = getNextItem(newsId);
                                        if (item) {
                                            $sidebar.append(
                                                item.html
                                            );
                                            if (typeof item.callback === 'function') {
                                                item.callback();
                                            }
                                        }
                                    }
                                }
                            });
                        };

                        /**
                         * Detect active sidebar
                         * @param scrollTop
                         * @return {void}
                         */
                        this.showFirstItems = function (scrollTop) {
                            var $sidebars = $('aside.sidebar');
                            $sidebars.each(function (i, val) {
                                var appendItems = function () {
                                    var $sidebar = $(val);
                                    var winHeight = $(window).height();
                                    var sidebarOffsetTop = $sidebar.offset().top;
                                    var $section = $sidebar.prev('section');
                                    var $article = $sidebar.next('article');
                                    var contentHeight = ($section.height() + $article.height());
                                    var sidebarHeight = $sidebar.height();

                                    if (((winHeight - scrollTop) - sidebarOffsetTop) > sidebarHeight && sidebarHeight < contentHeight) {
                                        var newsId = $section.attr('data-id');
                                        var item = getNextItem(newsId);
                                        if (item) {
                                            $sidebar.append(
                                                item.html
                                            );
                                            if (typeof item.callback === 'function') {
                                                item.callback();
                                            }
                                        }
                                        setTimeout(appendItems, 200);
                                    }
                                };
                                setTimeout(appendItems, 200);
                            });
                        };
                    };

                    SidebarManager.prototype.init = function () {
                        var that = this;
                        this.showFirstItems($(window).scrollTop());
                        $(window).scroll(function () {
                            var scrollTop = $(this).scrollTop();
                            that.detectActiveSidebar(scrollTop);
                        });
                    };

                    SidebarManager.prototype.addWidgetTemplate = function (key, type, data, repeat) {
                        if (typeof this.widgets[key] === 'undefined') {
                            this.widgets[key] = {};
                            this.loadCollector[key] = {};
                        }
                        this.widgets[key][type] = {
                            data: data,
                            repeat: !!repeat
                        };
                        this.loadCollector[key][type] = false;
                    };
                });

                head.ready('jQuery', function () {
                    var index = {
                        interested: {
                            type1: 0,
                            type2: 0
                        }
                    };
                    var sidebarManager = new SidebarManager();

                    var interestedType1 = {
                        data: function () {
                            index.interested.type1 = 1;
                            return sidebarNews.splice(0, 4);
                        },
                        index: function () {
                            return index.interested.type1++;
                        }
                    };

                    var interestedType2 = {
                        data: function () {
                            index.interested.type2 = 1;
                            return sidebarNews.splice(0, 4);
                        },
                        index: function () {
                            return index.interested.type2++;
                        }
                    };
                    var authorData = {
                        data: function () {
                            return sidebarArticles;
                        },
                        isValid: function () {
                            return !!sidebarArticles.length;
                        },
                        callback:function(){
                            setTimeout( function(){
                                var swiperWidgetAuthor = new Swiper('.widget-author.type1.Yazarlar .swiper-container', {
                                    slidesPerView: 5,
                                    spaceBetween: 0,
                                    observer: true,
                                    observeParents: true,
                                    observeSlideChildren: true,
                                    direction: "vertical",
                                    freeMode: true,
                                    mousewheel:true,
                                    scrollbar: {
                                        el: '.swiper-scrollbar',
                                        draggable: true,
                                    },
                                });
                            },1000);
                        }
                    };

                    var haberlerCom = {
                        data: function () {
                            return haberlerComArr.splice(0, 8);
                        },
                        isValid: function () {
                            return !!haberlerComArr.length;
                        },
                        callback: function () {
                            var swiper = new Swiper('.widget-slider.type4 .slider', {
                                slidesPerView: 1,
                                spaceBetween: 0,
                                pagination: {
                                    el: '.swiper-pagination',
                                    clickable: true,
                                    renderBullet: function (index, className) {
                                        return '<span class="' + className + '">' + (index + 1) + '</span>';
                                    }
                                },
                                navigation: {
                                    nextEl: '.widget-slider.type4 .swiper-button-next',
                                    prevEl: '.widget-slider.type4 .swiper-button-prev'
                                }
                            });
                        }
                    };

                    var seoNews = {
                        data: function () {
                            return seoNewsArr.splice(0, 8);
                        }
                    };

                    var catNews = {
                        data: function () {
                            return catNewsArr.splice(0, 4);
                        }
                    };

                    var shareNews = {
                        data: function () {
                            return shareNewsArr.splice(0, 2);
                        }
                    };

                    var shareNews2 = {
                        data: function () {
                            return shareNewsArr.splice(0, 2);
                        }
                    };

                    var ad300x250 = {
                        html: '<div zone-id="1333" class="ads-zone lazy-init wrapper" zone-viewtype="banner"></div>',
                        callback: function () {
                            try {
                                cbgAds.OnDocumentModified();
                            } catch (__ex) {
                            }
                        }
                    };
                    var ad300x600 = {
                        html: '<div zone-id="1322" class="ads-zone lazy-init wrapper" zone-viewtype="banner"></div>',
                        callback: function () {
                            try {
                                cbgAds.OnDocumentModified();
                            } catch (__ex) {
                            }
                        }
                    };

                    var newsletter = {
                        data: function () {
                            return "";
                        }
                    };

                    sidebarManager.addWidgetTemplate('ads', '300x250', ad300x250, true);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('ads', '300x600', ad300x600, true);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('video', 'type1', {data: sidebarVideo}, false);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('author', 'type1', authorData, false);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('catNews', 'type1', catNews, false);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('newsletter', 'type1', newsletter, true);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('interested', 'type1', interestedType1, true);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('interested', 'type2', interestedType2, true);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('haberlerCom', 'type1', haberlerCom, false);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('seoNews', 'type1', seoNews, false);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('shareNews', 'type1', shareNews, true);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('shareNews2', 'type1', shareNews2, true)
                    sidebarManager.init();
                });

            })();
		</script></aside><article class="content type1"><div id="HaberEditorWidget"><div class="widget-author-label type1"><div class="wrapper"><span class="source">HABERTURK.COM</span></div></div></div><p>İçişleri Bakanlığı'nca bu gece 00.00 itibariyle 30 Büyükşehir ve Zonguldak'ta 2 gün süreyle sokağa çıkma yasağı ilan edilmesinin ardından vatandaşlar fırın ve marketlere akın etti.</p><p>Ekmek almak için fırınlara, diğer ihtiyaçları için de marketlere akın eden vatandaşlar, sokağa çıkma yasağının uygulanmasına dakikalar kala iş yerlerinin önünde uzun kuyruklar oluşturdu.</p><p>Vatandaşlardan bazılarının sosyal mesafe kuralına uymadıkları dikkat çekerken kavgalar ve gerginlikler de yaşandı.</p><p>İstanbul'un Gazisomanpaşa ilçesinde sırada bekleyen bir grup genç arasında kavga çıktı. </p><p><div class="news-video"><div class="news-video-wrapper rate-16x9-wrapper player16x9" data-id="681597_2642735" data-video-id="681597" data-sticky="video"><div class="htplay" data-ht='{"ht_container_id":"681597_2642735","ht_current_video_url":"\/video\/haber\/izle\/sokaga-cikma-yasagi-nedeniyle-disari-cikan-vatandaslar-kavga-etti\/681597","ht_project_logo":"https:\/\/im.haberturk.com\/assets\/htplay\/img\/htvideo_logo.png","ht_debug":false,"ht_scale":"fit","ht_keywords":"soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 kavga","ht_share":true,"ht_social":["facebook","twitter"],"ht_social_position":"topRight","ht_autoplay":false,"ht_controls":true,"ht_width":"100%","ht_height":"100%","ht_stream_m3u8":"","ht_gtm":true,"ht_gezio":true,"ht_mute":true,"ht_category":"Haber\/T\u00fcrkiye","ht_showAd":true,"ht_video_id":"681597","ht_files":[{"m3u8":[{"name":"Standart","file":"https:\/\/vmcdn.ciner.com.tr\/ht\/2020\/04\/10\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09.m3u8","type":"application\/x-mpegURL"}]},{"mp4":[{"name":"240","file":"https:\/\/vmcdn.ciner.com.tr\/ht\/2020\/04\/10\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_426x240.mp4","type":"video\/mp4"},{"name":"360","file":"https:\/\/vmcdn.ciner.com.tr\/ht\/2020\/04\/10\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_640x360.mp4","type":"video\/mp4"},{"name":"480","file":"https:\/\/vmcdn.ciner.com.tr\/ht\/2020\/04\/10\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_854x480.mp4","type":"video\/mp4"},{"name":"720","file":"https:\/\/vmcdn.ciner.com.tr\/ht\/2020\/04\/10\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_1280x720.mp4","type":"video\/mp4"}]}],"ht_broadcast_id":"5","ht_broadcast_section_id":"15","ht_gemius_code":".Kfgx.ifW8_nYgnL8KFmLre9P30kAC9q7EBNCF5ynw..C7","ht_gemius_stream_code":"chtA5Abyh5oWce.GUfOxU4ZQLboR.9rQH1xICwRIB5z..7","ht_screenshot":"https:\/\/mo.ciner.com.tr\/video\/2020\/04\/10\/ver1608216104\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_750x422.jpg","ht_social_url":"https:\/\/www.haberturk.com\/video\/haber\/izle\/sokaga-cikma-yasagi-nedeniyle-disari-cikan-vatandaslar-kavga-etti\/681597","ht_next_video_url":"","ht_news_detail":true,"ht_title":"Ekmek kuyru\u011funda tekme tokat kavga","ht_author":668,"ht_googleima_vmap":"https:\/\/www.haberturk.com\/vmap\/video\/681597\/0\/Haber","ht_mux_api":"27ktj5daupkedfqvas03e8d5l","ht_suggestion_xml":"\/video\/videoxml\/suggest_xml\/681597","ht_suggestion_count":6,"ht_googleima_preroll":"https:\/\/pubads.g.doubleclick.net\/gampad\/ads?sz=640x480&iu=\/31903365\/Haberturk\/\/Video\/\/Genel&impl=s&gdfp_req=1&env=vp&output=xml_vast3&unviewed_position_start=1&url=[referrer_url]&description_url=[description_url]&correlator=[timestamp]","ht_googleima_midroll":"https:\/\/pubads.g.doubleclick.net\/gampad\/ads?sz=640x480&iu=\/31903365\/Haberturk\/\/Video\/\/Genel\/\/Midroll&impl=s&gdfp_req=1&env=vp&output=xml_vast3&unviewed_position_start=1&url=[referrer_url]","ht_googleima_midroll_start":30}' style="padding-top: 56.25%; width: 100%; height: 100%;"></div><script>var htplayLoader={file:"/cbgplayer/haberturk/init.js",callback:function(){if (typeof playerInit !== "undefined") playerInit()},loaded:!1,scripts:document.getElementsByTagName("script")};if("undefined"!=typeof head)"complete"===document.readyState?head.load(htplayLoader.file,htplayLoader.callback):window.addEventListener("load",function(){head.load(htplayLoader.file,htplayLoader.callback)});else{for(var i=htplayLoader.scripts.length;i--;)if(htplayLoader.scripts[i].src==htplayLoader.file){htplayLoader.loaded=!0;break}if(!htplayLoader.loaded){var htplayScript=document.createElement("script");htplayScript.type="text/javascript",htplayScript.async=!0,htplayScript.src=htplayLoader.file,htplayLoader.scripts[0].parentNode.insertBefore(htplayScript,htplayLoader.scripts[0])}htplayLoader.callback()}</script></div></div></p><p></p><p> </p></p><div class="content-related" id="comments_box_2642735"><div class="widget widget-tag type1 mb-20"><ul><li><a href="javascript:;" >i̇stanbul sokağa çıkma yasağı</a></li><li><a href="javascript:;" >sokağa çıkma yasağı</a></li><li><a href="//www.haberturk.com/son-dakika-haberleri" target="_blank" >son dakika haberler</a></li></ul></div><div class="widget widget-actual-btn type1"><a href="https://www.haberturk.com" title="Günün Önemli Manşetleri" target="_blank"><span>GÜNÜN ÖNEMLİ MANŞETLERİ</span><i class="ion-ios-arrow-thin-right"></i></a></div><div class="widget widget-social-subscribe type1 YoutubeAbone"><a href="https://www.youtube.com/user/gucuozgurlugunde" title="Röportajlar, insan hikayeleri, belgeseller… Binlercesi YouTube kanalımızda." target="_blank"
class="gtm-tracker"
data-newsposition="0"
data-newsid="999991"
data-newsname="Youtube Web"
data-newsvariant="box-news"
data-newslist="YoutubeAbone"
data-newscategory="Yaşam"><img src="https://im.haberturk.com/assets/images/v4/detailpage/social/detail-page-social-subscribe-light-1-desktop.svg" alt="Röportajlar, insan hikayeleri, belgeseller… Binlercesi YouTube kanalımızda."/></a></div><div class="nd-page-end-620"><div zone-id="1891" class="ads-zone lazy-init" style="text-align:center;" zone-viewtype="banner"></div></div><div class="widget widget-social-subscribe type1 whatsapp-image"><a href="https://www.haberturk.com/haberturkcom-whatsapp-hatti-2560363" title="Habertürk Whatsapp Hattı"><img src="https://im.haberturk.com/assets/images/v4/detailpage/social/detail-page-whatsapp-banner-light-desktop.png" alt="Habertürk Whatsapp Hattı"/></a></div><div zone-id="2174" data-width="300" data-height="250" class="ads-zone lazy-init" zone-viewtype="banner"></div><div class="widget widget-comments type1"><div class="head"><h3>YORUMLAR</h3><div><span>Yorum kurallarını okumak için <span class="more-modal">tıklayınız!</span></span><i class="ion-minus-round"></i></div></div><form id="main-form2642735"><input type="hidden" name="ci_csrf_token" value=""/><textarea class="comment-textbox" name="ozet" id="ozet" placeholder="Sen de düşüncelerini paylaş!"></textarea><button class="comment-send" onclick="HTGlobal.Comment.send(2642735, 'main-form')" type="button" class="button">GÖNDER
</button><span class="alertt"></span></form><ul class="list"><li><figure><div class="img" data-name="EM"></div><figcaption><span class="user">emporto <small class="time"><i class="ion-ios-clock-outline"></i> 1 yıl önce </small></span><span class="title">Yazıklar olsun bütün önlemler boşa gitti, haftalardır evde kal Türkiye deniyor yasakla son 2 saatte bir aydır dışarı çıkan insan sayısından fazla insan sokağa döküldğ</span></figcaption><span class="event"><div class="comment-other-btn"><span class="reply" type="button" value="Cevapla" data-comment-id="46603980">CEVAPLA</span></div><span class="like-dislike" href="javascript:void(0)"
onclick="HTGlobal.Comment.vote(1,46603980,1)"><i
class="ion-thumbsup"></i></span><span class="like positive46603980">156</span><span class="like-dislike" href="javascript:void(0)"
onclick="HTGlobal.Comment.vote(1,46603980,0)"><i
class="ion-thumbsdown"></i></span><span class="like negative46603980">12</span><span class="alertt vote46603980 like-dislike-thumbsup"></span></span><div class="reply-content"></div></figure></li></ul><script>
            var commentNewsID = 2642735;
        </script>
<div class="reply-to-comment-area"><form id="reply-form2642735" class="reply-form reply-form2642735"><input type="hidden" name="parent_yorum_id"><input type="hidden" name="haber_id" value="2642735"><input type="hidden" id="csrf_test_name" name="ci_csrf_token" value=""><textarea class="reply-to-comment-textbox" name="userYorumCevap" placeholder="Yoruma cevabınız!"></textarea><button type="button" class="button" onclick="HTGlobal.Comment.answer(2642735, 'reply-form')">CEVAPLA</button><span class="alertt"></span></form></div></div><div id="zone_1910" zone-id="1910" class="ads-zone engageyaIframe" style="text-align:center;" zone-viewtype="banner" zone-keywords="custom10=2642735"><script type="text/javascript">cbgAds.AdsInline(1910);</script></div><div style="padding: 20px; text-align: center;"><a href="/son-dakika-haberleri" target="_blank" style="font-size: 12px; line-height: 1.4 !important;display: inline-block;">Son dakika haberler, köşe yazılar, ekonomi, magazin, siyaset, spor gündeminin tek adresi HaberTurk.com; HaberTurk.com haber içerikleri kaynak gösterilmeden alıntı yapılamaz, haberler izinsiz olarak kopyalanamaz ve başka yerde yayınlanamaz.</a></div></div></article><script>
        function bakmadanGecmeSwiperSlider() {
            var swipertp1 = new Swiper('.widget-slider.type1 .slider', {
                slidesPerView: "auto",
                spaceBetween: 10,
                freeMode: true,
                lazy: {
                    loadPrevNext: true,
                    loadPrevNextAmount: 5
                },
                navigation: {
                    nextEl: '.widget-slider.type1 .swiper-button-next',
                    prevEl: '.widget-slider.type1 .swiper-button-prev',
                },
            });
        }
    </script>
<div class="widget widget-slider type1" style="position: relative;"><div class="left-head"><p>BAKMADAN GEÇME</p></div><div class="swiper-container slider"><div class="swiper-wrapper"><div class="swiper-slide item"><a href="/motosikletli-rus-turist-donus-yolunda-kazada-oldu-3115280" title="Motosikletli Rus turist dönüş yolunda kazada öldü" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsPosition="1" data-newsId="3115280" data-newsName="Motosikletli Rus turist dönüş yolunda öldü" data-newsVariant="box-news-image" data-newsList="relatedNews" data-newsCategory="Gündem/3. Sayfa"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://im.haberturk.com/2021/06/25/ver1624624671/3115280_300x410.jpg" alt="Motosikletli Rus turist dönüş yolunda kazada öldü" src="https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">Motosikletli Rus turist dönüş yolunda öldü</span></figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide item"><a href="/maganda-son-dakika-mahalle-muhtarindan-cocuklara-atis-talimi-3115249" title="SICAK GELİŞME! Son dakika: Çocuklara atış talimi yaptıran muhtara gözaltı! - VİDEO HABER" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsPosition="2" data-newsId="3115249" data-newsName="Çocuklara atış talimi yaptırmıştı! Sıcak gelişme!" data-newsVariant="box-news-image" data-newsList="relatedNews" data-newsCategory="Gündem/3. Sayfa"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://im.haberturk.com/2021/06/25/ver1624624555/3115249_300x410.jpg" alt="SICAK GELİŞME! Son dakika: Çocuklara atış talimi yaptıran muhtara gözaltı! - VİDEO HABER" src="https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">Çocuklara atış talimi yaptırmıştı! Sıcak gelişme!</span></figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide item"><a href="/baris-in-katilleri-icin-karar-cikti-haberler-3115246" title="KARAR ÇIKTI! Son dakika: Arkadaşımız Barış Bektaş'ın cinayetinde flaş karar" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsPosition="3" data-newsId="3115246" data-newsName="Barış\'ın katilleri için karar çıktı!" data-newsVariant="box-news-image" data-newsList="relatedNews" data-newsCategory="Gündem/3. Sayfa"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://im.haberturk.com/2021/06/25/ver1624624027/3115246_300x410.jpg" alt="KARAR ÇIKTI! Son dakika: Arkadaşımız Barış Bektaş'ın cinayetinde flaş karar" src="https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">Barış'ın katilleri için karar çıktı!</span></figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide item"><a href="/yeni-istanbulkart-nasil-alinir-istanbulkart-yenileme-nasil-yapilir-3115265" title="Yeni İstanbulkart nasıl alınır? İstanbulkart yenileme nasıl yapılır?" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsPosition="4" data-newsId="3115265" data-newsName="Yeni İstanbulkart nasıl alınır?" data-newsVariant="box-news-image" data-newsList="relatedNews" data-newsCategory="Gündem"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://im.haberturk.com/2021/06/25/ver1624623612/3115265_300x410.jpg" alt="Yeni İstanbulkart nasıl alınır? İstanbulkart yenileme nasıl yapılır?" src="https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">Yeni İstanbulkart nasıl alınır?</span></figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide item"><a href="/sinav-duasi-turkce-ve-arapca-okunuslariyla-sinav-oncesi-edilmesi-onerilen-dualar-sinav-duasi-kisa-uzun-3115256" title="Sınav duası: Türkçe ve Arapça okunuşlarıyla sınav öncesi edilmesi önerilen dualar! Sınav duası kısa - uzun" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsPosition="5" data-newsId="3115256" data-newsName="Sınav öncesi edilmesi önerilen dualar" data-newsVariant="box-news-image" data-newsList="relatedNews" data-newsCategory="Gündem/İnanç"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://im.haberturk.com/2021/06/25/ver1624623611/3115256_300x410.jpg" alt="Sınav duası: Türkçe ve Arapça okunuşlarıyla sınav öncesi edilmesi önerilen dualar! Sınav duası kısa - uzun" src="https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">Sınav öncesi edilmesi önerilen dualar</span></figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide item"><a href="/hastanedeki-dehsette-eski-es-tutuklandi-3115244" title="SON DAKİKA: Hastanedeki dehşette eski eş tutuklandı - Haberler" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsPosition="6" data-newsId="3115244" data-newsName="Hastanedeki dehşette eski eş tutuklandı" data-newsVariant="box-news-image" data-newsList="relatedNews" data-newsCategory="Gündem/3. Sayfa"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://im.haberturk.com/2021/06/25/ver1624623348/3115244_300x410.jpg" alt="SON DAKİKA: Hastanedeki dehşette eski eş tutuklandı - Haberler" src="https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">Hastanedeki dehşette eski eş tutuklandı</span></figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide item"><a href="/son-dakika-huseyin-ersan-alioglu-nun-supheli-olumu-icin-sorusturma-3115196" title="Avukat Alioğlu'nun şüpheli ölümü... SON DAKİKA: Soruşturma başlatıldı" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsPosition="7" data-newsId="3115196" data-newsName="Avukat Alioğlu\'nun şüpheli ölümü için soruşturma" data-newsVariant="box-news-image" data-newsList="relatedNews" data-newsCategory="Gündem/3. Sayfa"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://im.haberturk.com/2021/06/25/ver1624623111/3115196_300x410.jpg" alt="Avukat Alioğlu'nun şüpheli ölümü... SON DAKİKA: Soruşturma başlatıldı" src="https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">Avukat Alioğlu'nun şüpheli ölümü için soruşturma</span></figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide item"><a href="/e-kurs-basvuru-sayfasi-ogrenci-ve-ogretmen-basvurulari-ekrani-icin-tikla-3115202" title="E kurs başvuru sayfası: Öğrenci ve öğretmen başvuruları ekranı için tıkla" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsPosition="8" data-newsId="3115202" data-newsName="E-kurs girişi nasıl yapılır?" data-newsVariant="box-news-image" data-newsList="relatedNews" data-newsCategory="Gündem/Eğitim"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://im.haberturk.com/2021/06/25/ver1624622032/3115202_300x410.jpg" alt="E kurs başvuru sayfası: Öğrenci ve öğretmen başvuruları ekranı için tıkla" src="https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">E-kurs girişi nasıl yapılır?</span></figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide item"><a href="/msb-kaynaklari-katarlilarin-sinavsiz-tip-fakultesine-girecegi-iddialari-gercegi-yansitmiyor-3115100" title="Katarlılar için sınavsız tıp fakültesi... SON DAKİKA: İletişim Başkanı Altun ve MSB'den açıklama geldi" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsPosition="9" data-newsId="3115100" data-newsName="Dr. Katar tartışması" data-newsVariant="box-news-image" data-newsList="relatedNews" data-newsCategory="Gündem/Güncel"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://im.haberturk.com/2021/06/25/ver1624623958/3115100_300x410.jpg" alt="Katarlılar için sınavsız tıp fakültesi... SON DAKİKA: İletişim Başkanı Altun ve MSB'den açıklama geldi" src="https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">Dr. Katar tartışması</span></figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide item"><a href="/olum-ickisi-yine-sahnede-11-kisi-yogun-bakimda-haberler-3115112" title="SON DAKİKA: Ölüm içkisi yine sahnede! 11 kişi yoğun bakımda - Haberler" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsPosition="10" data-newsId="3115112" data-newsName="Ölüm içkisi yine sahnede! 11 kişi yoğun bakımda" data-newsVariant="box-news-image" data-newsList="relatedNews" data-newsCategory="Gündem/3. Sayfa"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://im.haberturk.com/2021/06/25/ver1624621567/3115112_300x410.jpg" alt="SON DAKİKA: Ölüm içkisi yine sahnede! 11 kişi yoğun bakımda - Haberler" src="https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">Ölüm içkisi yine sahnede! 11 kişi yoğun bakımda</span></figcaption></figure></a></div></div><div class="navigation swiper-button-next"><i class="ion-chevron-right"></i></div><div class="navigation swiper-button-prev"><i class="ion-chevron-left"></i></div></div><img width="1" height="1" style="position: absolute;top: 0;left:100px;"
data-src="https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif" src=""
onload="bakmadanGecmeSwiperSlider()" onerror="" /></div><div class="infinite-container"></div><script type="text/javascript">
function GAVirtualNewsDetailPageEnd(){
dataLayer.push({
	'event': 'GAEvent',
	'eventCategory': 'Enhanced Ecommerce',
	'eventAction': 'Add To Chart',
  	'ecommerce': {
    'currencyCode': 'TRY',
    'add': {
      'products': [{
        'name': 'İstanbul\'da ekmek kuyruğunda tekme tokat kavga',
        'id': '2642735',
        'price': '1',
        'brand': 'HaberDetay',
        'category': 'Gündem/İstanbul',
        'variant': '',
        'list': '',
        'quantity': 1
       }]
    }
  }
});
dataLayer.push({
            'event': 'GAEvent',
            'eventCategory': 'Impression',
            'eventAction': 'Additional Payload',
            'newsFinished': '1',
            'newsID': '2642735',
            'name': 'İstanbul\'da ekmek kuyruğunda tekme tokat kavga',
            'category': 'Gündem/İstanbul',

        });
}
</script>
</div><link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://im.haberturk.com/assets/css/desktop/v4/footer.min.css?v=3970" /><footer class=""><div class="newsletter"><div class="content"><a href="/" class="logo"></a><div class="description">“Günün manşetlerini ve en çok okunan haberlerini her sabah e-postanızdan takip etmek için Habertürk bültene üye olun.”</div><div class="newsletter-form"><form id="bultenForm" action="/uyelik/bulten" method="POST"><input type="text" name="email" placeholder="E-posta adresinizi yazınız!"><button type="submit" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-newsletter" data-newsHref="haberturk"></button></form></div></div></div><div class="brand"><div class="content"><ul class="list"><li class="logo-showtv"><a href="https://www.showtv.com.tr?utm_source=haberturk" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-brand" title="Show TV" target="_blank"></a></li><li class="logo-showmax"><a href="http://www.showmax.com.tr?utm_source=haberturk" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-brand" title="Show Max" target="_blank"></a></li><li class="logo-showturk"><a href="http://www.showturk.com.tr?utm_source=haberturk" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-brand" title="Show Türk" target="_blank"></a></li><li class="logo-httv"><a href="https://www.haberturk.com/tv" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-brand" title="Habertürk Tv" target="_blank"></a></li><li class="logo-bloomberght"><a href="https://www.bloomberght.com?utm_source=haberturk&utm_medium=footerlogo" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-brand" title="Bloomberg" target="_blank"></a></li><li class="logo-hthayat"><a href="//hthayat.haberturk.com?utm_source=haberturk" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-brand" title="HTHayat" target="_blank"></a></li><li class="logo-htkulup"><a href="https://htkulup.haberturk.com?utm_source=haberturk" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-brand" title="HTKulüp" target="_blank"></a></li></ul></div></div><div class="category-list"><div class="content"><ul><ol><li><a href="/son-dakika-haberleri" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Son Dakika Haberler">Son Dakika Haberler</a></li><li><a href="/gundem" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Güncel Haberler">Güncel Haberler</a></li><li><a href="/corona-virusu" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Koronavirüs Haritası">Koronavirüs Haritası</a></li><li><a href="/havadurumu/Turkiye-TR/Istanbul/LTSI" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Hava Durumu">Hava Durumu</a></li><li><a href="/yol-durumu/istanbul" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Yol Durumu">Yol Durumu</a></li><li><a href="/son-depremler" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Son Depremler">Son Depremler</a></li><li><a href="/e-devlet-giris" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="E Devlet Giriş">E Devlet Giriş</a></li></ol><ol><li><a href="/e-okul-veli-bilgilendirme-sistemi" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="E Okul VBS">E Okul VBS</a></li><li><a href="/eba-giris" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="EBA Giriş Canlı Ders">EBA Giriş Canlı Ders</a></li><li><a href="/nobetci-eczaneler" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Nöbetçi Eczaneler">Nöbetçi Eczaneler</a></li><li><a target="_blank" href="https://hthayat.haberturk.com/astroloji/genel-burc-yorumlari" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Günlük Burç Yorumları">Günlük Burç Yorumları</a></li><li><a href="/namaz-vakitleri" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Namaz Vakitleri">Namaz Vakitleri</a></li><li><a href="/yemek-yapma" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Yemek Tarifleri">Yemek Tarifleri</a></li><li><a href="/instagram-dondurma" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Instagram Dondurma" target="_blank">Instagram Dondurma</a></li></ol><ol><li><a href="/instagram-silme" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Instagram Silme">Instagram Silme</a></li><li><a href="/tv-rehberi" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="TV Yayın Akışıu">TV Yayın Akışı</a></li><li><a href="/sans-oyunlari/sayisal-loto" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Sayısal Loto Sonuçları">Sayısal Loto Sonuçları</a></li><li><a href="/sans-oyunlari/milli-piyango" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Milli Piyango Sorgulama">Milli Piyango Sorgulama</a></li><li><a href="/ekonomi/altin" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Altın Fiyatları">Altın Fiyatları</a></li><li><a href="/ekonomi/doviz" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Döviz Kuru">Döviz Kuru</a></li><li><a href="/ekonomi/piyasa/88-dolar" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Dolar Kuru" target="_blank">Dolar Kuru</a></li></ol><ol><li><a href="/ekonomi/1-dolar-ne-kadar" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Dolar Kaç TL">Dolar Kaç TL</a></li><li><a href="/ekonomi/1-euro-ne-kadar" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Euro Kaç TL">Euro Kaç TL</a></li><li><a href="/spor/iddaa" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="İddaa Programı">İddaa Programı</a></li><li><a href="/spor/iddaa/canlisonuclar" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Canlı Skor">Canlı Skor</a></li><li><a href="/spor/iddaa/puandurumu/1/turkiye-super-lig" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Süper Lig Puan Durumu">Süper Lig Puan Durumu</a></li><li><a href="/ekonomi/sosyal-guvenlik" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Memur ve Emekli Haberleri">Memur ve Emekli Haberleri</a></li></ol><ol><li><a href="/kullanimkosullari" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Kullanım Koşulları" target="_blank">Kullanım Koşulları</a></li><li><a href="/privacy" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Gizlilik Sözleşmesi" target="_blank">Gizlilik ve KVK Politikası</a></li><li><a href="/cerez-politikasi" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Çerez Politikası" target="_blank">Çerez Politikası</a></li><li><a href="/aydinlatma-metni" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" title="Aydınlatma Metni" target="_blank">Aydınlatma Metni</a></li><li><a href="/kunye" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-menu" target="_blank" title="Künye">Künye</a></li><li><a href="#"><span>OKUR HATTI:<br />(0212) 313 60 00 PBX</span></a></li></ol></ul></div></div><div class="social-list"><div class="content"><ul><li><a href="https://www.facebook.com/Haberturk" target="_blank" class="icon-facebook gtm-tracker" title="Habertürk Facebook" data-newsVariant="footer-social-icons" ></a></li><li><a href="https://twitter.com/haberturk" target="_blank" class="icon-twitter gtm-tracker" title="Habertürk Twitter" data-newsVariant="footer-social-icons" ></a></li><li><a href="https://www.instagram.com/haberturk" target="_blank" class="icon-instagram gtm-tracker" title="Habertürk Instagram" data-newsVariant="footer-social-icons" ></a></li><li><a href="https://www.youtube.com/user/gucuozgurlugunde" target="_blank" class="icon-youtube gtm-tracker" title="Habertürk Youtube" data-newsVariant="footer-social-icons" ></a></li><li><a href="https://flipboard.com/@HaberTurk" target="_blank" class="icon-flipboard gtm-tracker" title="Habertürk Flipboard" data-newsVariant="footer-social-icons" ></a></li><li><a href="/rss/anasayfa" target="_blank" class="icon-rss gtm-tracker" title="Habertürk Rss" data-newsVariant="footer-social-icons" ></a></li></ul></div></div><div class="copyright"><div class="content"><div><a href="/" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-copyright">www.haberturk.com</a>internet sitesinde yayınlanan yazı, haber, video ve fotoğrafların her türlü hakkı Haberturk Gazetecilik A.Ş.’ye aittir.<br> İzin alınmadan, kaynak gösterilerek dahi iktibas edilemez.</div><div>Copyright © 2021 - Tüm hakları saklıdır. Habertürk Gazetecilik A.Ş.</div><div><p>Üretim ve Tasarım.<a href="http://www.cinergroup.com.tr" class="gtm-tracker" data-newsVariant="footer-copyright" target="_blank"><img width="60" src="https://im.haberturk.com/assets/images/brand/ciner-logo.svg" class="footer-ciner-logo" alt="Ciner Bilgi Grubu"></a> Bilgi Grubu</p></div></div></div></footer></div><div id="zone_1300" zone-id="1300" class="ads-zone" zone-viewtype="banner"><script type="text/javascript">cbgAds.AdsInline(1300);</script></div><div id="zone_2014" zone-id="2014" class="ads-zone" zone-viewtype="banner" zone-keywords="custom1=haberturk&amp;custom2=110"><script type="text/javascript">cbgAds.AdsInline(2014);</script></div><script>
        head.ready("jQuery", function() {
                    });
    </script>
<div id="cookiePolicy" class=""></div><noscript><iframe src="https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-NCHP7Z9"
height="0" width="0" style="display:none;visibility:hidden"></iframe></noscript><script type="text/javascript">cbgAds.cmd.push(function(){cbgAds.AdsBody();});</script><script src="https://www.gstatic.com/firebasejs/7.15.0/firebase-app.js"></script>
<script src="https://www.gstatic.com/firebasejs/7.15.0/firebase-messaging.js"></script>
<script src="/scripts/webpush.js?v=34"></script></body></html><!--~CBG Server~ /istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735 at: 2021-06-25 15:39:56 -->